{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-4_3"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020102","parentId":"01040201","term":"F\u00fcrstliche Personen"},{"id":"010402010209","parentId":"0104020102","term":"Friedrich III. der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020102","parentId":"01040201","term":"F\u00fcrstliche Personen"},{"id":"010402010221","parentId":"0104020102","term":"Johann der Best\u00e4ndige, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010502","parentId":"0105","term":"Kupferstich"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/76]&showtype=record]","date":"","isUnknown":false},{"id":"","role":"Drucker","name":"Symphorian Reinhart","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Symphorian Reinhart","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]},{"constituentId":"201326","details":[{"name":"Symphorian Reinhart","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Doppelbildnis Friedrichs des Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen, und Johann des Best\u00e4ndigen, Herzog von Sachsen (Titelbild des Wittenberger Heiltumbuchs)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Kupferstich"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-4_3","objectId":940687,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 132 x 118 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1510","begin":1510,"end":1510,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1510","begin":1505,"end":1515,"remarks":"Dye zaigung des hochlobwirdi= \/\/ gen hailigthumbs der Stifft \/\/ kirchen aller hailigen zu \/\/ wittenburg, Symphorian Reinhart, Wittenberg 1510, 2. Auflage (Frontispiz), [VD 16 Z 250, accessed 13.11.2020](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+Z+250)( http:\/\/daten.digitale-sammlungen.de\/bsb00012487\/image_1)"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Bezeichnet in der Platte auf einer Tafel dem Ballustrade: nach rechts gewendeten Schlange mit erhobenen Fl\u00fcgeln, datiert \"1510\"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-75","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-75","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMBKSK_89","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"5, 6","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"276","referenceId":"241"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"218","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"4","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"456-460","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010209","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010402010221","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010502","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.276.2","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.4.3","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"13.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":3172,"height":3525}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":222},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-75\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-75_2016_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":333},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-75\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-75_2016_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":889},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-75\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-75_2016_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1334},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-75\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-75_2016_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":3172,"height":3525},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-75\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-75_2016_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-107_132"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0101","parentId":null,"term":"Funktion"},{"id":"010107","parentId":"0101","term":"Flugblatt"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[KKL 2020]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als \u201eJunker J\u00f6rg\u201c, Brustbild, nach links gewandt, vor Wolken","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-107_132","objectId":940712,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 285 x 206 mm (+- 2 mm)\n[KKL 2020]","dating":{"dated":"vor 16. April 1522","begin":1522,"end":1530,"remarks":"[KKL 2020]","historicEventInformations":[{"eventType":"[not entered]","text":"","begin":0,"end":0,"remarks":""},{"eventType":"Edition","text":"between 1522 and 1546\/1547","begin":1522,"end":1547,"remarks":"[KKL 2020]"}]},"description":"Nachdem auf dem Reichstag zu Worms 1521 die Reichsacht \u00fcber Martin Luther verh\u00e4ngt worden war, lie\u00df ihn sein Landesherr Friedrich III. von Sachsen in einer fingierten Entf\u00fchrung auf die Wartburg nach Eisenach und damit unter seinen Schutz bringen, w\u00e4hrend die \u00d6ffentlichkeit im Glauben gelassen wurde, Luther sei get\u00f6tet worden. Cranach geh\u00f6rte zu den wenigen Menschen, die Luther \u00fcber sein wahres Schicksal in Kenntnis setzte. Die Bildnisaufnahme, die dem Portr\u00e4t zugrunde liegt, ist m\u00f6glicherweise zwischen dem 4. und 10. Dezember 1521 entstanden, als sich Luther kurzzeitig in Wittenberg aufhielt, um gegen die dort herrschenden Unruhen vorzugehen. Gegen\u00fcber seinen gemalten Fassungen Cranachs seitenverkehrt (siehe KKL [Weimar] und [Leipzig]) und mehr auf die ausdrucksstarken Gesichtsz\u00fcge konzentriert, lie\u00df Cranach nahezu zeitgleich diesen Bildnisholzschnitt ausgehen. Das Portr\u00e4ts \u00fcberbrachte der \u00d6ffentlichkeit nicht nur die spektakul\u00e4re Nachricht von Luthers \u00dcberleben, sondern vermittelte ihr zugleich dessen Erscheinungsbild. \nEntgegen j\u00fcngster Stimmen in der Forschung [1] kann die Entstehung dieses Holzschnitts aufgrund neuer archivalischer Funde eindeutig f\u00fcr das Jahr 1522 nachgewiesen werden ...\n\n\n[1] Thomas Kaufmann: Abschied von \"Junker J\u00f6rg\". Zur Entmythologisierung eines wirkungsreichen Luther-Portr\u00e4ts, in: Frankfurter Allgemeine Zeitung 2019, Nr. 250, 28. Okt. 2019, S. 6.\n...\n\n[KKL 2020]","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-242","remark":"Hollstein VI.107.132c"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"BE_KBR_S-II20715","remark":"Hollstein VI.107.132"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_Mp14637a","remark":"Hollstein VI.107.132c"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAUMB_AB3-74","remark":"Hollstein VI.107.132"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAUMB_V3-1696","remark":"Hollstein VI.107.132d"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMBKSK_66-1898","remark":"Hollstein VI.107.132c"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MMANY_27-54-27","remark":"Hollstein VI.107.132b"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MMANY_41-1-163","remark":"Hollstein VI.107.132"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BML_1895-0122-279","remark":"Hollstein VI.107.132b"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BML_O-3-190","remark":"Hollstein VI.107.132c"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A6645","remark":"Hollstein VI.107.132"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WSE_G1359","remark":"Hollstein VI.107.132b"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_NGA_1943-3-2875","remark":"Hollstein VI.107.132b"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_DK181-83","remark":"Hollstein VI.107.132c"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SGSM_1912-997D","remark":"Hollstein VI.107.132d"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-107_132","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"PRIVATE_NONE-006","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_smbKK_66-1898","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_PortrSlg-SlgLutherAII3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"BE_KBR_S-II-20715","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_II-3313","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMBKSK_759-2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAUMB_LCranachdA-V-3-1696","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SGSM_191-997D","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBTue_Kg385a-4-R-104","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBa_IL44","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAUMB_LCranachdA-AB-3-74","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"PRIVATE_NONE-007","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_PortrII-3313","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_PortrSlg-SlgLutherAII3-3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-107_132","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"Ein fr\u00fcherer Abdruck aus dem Dresdener Kupferstichcabinet hat nur den Namen Lutherus. Unten blo\u00df die vier Verse: Quaesitus-vale.\n\n[Schuchardt 1871,vol. III, 254, No. 179]","date":"","year":null,"author":""}],"publications":[{"title":"","pageNumber":"18","referenceId":"30162"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"316","referenceId":"346"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"107","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"405","referenceId":"1939"},{"title":"Kaufmann 2019","pageNumber":"6","referenceId":"30435"},{"title":"VD 16 B 9928","pageNumber":"6r","referenceId":"30343"},{"title":"Warnke 1984","pageNumber":"49-51","referenceId":"1445"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010107","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"1522-0001","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.107.132","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"28.50"},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-92_115"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010404","parentId":"0104","term":"Genre"},{"id":"01040401","parentId":"010404","term":"Jagdszene"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Gro\u00dfe Hirschjagd","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-92_115","objectId":940721,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 379 x 513 mm (Verwendung von 2 Bl\u00f6cke) (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1506","begin":1501,"end":1511,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Im Block signiert, rechts unten: \"L C\" ligiert","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-98","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-98","remark":"I. Zustand# 1st state"},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-99","remark":"II. Zustand# 2nd state"}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"Vorbild u. a. einer Miniatur f\u00fcr Kaiser Maximilian I. und eines Bronzereliefs Loy Herings.\n[Exhib. Cat. Basel 1974, 242,, No. 138]","date":"","year":null,"author":""}],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"292","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"282","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"241, 242","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"92","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"286, 287","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"01040401","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.292.119","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.92.115","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"37.90"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":3708,"height":2746}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":148},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-98\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-98_2010_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":222},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-98\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-98_2010_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":592},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-98\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-98_2010_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":889},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-98\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-98_2010_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":3708,"height":2746},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-98\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-98_2010_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-56_79"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030110","parentId":"0104030301","term":"Hl. Christophorus"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 155, No. 66]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Christophorus","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-56_79","objectId":940729,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 281 x 197 mm (+ - 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1506","begin":1501,"end":1511,"remarks":"[vordatiert im Block]","historicEventInformations":[{"eventType":"Dating","text":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"[cda 2019]"},{"eventType":"Auflage","text":"1554","begin":1549,"end":1559,"remarks":"Datierung im Block entfernt; mit Text von Johann Stigel und \"1554\" datiert"},{"eventType":"Auflage","text":"1556","begin":1551,"end":1561,"remarks":"Datierung im Block entfernt; mit Text von Johann Stigel und datiert \"1556\""},{"eventType":"Auflage","text":"1556","begin":1551,"end":1561,"remarks":"Datierung im Block entfernt; mit Text rechts; datiert \"1556\""}]},"description":"Cranach stellt den heiligen Christophorus in einer bergigen Landschaft mit breitem Fluss dar, der dem Bild Tiefe verleiht. In seinem Gesicht ist deutlich die Anstrengung zu erkennen, der es bedarf, um das Jesuskind \u00fcber den Fluss zu tragen. Am Ufer im rechten Hintergrund steht ein Eremit mit Laterne. Die kurf\u00fcrstlichen Wappen, die an den Zweigen oben rechts h\u00e4ngen, legen nahe, dass der Holzschnitt von Friedrich III. dem Weisen in Auftrag gegeben wurde. \nUrspr\u00fcnglich war der Block auf 1506 datiert, doch wurde die Datierung sp\u00e4ter entfernt, was dem 2. Zustand entspricht. K\u00fcnstlerischer Wettstreit zwischen Cranach und seinen Zeitgenossen f\u00fchrte zur Entwicklung des Clair-obscur-Holzschnittes, bei dem unter Verwendung eines Tonblockes Lichth\u00f6hungen erzeugt wurden, indem diese Bereiche des Papiers wei\u00df blieben. Diese Erfindung mag Cranach dazu angeregt haben, den ersten Zustand um zwei Jahre vorzudatieren. Die Datierung ist zudem zweifelhaft, da Cranach das Wappen mit der Schlange, wie sie auf den ersten Drucken abgebildet ist, erst 1508 von Kurf\u00fcrst Friedrich erhielt und es vor 1509 auf keinem anderen Druck nachzuweisen ist. \nWahrscheinlich ist, dass Cranach von der in Augsburg gemachten Erfindung des Tonblocks erfuhr, als er 1508 aus den Niederlanden zur\u00fcckkehrte und dann seine eigene Version des hl. Christopherus um 1509 produzierte.\n\n1. Zustand [Dodgson 1911, 295-296, 61a-c] [Hollstein 56.79]:\na. mit Datierung 1506, Clair-obscur-Holzschnitt gedruckt von zwei Bl\u00f6cken, in rot-braun\nb. wie oben aber nur der Linien-Block\n\n2. Zustand [Hollstein 56.79]:\na. die Datierung unterhalb der Schlange entfernt, nur der Linienblock; oben: \"AdImaginem Divi\/ Christophori.\"; unten: \"In Imaginem Divi Christophori\" und 26 Verse von Johann Stigel in zwei Spalten 1554\nb. wie a. aber mit Datierung 1556\nc. mit 86 Zeilen Typendruck rechts und der Datierung 1556\nd. mit der Datierung 1560 [Schuchardt 1870, 224]\ne. Datierung entfernt. Clair-obscur gedruckt sowohl in orange-braun als auch in schiefergrau.\n\n[Geisberg 1930, 594] zufolge: 1. Zustand - der Lichtreflex auf dem Knie ist wei\u00df; 2. Zustand - der Lichtreflex auf dem Knie hat mittig eine Linie","provenance":"","medium":"","signature":"Bezeichnet im Block, links oben am Baum Tafel: \"LC\", Schlangensignet (mit aufstehenden Fl\u00fcgeln) und datiert \"1506\" (5 spiegelverkehrt), I. Zustand\n\nsp\u00e4ter Datum entfernt, II. Zustand","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"DE_SMKP_KA-FP-352D","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMKP_KA-FP-352D","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSVC_1-43-64","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-104","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-105","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-106","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-107","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"W\u00e4hrend sich auf den ersten Abz\u00fcgen die Datierung 1506 findet, wurde die Jahreszahl sp\u00e4ter aus dem Druckstock herausgeschnitten, was dem zweiten Zustand des Holzschnitts entspricht. Bereits Eduard Flechsig hat vermutet, dass die Grafik erst 1509 entstanden ist und anf\u00e4nglich vordatiert wurde [...]. Dies k\u00f6nnte mit dem verwendeten Verfahren des Farbholzschnitts in Zusammenhang stehen. [...] Durch die Vordatierung hatte Cranach m\u00f6glicherweise versucht, die Entwicklung der auch von Hans Burgkmair genutzten Technik f\u00fcr sich zu reklamieren.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 155, No. 65]","date":"","year":2017,"author":""}],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"283","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"295, 296","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"546","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"56","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"281, 335","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030110","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.283.58","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.56.79","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"19.70","height":"29.30"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":3304,"height":4840}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":293},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_DE_SMKP_KA-FP-352D\/01_Overall\/G_DE_SMKP_KA-FP-352D_2017_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":439},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_DE_SMKP_KA-FP-352D\/01_Overall\/G_DE_SMKP_KA-FP-352D_2017_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1172},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_DE_SMKP_KA-FP-352D\/01_Overall\/G_DE_SMKP_KA-FP-352D_2017_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1758},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_DE_SMKP_KA-FP-352D\/01_Overall\/G_DE_SMKP_KA-FP-352D_2017_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":3304,"height":4840},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_DE_SMKP_KA-FP-352D\/01_Overall\/G_DE_SMKP_KA-FP-352D_2017_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-19-21_10"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020405","parentId":"0104030204","term":"Christus am \u00d6lberg"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Christus am \u00d6lberg (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_10","objectId":940731,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 250 x 172 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[Titelblock und 2. Block datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"Passio D. N. Jesu Christi, venustissimis imaginibus eleganter expressa ab illustrissimi Saxoniae ducis Luca Cranagio Anno 1509. Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4780, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4780)"},{"eventType":"Auflage","text":"1540","begin":1535,"end":1545,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4782, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4782)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4786, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4786)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5354, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5354)"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5350, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5350)"},{"eventType":"Auflage","text":"1616","begin":1611,"end":1621,"remarks":"Passio D.N. Iesv Christi Venvstissimis Imaginibvs Eleganter Expressa ab, Luca Cranogio Anno. 1509., Visscherius, Amsterdam"}]},"description":"Die Darstellung von Christus am \u00d6lberg bildet den ersten Teil der \"Passion Christi\", einer Serie von 14 Holzschnitten. \nAus dieser Serie ist nur die zweite Szene mit dem Monogramm LC, dem Schlangensignet und der Datierung versehen. Drei weitere Holzschnitte sind mit der gefl\u00fcgelten Schlange bezeichnet: die Gei\u00dfelung, die Kreuzigung und die Auferstehung.\nDie Drucke wurden sowohl in Einzelblattauflagen als auch in B\u00fcchern verbreitet. Zwischen 1509 und 1616 sind zahlreiche Auflagen dokumentiert.\n[cda 2019]","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-127","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSVC_1-41-17","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-127","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-128r","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-142","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_11","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_13","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_12","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_14","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_15","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_16","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_17","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_18","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_19","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_20","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_21","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_22","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_23","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280-281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"298, 299","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"470-476","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"19, 21","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"216, 217, 218, 219","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020405","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.19-21.10","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.7","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1443,"height":2076}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":288},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-127\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-127_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":432},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-127\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-127_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1151},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-127\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-127_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1726},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-127\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-127_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1443,"height":2076},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-127\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-127_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-19-21_11"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020406","parentId":"0104030204","term":"Die Gefangennahme Christi"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Gefangennahme (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_11","objectId":940749,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 250 x 172 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[Titelblock und 2. Block datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5350, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5350)"},{"eventType":"Auflage","text":"1616","begin":1611,"end":1621,"remarks":"Passio D.N. Iesv Christi Venvstissimis Imaginibvs Eleganter Expressa ab, Luca Cranogio Anno. 1509., Visscherius, Amsterdam"},{"eventType":"Auflage","text":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"Passio D. N. Jesu Christi, venustissimis imaginibus eleganter expressa ab illustrissimi Saxoniae ducis Luca Cranagio Anno 1509. Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4780, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4780)"},{"eventType":"Auflage","text":"1540","begin":1535,"end":1545,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4782, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4782)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4786, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4786)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5354, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5354)"}]},"description":"Die Gefangennahme von Christus ist das zweite Motiv der \"Passion Christi\", einer Serie von 14 Holzschnitten. \nAus dieser Serie ist nur diese Szene mit dem Monogramm LC, dem Schlangensignet und der Datierung versehen. Drei weitere Holzschnitte sind mit der gefl\u00fcgelten Schlange bezeichnet: die Gei\u00dfelung, die Kreuzigung und die Auferstehung.\nDie Drucke wurden sowohl in Einzelblattauflagen als auch in B\u00fcchern verbreitet. Zwischen 1509 und 1616 sind zahlreiche Auflagen dokumentiert.","provenance":"","medium":"","signature":"Im Block bezeichnet, untere rechte Ecke: Monogramm \"LC\", Schlangensignet (mit aufstehenden Fl\u00fcgeln) und datiert \"1509\"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-129","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-128v","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-129","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSVC_1-41-18","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-143","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_10","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_13","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_12","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_14","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_15","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_16","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_17","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_18","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_19","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_20","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_21","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_22","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_23","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280-281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"299","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"470-476","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"19, 21","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"216, 217, 218, 219","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020406","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.19-21.11","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.8","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1468,"height":2099}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":286},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-129\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-129_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":429},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-129\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-129_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1144},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-129\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-129_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1716},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-129\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-129_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1468,"height":2099},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-129\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-129_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-19-21_13"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Christus vor Hannas (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)","remarks":""},{"type":"Titel","title":"Christus vor Kaiphas","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_13","objectId":940758,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 250 x 172 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[Titelblock und 2. Block datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5350, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5350)"},{"eventType":"Auflage","text":"1616","begin":1611,"end":1621,"remarks":"Passio D.N. Iesv Christi Venvstissimis Imaginibvs Eleganter Expressa ab, Luca Cranogio Anno. 1509., Visscherius, Amsterdam"},{"eventType":"Auflage","text":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"Passio D. N. Jesu Christi, venustissimis imaginibus eleganter expressa ab illustrissimi Saxoniae ducis Luca Cranagio Anno 1509. Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4780, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4780)"},{"eventType":"Auflage","text":"1540","begin":1535,"end":1545,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4782, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4782)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4786, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4786)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5354, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5354)"}]},"description":"Christus vor Hannas ist das vierte Motiv der \"Passion Christi\", einer Serie von 14 Holzschnitten. \nAus dieser Serie ist nur die zweite Szene mit dem Monogramm LC, dem Schlangensignet und der Datierung versehen. Drei weitere Holzschnitte sind mit der gefl\u00fcgelten Schlange bezeichnet: die Gei\u00dfelung, die Kreuzigung und die Auferstehung.\nDie Drucke wurden sowohl in Einzelblattauflagen als auch in B\u00fcchern verbreitet. Zwischen 1509 und 1616 sind zahlreiche Auflagen dokumentiert.\n[cda 2019]","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-131","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAUMB_3195","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-131","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-145","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_11","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_10","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_12","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_14","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_15","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_16","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_17","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_18","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_19","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_20","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_21","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_22","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_23","remark":""}]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"Bei Hollstein ist die Passionsfolge zwar in der korrekten Reihenfolge abgebildet aber zwei Titel wurden vertauscht: Der korrekte Titel der Nr. 12 lautet \"Christ before Caiphas' und entsprechend ist auf der Nr. 13 'Christ before Annas' dargestellt.\n\n[cda 2019]","date":"","year":2019,"author":""}],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280-281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"299","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"470-476","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"20, 21","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"216, 217, 218, 219","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.19-21.13","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.9","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1452,"height":2115}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":291},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-131\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-131_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":437},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-131\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-131_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1165},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-131\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-131_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1748},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-131\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-131_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1452,"height":2115},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-131\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-131_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-19-21_12"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Christus vor Kaiphas (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)","remarks":""},{"type":"Titel","title":"Christus vor Annas","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_12","objectId":940760,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 250 x 172 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[Titelblock und 2. Block datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5350, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5350)"},{"eventType":"Auflage","text":"1616","begin":1611,"end":1621,"remarks":"Passio D.N. Iesv Christi Venvstissimis Imaginibvs Eleganter Expressa ab, Luca Cranogio Anno. 1509., Visscherius, Amsterdam"},{"eventType":"Auflage","text":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"Passio D. N. Jesu Christi, venustissimis imaginibus eleganter expressa ab illustrissimi Saxoniae ducis Luca Cranagio Anno 1509. Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4780, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4780)"},{"eventType":"Auflage","text":"1540","begin":1535,"end":1545,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4782, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4782)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4786, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4786)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5354, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5354)"}]},"description":"Christus vor Kaiphas ist das dritte Motiv der \"Passion Christi\", einer Serie von 14 Holzschnitten. \nAus dieser Serie ist nur die zweite Szene mit dem Monogramm LC, dem Schlangensignet und der Datierung versehen. Drei weitere Holzschnitte sind mit der gefl\u00fcgelten Schlange bezeichnet: die Gei\u00dfelung, die Kreuzigung und die Auferstehung.\nDie Drucke wurden sowohl in Einzelblattauflagen als auch in B\u00fcchern verbreitet. Zwischen 1509 und 1616 sind zahlreiche Auflagen dokumentiert.\n[cda 2019]","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-130","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_1908-26","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-130","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-144","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_10","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_11","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_13","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_14","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_15","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_16","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_17","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_18","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_19","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_20","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_21","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_22","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_23","remark":""}]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"Bei Hollstein ist die Passionsfolge zwar in der korrekten Reihenfolge abgebildet aber zwei Titel wurden vertauscht: Der korrekte Titel der Nr. 12 lautet \"Christ before Caiphas' und entsprechend ist auf der Nr. 13 'Christ before Annas' dargestellt.\n\n[cda 2019]","date":"","year":2019,"author":""}],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280-281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"299","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"470-476","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"19, 21","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"216, 217, 218, 219","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.19-21.12","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.10","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1486,"height":2137}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":288},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-130\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-130_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":431},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-130\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-130_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1150},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-130\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-130_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1726},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-130\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-130_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1486,"height":2137},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-130\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-130_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-66_89"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030147","parentId":"0104030301","term":"Hl. Stephanus"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Stephanus","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-66_89","objectId":940764,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 215 x 149 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1502","begin":1497,"end":1507,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1503","begin":1498,"end":1508,"remarks":"Missale Pataviense, Johannes Winterburger, Wien [VD 16 M 5606]"},{"eventType":"Auflage","text":"1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"Missale Pataviense, Johannes Winterburger, Wien 1512 [VD16 M 5611]"}]},"description":"In Cranachs Wiener Schaffenszeit fallen auch die Illustrationen f\u00fcr das Missale Pataviense, das Wiener Buchdrucker Johannes Winterburger am 25. Mai 1503 herausgab. Diesem Messbuch des Bistums Passau stellte Cranach einen Holzschnitt zum hl. Stephanus, dem Schutzheiligen der Passauer Bistumskirche, voran, der bereits im Jahr 1502 entstanden war. Cranach bindet die skulptural aufgefasste Figur in ein Rahmenwerk aus zwei knorrigen B\u00e4umen ein, die von musizierenden Putti und D\u00e4monen bev\u00f6lkert sind. Dieser Betonung des Vegetabilen entspricht auch der aus bl\u00fchendem Flechtwerk bestehende Nimbus des Heiligen.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 108, No. 6]","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-82","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-82","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_RM_RP-P-2005-215","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"277 [1]","referenceId":"346"},{"title":"D\u00f6rnh\u00f6ffer 1904","pageNumber":"182","referenceId":"400"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"122","referenceId":"160"},{"title":"Gollobe 1926","pageNumber":"30f.","referenceId":"628"},{"title":"Heiser 2002","pageNumber":"79-82","referenceId":"422"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"66","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"446-451","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030147","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.66.89","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"21.50"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1413,"height":2082}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":295},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-82\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-82_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":442},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-82\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-82_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1179},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-82\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-82_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1768},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-82\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-82_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1413,"height":2082},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-82\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-82_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-54_78a"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020102","parentId":"01040201","term":"F\u00fcrstliche Personen"},{"id":"010402010209","parentId":"0104020102","term":"Friedrich III. der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040310","parentId":"010403","term":"Die hl. Dreifaltigkeit"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Himmelsleiter des heiligen Bonaventura","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-54_78a","objectId":940824,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 389 x 292 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1513","begin":1508,"end":1518,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1616","begin":1611,"end":1621,"remarks":"Passio D.N. Iesv Christi Venvstissimis Imaginibvs Eleganter Expressa ab, Luca Cranogio Anno. 1509., Visscherius, Amsterdam 1616. Der Medaillon mit dem Dreifaltigkeit aus dem Block geschnitten und wiederverwendet auf dem Titelblatt."},{"eventType":"Auflage","text":"nach 1550","begin":1550,"end":1560,"remarks":"Nach der Reformation wurden die Inschriften entsprechend ver\u00e4ndert"}]},"description":"[Zusammen mit der zugeh\u00f6riger Abbildung 'Die H\u00f6lle'] entstand der Holzschnitt im Auftrag Friedrichs III. von Sachsen. Hierauf verweisen der am Fu\u00df der Himmelsleiter gezeigte kniende Kurf\u00fcrst sowie das Kurschild und das s\u00e4chsische Wappen am oberen Bildrand.\nDer hochformatige Holzschnitt zeigt mehrere Gl\u00e4ubige und dar\u00fcber die von den Evangelistensymbolen umgebene Trinit\u00e4t, sowie Heilige und Engel. Eine Leiter verbindet die irdische mit der himmlischen Zone.[...]\nDer erl\u00e4uternde Text f\u00fchrt aus, dass sich das Bild auf den hl. Bonaventura bezieht, der den Weg des Menschen zu Gott anhand einer Himmelsleiter beschreibt. Dabei verbildlicht Cranach die 1269 ver\u00f6ffentlichte Schrift 'Itinerarium mentis in Deum' auf vereinfachte Weise. So treten an die Stelle der von Bonaventura erw\u00e4hnten sieben Stufen nur drei mit den Worten 'Demuetige lieb gottes', 'Sein selbs kleinmechtigung' und 'Verschmehung der welt' betitelte Leitersprossen. \n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, No. 52]","provenance":"","medium":"","signature":"Bezeichnet im Block unten mittig an der Leiter: Schlangensignet nach rechts","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-187","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-189","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-187","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-55_78b","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"287-286","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"306","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"459-466","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"54","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"282, 338","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010209","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"01040310","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.287.78","remarks":"http:\/\/digi.ub.uni-heidelberg.de\/diglit\/bartsch1808bd7\/0291"},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.54.78a","remarks":""},{"description":"GND","referenceNumber":"1074435664","remarks":"http:\/\/d-nb.info\/gnd\/1074435664"}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"38.90"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":2609,"height":3543}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":272},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-187\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-187_2016_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":407},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-187\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-187_2016_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1086},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-187\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-187_2016_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1630},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-187\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-187_2016_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":2609,"height":3543},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-187\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-187_2016_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-55_78b"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die H\u00f6lle","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-55_78b","objectId":940845,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 120 x 290 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1513","begin":1508,"end":1518,"remarks":"","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"nach 1550","begin":1550,"end":1560,"remarks":"Nach der Reformation wurde der Holzschnitt mit ver\u00e4nertem Text erneut gedruckt."}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-188","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-188","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-54_78a","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"307","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"459-466","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"55","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"282, 339","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.55.78b","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"12.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":3510,"height":1610}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":92},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-188\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-188_2016_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":138},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-188\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-188_2016_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":367},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-188\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-188_2016_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":550},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-188\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-188_2016_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":3510,"height":1610},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-188\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-188_2016_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-52_76"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030106","parentId":"0104030301","term":"Hl. Antonius"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Peinigung des hl. Antonius","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-52_76","objectId":940846,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 400 x 268 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1506","begin":1501,"end":1511,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Bezeichnet im Block, links untenl: 'LC' und datiert \"1506\" (5 spiegelverkehrt).","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-85","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-85","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"282","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"542, 543","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"52","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030106","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.282.56","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.52.76","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"40.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1450,"height":2114}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":292},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-85\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-85_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":437},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-85\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-85_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1166},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-85\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-85_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1750},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-85\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-85_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1450,"height":2114},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-85\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-85_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-36-37_53"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030138","parentId":"0104030301","term":"Hl. Peter"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Martyrium des Apostels Petrus aus der Folge 'Das Martyrium der zw\u00f6lf Apostel', 12 Bl\u00e4tter","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_53","objectId":940866,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 163 x 126 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1550","begin":1545,"end":1555,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit scho?nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || heiligen Aposteln: || Darin der grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt || ist\/ Ausgelegt || durch || D. Mart. Luth.|| ...) [Holzschnitte von Lukas Cranach d.\u00c4., Hans Brosamer und Anton Woensam], Georg Rhau Erben, Wittenberg, VD16 R 1691"},{"eventType":"Edition","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit sch#[oe]nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || Heiligen Aposteln:|| darin der Grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt ist\/|| Ausgelegt durch\/|| D. Mart. Luth., Georg Rhau, Wittenberg (1547\/1548), VD16 R 1683"},{"eventType":"Auflage","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"Hortvlvs animae, Mit sch\u00f6nen lieblichen Figuren, Georg Rhau, Wittenberg, VD16 R 1687"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"Das Symbolum der Heiligen Aposteln... , Georg Rhau, Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1549","begin":1544,"end":1554,"remarks":"\u00acDer\u00ac heiligen XII.|| Aposteln ankunfft\/beruff\/glauben\/|| lere\/ leben vnd seliges absterben etc. Aus || heiliger Schrifft vnd glaubwirdigen Hi=||storien\/ auffs aller k\u00fcrtzst zusamen || gestelt. F\u00fcr die Leien vnd || Einfeltigen.|| Durch\/|| Johannem Pollicarium\/|| Prediger zu Weis=||senfels.||, Georg Rhau Erben, Wittenberg, 1549 [VD16 P 4031]"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-158","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-307v","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-158","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-170","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-294","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_54","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_55","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_56","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_57","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_58","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_59","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_60","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_61","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_62","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_63","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_64","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"310","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"556","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"36-37","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"262, 263, 264","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030138","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.282.37","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.36-37.53","remarks":""},{"description":"GND","referenceNumber":"1075865255","remarks":"http:\/\/d-nb.info\/gnd\/1075865255"}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.30"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1497,"height":1897}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":253},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-158\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-158_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":380},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-158\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-158_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1014},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-158\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-158_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1521},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-158\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-158_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1497,"height":1897},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-158\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-158_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-1_2"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030111","parentId":"0104030301","term":"Hl. Chrysostomus"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010502","parentId":"0105","term":"Kupferstich"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/76]&showtype=record]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Bu\u00dfe des heiligen Johannes Chrysostomos","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Kupferstich"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-1_2","objectId":946471,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 256 x 200 mm","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Bezeichnet in der Platte auf einer Tafel, Rand unten: \"LC\", Schlange mit erhobenen Fl\u00fcgeln, datiert \"1509\"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-74","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMKP_KA-FP-350D","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-73","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-74","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"5","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"276","referenceId":"241"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"593, 594 (Bd. 2)","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"2","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"199, 200, 204, 205","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030111","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010502","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.276.1","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.1.2","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.60"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1516,"height":1938}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":256},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-74\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-74_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":384},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-74\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-74_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1023},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-74\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-74_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1534},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-74\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-74_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1516,"height":1938},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-74\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-74_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-5_4"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020102","parentId":"01040201","term":"F\u00fcrstliche Personen"},{"id":"010402010209","parentId":"0104020102","term":"Friedrich III. der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030108","parentId":"0104030301","term":"Hl. Bartholom\u00e4us"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010502","parentId":"0105","term":"Kupferstich"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Friedrich der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen, den heiligen Bartholom\u00e4us anbetend","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Kupferstich"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-5_4","objectId":946475,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 187 x 165 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"nach 1510","begin":1510,"end":1515,"remarks":"[cda 2019] [Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 124, no. 29]","historicEventInformations":[{"eventType":"Datierung","text":"um 1508 - 1509","begin":1503,"end":1514,"remarks":"[Exhib. Cat. Basel 1974, 489, no. 338]"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Monogramm \"LC\" (spiegelverkehrt) und Schlangensignet, unten","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-72","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-72","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"6","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"277","referenceId":"241"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"489","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"5","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"201, 206","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010209","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030108","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010502","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.277.3","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.5.4","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"18.70"},"restorationSurveys":[{"type":"Material\/Technik","project":"","overallAnalysis":"","remarks":"","tests":[{"kind":"Bildtr\u00e4ger","text":"- Papier","purpose":"Technologische Untersuchung \/ Naturwissenschaftliche Materialanalyse","remarks":""},{"kind":"Prozess, Medium","text":"- Kupferstich","purpose":"","remarks":""}],"involvedPersons":[],"processingDates":{"beginDate":"2018","beginYear":null,"endDate":"2018","endYear":null},"signature":{"date":"18. Januar 2019","name":"Helen Smith,"}}],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":3061,"height":3640}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":238},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-72\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-72_2016_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":357},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-72\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-72_2016_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":951},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-72\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-72_2016_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1427},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-72\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-72_2016_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":3061,"height":3640},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-72\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-72_2016_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-3_2"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020102","parentId":"01040201","term":"F\u00fcrstliche Personen"},{"id":"010402010201","parentId":"0104020102","term":"Albrecht von Brandenburg, Kardinal"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010502","parentId":"0105","term":"Kupferstich"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Kardinal Albrecht von Brandenburg, Erzbischof und Kurf\u00fcrst von Mainz","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Kupferstich"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-3_2","objectId":946541,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 168 x 115 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1520","begin":1520,"end":1520,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"Cranachs ein Jahr [nach D\u00fcrers] gefertigtem Bildnis von Albrecht von Brandenburg ist in Typus und Inschrift identisch pr\u00e4sentiert den Kardinal mit ungesch\u00f6nten Z\u00fcgen, die vermutlich als Vorlage f\u00fcr sp\u00e4tere Portr\u00e4tgem\u00e4lde dienten. Beide Bl\u00e4tter demonstrieren die strategische Nutzung der innovativen Reproduktionstechnik durch ihre herausragenden k\u00fcnstlerischen Vertreter f\u00fcr die politische Propaganda.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 200, No. 107]","provenance":"","medium":"","signature":"Bezeichnet in der Platte auf dem Vorhang, Links: nach rechts gewendeten Schlange mit erhobenen Fl\u00fcgeln, datiert \"MDXX [1520]\"","inscription":"- r.o.: \"ALBERTVS MI DI SA SANC \/\/ ROMANE ECCLAE TI SAN \/\/ CHRYSOGONI PBR CARDINA \/\/ MAGVN AC MAGDE ARCHI \/\/ EPS ELECTOR IMPE PRIMAS \/\/ ADMINI HALBER MARCHI \/\/ BRANDEBVRGENSIS\" \n- unten: \"SIC OCVLOS SIC ILLE GENAS SIC \/\/ ORA FEREBAT \/\/ ANNO ETATIS SVE XXX \/\/ MDXX\"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-77","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-76","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-77","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"6","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"277","referenceId":"241"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"88","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"3","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"211","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010201","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010502","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.277.4","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.3.2","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.80"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1381,"height":2018}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":292},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-77\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-77_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":438},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-77\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-77_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1169},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-77\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-77_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1754},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-77\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-77_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1381,"height":2018},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-77\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-77_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-7_6"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010502","parentId":"0105","term":"Kupferstich"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[Albertina, revised 2018]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Brustst\u00fcck nach links gewandt","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Kupferstich"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-7_6","objectId":946551,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 140 x 97 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1520","begin":1515,"end":1525,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"Cranach hat das erste wirklichkeitsgetreue Bildnis Luthers geschaffen. Angeregt durch D\u00fcrers Portr\u00e4t des Albrecht Kardinal von Brandenburg fertigte der Hofmaler diesen Kupferstich. Luther ist im Dreiviertelprofil gezeigt und nach links gewandt. Ordensgewand und Tonsur kennzeichnen ihn als Augustinerm\u00f6nch, w\u00e4hrend das markante, energische Gesicht von Willensst\u00e4rke und Entschlossenheit zeugt. Diese Grafik, wurde in verschiedene Zust\u00e4nde ver\u00f6ffentlicht:\n- Zustand I:","provenance":"","medium":"","signature":"Bezeichnet unten in der Platte: nach links gewendeten Schlange mit erhobenen Fl\u00fcgeln, datiert \".M.D.X.X.\"","inscription":"- unten: \"AETHERNA IPSE SVAE MENTIS SIMVLACHRA LVTHERVS \/ EXPRIMIT . AT VVLTVS CERA LVCAE OCCIDVOS \/ .M.D.X.X.\"\n(Die unverg\u00e4nglichen Bilder seines Gesichtes schafft Luther selbst, seine sterblichen Z\u00fcge aber das Wachs des Lucas 1520)","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-78","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_NGA_1964-12-1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_DK36-79","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_KMB_K-20-62","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_smbKK_565-2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Portr-Slg_Slg Luther_A-II-21","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_MSBH_V03608KbST","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAUMB_LCranachdA-AB-3-5K","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KHB_9024","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSVC_I-41-8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A5388","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WSE_G1293","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMF_65483","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HKH_XXX","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DK_SMK_KKsgb5036","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BM_1837-0616-363","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-78","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-79","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_DACM_1938-D1-16","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_TCRAM_85-17","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_RM_RP-P-1919-1988","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBam_I-M-68","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SGSM_165894D","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MMANY_20.64.21","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_K868","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNFP_Ca-9a-res-827","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"PRIVATE_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SGS_A2978","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_DK37-81","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_PORT_00005003_01","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_fl-IIIa-208","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ETHZ_D8510","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"6","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"278","referenceId":"241"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"91-92","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"7","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"201, 207","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010502","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.278.5","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.7.6","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"14.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1955,"height":2763}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":283},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-78\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-78_2007_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":424},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-78\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-78_2007_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1131},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-78\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-78_2007_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1696},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-78\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-78_2007_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1955,"height":2763},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-78\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-78_2007_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-27_29"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020414","parentId":"0104030204","term":"Die Kreuzigung"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false},{"id":"","role":"Drucker","name":"Johannes Winterburger","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Johannes Winterburger","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]},{"constituentId":"202157","details":[{"name":"Johannes Winterburger","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Maria und Johannes unter dem Gekreuzigten","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-27_29","objectId":946569,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 220 x 154 mm \n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1502 - 1503","begin":1497,"end":1508,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1503","begin":1498,"end":1508,"remarks":"Missale Pataviense, Johannes Winterburger, Wien 1503 [VD16 M 5606, accessed 19.11.2020](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+M+5606)(http:\/\/daten.digitale-sammlungen.de\/bsb00005368\/image_318)"},{"eventType":"Auflage","text":"1505","begin":1500,"end":1510,"remarks":"Missale Olomucense, Johannes Winterburger, Wien 1505 [\u00d6sterreichische Nationalbibliothek online database, accessed 19.11.2020](https:\/\/digital.onb.ac.at\/RepViewer\/viewer.faces?doc=DTL_6109760&order=1&view=SINGLE)"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-83","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-83","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"277 [1]","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"170","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"27","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"446, 447","referenceId":"1939"},{"title":"Winterburger 1503","pageNumber":"Kanonblatt","referenceId":"30002"},{"title":"Winterburger 1505","pageNumber":"Kanonblatt","referenceId":"30156"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020414","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"Standort Cranach Objekt","term":"Wien","path":"\u00d6sterreich > states > Wien > inhabited places > Wien","url":"http:\/\/vocab.getty.edu\/page\/tgn\/7003321"}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.27.29","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"22.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":2831,"height":3661}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":259},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-83\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-83_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":388},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-83\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-83_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1035},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-83\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-83_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1552},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-83\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-83_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":2831,"height":3661},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-83\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-83_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-44_69"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040304","parentId":"010403","term":"Die Madonna"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030124","parentId":"0104030301","term":"Hl. Johannes"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030140","parentId":"0104030301","term":"Hl. Rochus"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030143","parentId":"0104030301","term":"Hl. Sebastian"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020414","parentId":"0104030204","term":"Die Kreuzigung"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das von Christus und dem Hl. Geist erf\u00fcllte Herz des Gl\u00e4ubigen","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-44_69","objectId":946577,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 380 x 284 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1505","begin":1505,"end":1505,"remarks":"[datiertt]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-84","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-84","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MMANY_27-54-23","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"287","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"281","referenceId":"346"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"44","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"01040304","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030124","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030140","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030143","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403020414","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.44.69","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.287.44","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"38.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1489,"height":2036}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":273},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-84\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-84_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":410},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-84\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-84_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1094},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-84\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-84_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1641},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-84\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-84_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1489,"height":2036},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-84\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-84_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-86_109"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Landsknecht und Dame","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-86_109","objectId":946625,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df (2 Bl\u00f6cke) je: 243 x 92 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1504","begin":1499,"end":1509,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"Die beiden Figuren stehen in enger Rahmung, die den Vergleich mit Altarfl\u00fcgeln provoziert, auf hintergrundslosen bodenst\u00fccken, die den Figuren gem\u00e4ss differenziert sind: unter dem Mann rauh und karg, unter der Frau kr\u00e4uterreich. Die junge Dame pr\u00e4sentiert dem alten Soldaten zwei Bl\u00fcmchen. Zwei Holzschnitte auf ein Blatt gedruckt.\n[Exhib. Cat. Basel 1974, 68, no. 21]","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-86","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-86","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"292","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"281","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"68-70","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"86","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"285, 378","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.86.109","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.292.121","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.292.120","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"24.30"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1508,"height":1968}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":261},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-86\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-86_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":392},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-86\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-86_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1044},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-86\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-86_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1566},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-86\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-86_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1508,"height":1968},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-86\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-86_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-65_88"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040311","parentId":"010403","term":"Der Erzengel Michael"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Der heilige Michael als Seelenw\u00e4ger","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-65_88","objectId":946629,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 245 x 143 mm (+- 3 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1506","begin":1506,"end":1506,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-87","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-87","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-88","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"86","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"283","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"544","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"65","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"280, 327","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"01040311","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.286.75","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.65.88","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"24.50"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1310,"height":2258}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":345},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-87\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-87_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":517},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-87\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-87_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1379},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-87\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-87_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":2068},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-87\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-87_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1310,"height":2258},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-87\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-87_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-70_94"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030302","parentId":"01040303","term":"Weibliche Heilige"},{"id":"010403030213","parentId":"0104030302","term":"Hl. Magdalena"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Maria Magdalena von Engeln zu Himmel getragen","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-70_94","objectId":946632,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 245 x 143 mm (+- 4 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1506","begin":1506,"end":1506,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-89","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-89","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-90","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"286","referenceId":"241"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"57, 58","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"70","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"280, 326","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030213","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.286.72","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.70.94","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"24.50"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1315,"height":2229}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":339},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-89\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-89_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":509},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-89\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-89_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1356},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-89\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-89_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":2034},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-89\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-89_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1315,"height":2229},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-89\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-89_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-60_83"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030117","parentId":"0104030301","term":"Hl. Georg"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Der heilige Georg","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-60_83","objectId":946665,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 378 x 278 mm (+- 3 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1506","begin":1506,"end":1506,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"Das imposante Format dieses Holzschnitts erlaubt es Cranach, die R\u00fcstung des Ritterheiligen Georg mit einer auff\u00e4lligen Lust am Detail zu schildern und die Oberfl\u00e4chenqualit\u00e4ten der verschiedenen R\u00fcstungsteile auszudifferenzieren. Kaum sichtbar liegt der niedergestreckte Drache hinter dem Heiligen. Die statuarisch aufgefasste, monumentale und ganzfigurliche Darstellung der Ritterfigur steht im Vordergrund mit der beiden spielerischen Engel, w\u00e4hrend der Fortgang der Heiligelegende zu sehen ist.\nIn verschiedene Zust\u00e4nde:\nI. Zustand: mit dem kurf\u00fcrstlichen Wappen, unten Schwarz; herzoglichen Wappen drei Bl\u00e4tter\nII. Zustand: mit dem kurf\u00fcrstlichen Wappen, oben Schwarz; herzoglichen Wappen f\u00fcnf Bl\u00e4tter \nsp\u00e4tere Abz\u00fcge: oberh\u00e4lfe der Wappen abgebrochen; obere Linie abgebrochen","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-91","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-91","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_RM_RP-P-OB-4474","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"285","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"282","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"60-62","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"60","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"280, 325","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030117","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.285.67","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.60.83","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"37.80"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1509,"height":2047}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":271},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-91\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-91_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":407},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-91\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-91_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1085},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-91\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-91_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1628},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-91\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-91_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1509,"height":2047},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-91\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-91_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-57_80"}}
{"thesaurus":[],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Martyrium des heiligen Erasmus","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-57_80","objectId":946680,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 228 x 158 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1506","begin":1506,"end":1506,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"um 1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"Die Martyrien der Apostel, Symphorian Reinhardt, Wittenberg, um 1512"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-92","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-92","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"283","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"283, 284","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"544","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"57","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"280, 324","referenceId":"1939"}],"keywords":[],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.283.59","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.57.80","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"22.80"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1424,"height":2079}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":292},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-92\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-92_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":438},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-92\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-92_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1168},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-92\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-92_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1752},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-92\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-92_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1424,"height":2079},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-92\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-92_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-88_111"}}
{"thesaurus":[],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Ritter nach rechts reitend","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-88_111","objectId":946719,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 174 x 118 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1506","begin":1506,"end":1506,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"im Block auf Armbinde seines rechten Arms \"KLVE\"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-93","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-93","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"12","referenceId":"30162"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"285","referenceId":"346"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"88","referenceId":"736"}],"keywords":[],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.88.111","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"17.40"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1371,"height":2029}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":296},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-93\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-93_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":444},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-93\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-93_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1184},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-93\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-93_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1776},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-93\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-93_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1371,"height":2029},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-93\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-93_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-91_114"}}
{"thesaurus":[],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Vornehmes Paar auf einem Pferd reitend","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-91_114","objectId":946724,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 175 \u00d7 123 mm (+- 4 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1506","begin":1506,"end":1506,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-94","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-94","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A6617","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"292","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"285","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"67, 68","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"91","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"285, 286, 379","referenceId":"1939"}],"keywords":[],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.292.117","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.91.114","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"17.50"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1419,"height":2020}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":285},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-94\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-94_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":427},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-94\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-94_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1139},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-94\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-94_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1708},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-94\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-94_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1419,"height":2020},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-94\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-94_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-87_110"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020102","parentId":"01040201","term":"F\u00fcrstliche Personen"},{"id":"010402010223","parentId":"0104020102","term":"Johann Friedrich I. der Gro\u00dfm\u00fctige, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Prinz auf einem Pferd reitend","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-87_110","objectId":946778,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 182 x 122 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1506","begin":1506,"end":1506,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-95","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A6618","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-95","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"292","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"284","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"68","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"87","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"285, 377","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010223","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.292.116","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.87.110","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"18.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1437,"height":2040}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":284},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-95\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-95_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":426},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-95\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-95_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1136},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-95\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-95_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1704},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-95\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-95_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1437,"height":2040},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-95\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-95_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-90_113"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010404","parentId":"0104","term":"Genre"},{"id":"01040401","parentId":"010404","term":"Jagdszene"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Reiter im Wald auf Wildschweinjagd","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-90_113","objectId":946786,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 180 \u00d7 124 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1506","begin":1501,"end":1511,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Datierung","text":"um 1507","begin":1502,"end":1512,"remarks":"[Exhib. Cat. Basel 1974, 241]"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-96","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-96","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A6616","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"292","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"241","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"90","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"287, 390, 391","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"01040401","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.292.118","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.90.113","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"18.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1437,"height":2022}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":281},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-96\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-96_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":422},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-96\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-96_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1126},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-96\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-96_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1689},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-96\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-96_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1437,"height":2022},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-96\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-96_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-93_116"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010404","parentId":"0104","term":"Genre"},{"id":"01040402","parentId":"010404","term":"Turnier"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Turnier auf dem Marktplatz","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-93_116","objectId":946794,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 256 x 372 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1506","begin":1506,"end":1506,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-97","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-97","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A6623","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"293","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"284","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"227","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"93","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"286, 380-385","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"01040402","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.293.124","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.93.116","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.60"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":2075,"height":1479}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":143},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-97\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-97_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":214},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-97\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-97_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":570},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-97\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-97_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":855},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-97\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-97_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":2075,"height":1479},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-97\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-97_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-58_81"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030117","parentId":"0104030301","term":"Hl. Georg"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Der heilige Georg zu Pferd","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-58_81","objectId":946837,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 233 \u00d7 159 mm\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1507","begin":1502,"end":1512,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-100","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-100","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"284","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"286, 287","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"63, 64","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"58","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"280, 328, 329","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030117","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.284.65","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.58.81","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"23.30"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1431,"height":2063}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":288},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-100\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-100_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":432},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-100\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-100_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1153},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-100\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-100_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1730},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-100\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-100_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1431,"height":2063},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-100\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-100_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-82_106"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010405","parentId":"0104","term":"Klassische Mythologie und antike Geschichte"},{"id":"01040513","parentId":"010405","term":"Der Opfertod des Marcus Curtius"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Der Opfertod des Marcus Curtius","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-82_106","objectId":946854,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 335 \u00d7 235 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1506","begin":1501,"end":1511,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-101","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-101","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"291","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"285","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"608, 609","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"82","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"284, 369","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"01040513","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.291.112","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.82.106","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"33.50"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1463,"height":2067}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":283},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-101\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-101_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":424},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-101\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-101_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1130},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-101\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-101_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1695},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-101\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-101_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1463,"height":2067},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-101\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-101_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-26_28"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020414","parentId":"0104030204","term":"Die Kreuzigung"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Kreuzigung Christi","remarks":""},{"type":"Beschreibender Titel","title":"Christ on the Cross between the Virgin and St John","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-26_28","objectId":948064,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 215 \u00d7 150 mm (+- 3 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"","begin":1490,"end":1550,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1927-128","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1927-128","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"280","referenceId":"346"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"26","referenceId":"736"},{"title":"Nagler 1863","pageNumber":"580","referenceId":"30160"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020414","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.26.28","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"21.50"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1410,"height":2150}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":305},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1927-128\/01_Overall\/G_AT_A_DG1927-128_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":457},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1927-128\/01_Overall\/G_AT_A_DG1927-128_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1220},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1927-128\/01_Overall\/G_AT_A_DG1927-128_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1830},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1927-128\/01_Overall\/G_AT_A_DG1927-128_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1410,"height":2150},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1927-128\/01_Overall\/G_AT_A_DG1927-128_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-25_27"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020414","parentId":"0104030204","term":"Die Kreuzigung"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Kreuzigung","remarks":""},{"type":"Beschreibender Titel","title":"Christ on the Cross between the Virgin and St John","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-25_27","objectId":948065,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 268 x 168 mm (+- 1 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1516","begin":1511,"end":1521,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1508","begin":1503,"end":1513,"remarks":"Missale Pragense, N\u00fcrnberg, G. Stuchs, 1508 [nicht verifiziert, cda 2019][VD16 M 5615, accessed 17.11.2020](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+M+5615)"},{"eventType":"Auflage","text":"1516","begin":1511,"end":1521,"remarks":"Missale s[e]c[un]d[u]m rubrica[m] eccle||sie Brandenburgensis (Jncipit ordo missalis s'm || consuetudin? ecclesie Brande=||burgensis ... ||) [Hrsg.v.(Diocesis Br\u00e3||denburgensis Episcopus Hie=||ronymus ... ||)], Leipzig, M. Lotter, 1516 [VD16 M 5561, accessed 17.11.2020](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+M+5561) [Staatsbibliothek online database, accessed 17.11.2020](http:\/\/resolver.staatsbibliothek-berlin.de\/SBB0000E06C00000000)"},{"eventType":"Auflage","text":"1522","begin":1517,"end":1527,"remarks":"Missale secundum ritum sct ecclesie pragensis in Bohemia adiectis oibus sacri faciendi carminibus perfesta annua. missale, prag, Leipzig, Melchior  Lotter, 1522 [VD16 M 5616, accessed 17.11.2020](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+M+5616)"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"Bartsch VII.281.21; Hollstein German VI.25.27; Jahn S. 455; TIB 11.339.21 (281)","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-102","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-102","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"289","referenceId":"346"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"25","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"455","referenceId":"1939"},{"title":"Lotter 1516","pageNumber":"","referenceId":"30158"},{"title":"VD 16 M 5616","pageNumber":"","referenceId":"30159"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020414","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.21","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.25.27","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"26.80"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1346,"height":2190}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":325},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-102\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-102_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":488},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-102\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-102_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1302},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-102\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-102_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1952},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-102\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-102_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1346,"height":2190},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-102\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-102_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-80_104"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010405","parentId":"0104","term":"Klassische Mythologie und antike Geschichte"},{"id":"01040503","parentId":"010405","term":"Das Parisurteil"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Urteil des Paris","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-80_104","objectId":948144,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 363 x 252 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1508","begin":1503,"end":1513,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Rechts, unten im Block : \"L C\" und Jahreszahl \"1508\"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-103","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-103","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"291","referenceId":"241"},{"title":"Bierende 2002","pageNumber":"195-212","referenceId":"265"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"288","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"621, 622","referenceId":"160"},{"title":"Himoud-Sperlich 1977","pageNumber":"3-5","referenceId":"1427"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"80","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"284, 370, 371","referenceId":"1939"},{"title":"Matsche 1996","pageNumber":"59-68","referenceId":"28094"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"01040503","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.291.114","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.80.104","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"36.30"},"restorationSurveys":[{"type":"Material\/Technik","project":"","overallAnalysis":"","remarks":"","tests":[{"kind":"Bildtr\u00e4ger","text":"- Papier","purpose":"Technologische Untersuchung \/ Naturwissenschaftliche Materialanalyse","remarks":""},{"kind":"Prozess, Medium","text":"- Holzschnitt, schwarze Tinte","purpose":"","remarks":""}],"involvedPersons":[],"processingDates":{"beginDate":"2018","beginYear":null,"endDate":"2018","endYear":null},"signature":{"date":"30. Januar 2019","name":"Helen Smith,"}},{"type":"Material\/Technik","project":"","overallAnalysis":"","remarks":"","tests":[{"kind":"","text":"Wz verso (Cahier)\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/103]&showtype=record]","purpose":"Technologische Untersuchung","remarks":"Wasserzeichen"}],"involvedPersons":[],"processingDates":{"beginDate":"2018","beginYear":null,"endDate":"2018","endYear":null},"signature":{"date":"30. Januar 2019","name":"Helen Smith,"}}],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":2588,"height":3661}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":283},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-103\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-103_2016_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":424},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-103\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-103_2016_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1132},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-103\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-103_2016_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1698},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-103\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-103_2016_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":2588,"height":3661},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-103\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-103_2016_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-81_105"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010405","parentId":"0104","term":"Klassische Mythologie und antike Geschichte"},{"id":"01040512","parentId":"010405","term":"Venus und Amor"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010205","parentId":"0102","term":"Einblatt"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Venus und Cupido","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-81_105","objectId":948223,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 280 x 194 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"[vermutlich vordatiert \"1506\"] [cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Monogramm 'LC'; Schlangensignet und Jahreszahl '1506', oben rechts","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-111","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-108","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-109","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-110","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-111","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMKP_KA-FP-360D","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"291","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"297","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"644-650","referenceId":"160"},{"title":"Flechsig 1900 A","pageNumber":"13, 21-22, 28-33, 41","referenceId":"398"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"81","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"284, 372, 373","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"01040512","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010205","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.81.105","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.291.113","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"28.00"},"restorationSurveys":[{"type":"Material\/Technik","project":"","overallAnalysis":"","remarks":"","tests":[{"kind":"Bildtr\u00e4ger","text":"- Papier","purpose":"Technologische Untersuchung \/ Naturwissenschaftliche Materialanalyse","remarks":""},{"kind":"Prozess, Medium","text":"- Holzschnitt, schwarze Farbe","purpose":"","remarks":""}],"involvedPersons":[],"processingDates":{"beginDate":"2017","beginYear":null,"endDate":"2017","endYear":null},"signature":{"date":"31. Januar 2019","name":"Helen Smith,"}}],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1471,"height":2050}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":279},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-111\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-111_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":418},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-111\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-111_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1115},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-111\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-111_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1672},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-111\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-111_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1471,"height":2050},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-111\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-111_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-53_77"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040305","parentId":"010403","term":"Christus"},{"id":"0104030504","parentId":"01040305","term":"Der Schmerzensmann"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030107","parentId":"0104030301","term":"Hl. Augustinus"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Der hl. Augustin in Anbetung des Schmerzensmannes","remarks":""},{"type":"Titel","title":"Der hl. Bernhard in Anbetung des Schmerzensmannes","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"H077"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-53_77","objectId":948345,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 131 x 108 mm (+- 3 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1515 - 1518","begin":1510,"end":1523,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Edition","text":"1547","begin":1542,"end":1552,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE. Lustgarten der Seelen, Georg Rhau, Wittenberg 1547\/1548 [VD16 R 1687]"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Bezeichnet im Block unten links: Schlangensignet","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-112","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-112","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMKP_K-1958-12","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-311","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"283","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"292","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"47, 60","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"53","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"282, 340","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"0104030504","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030107","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.53.77","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.283.57","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"13.10"},"restorationSurveys":[{"type":"Material\/Technik","project":"","overallAnalysis":"","remarks":"","tests":[{"kind":"Bildtr\u00e4ger","text":"- Papier","purpose":"Technologische Untersuchung \/ Naturwissenschaftliche Materialanalyse","remarks":""},{"kind":"Prozess, Medium","text":"- Holzschnitt mit Typendruck: ein Druck vom schwarzen Linienblock\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 170, No. 78]","purpose":"","remarks":""}],"involvedPersons":[],"processingDates":{"beginDate":"2017","beginYear":null,"endDate":"2017","endYear":null},"signature":{"date":"01. Februar 2019","name":"Helen Smith,"}}],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1599,"height":1858}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":232},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-112\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-112_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":349},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-112\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-112_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":930},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-112\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-112_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1394},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-112\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-112_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1599,"height":1858},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-112\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-112_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-75_96-93"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030138","parentId":"0104030301","term":"Hl. Peter"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Der heilige Petrus","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-75_96-93","objectId":948391,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 135 \u00d7 91 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"Dye Zaigung des hochlobwirdigen Hailigthumbs der Stifft-Kirchen aller Hailigen zu Wittenburg, Reinhart Symphorian, Wittenberg1509 [1st Edition]","historicEventInformations":[{"eventType":"Edition","text":"1510","begin":1505,"end":1515,"remarks":"Dye Zaigung des hochlobwirdigen Hailigthumbs der Stifft-Kirchen aller Hailigen zu Wittenburg, Reinhart Symphorian, Wittenberg, 1510 [VD16 Z 250]"},{"eventType":"Auflage","text":"1547","begin":1542,"end":1552,"remarks":"Hortvlvs animae, Mit sch\u00f6nen lieblichen Figuren, Georg Rhau1547, [Wittemberg], 1548 [VD16 R 1687];  http:\/\/daten.digitale-sammlungen.de\/bsb00026021\/image_202"},{"eventType":"Auflage","text":"1550","begin":1545,"end":1555,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit sch\u00f6nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || heiligen Aposteln: || Darin der grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt || ist\/ Ausgelegt || durch || D. Mart. Luth.|| ...), Georg Rhau Erben, 1550, Wittenberg; [VD 16 R1691];  \thttp:\/\/resolver.staatsbibliothek-berlin.de\/SBB000191CF00000000"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-114","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-114","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"290","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"291","referenceId":"346"},{"title":"Heller 1844","pageNumber":"","referenceId":"2020"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"72, 75","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"456-459, 522","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030138","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.290.93","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.75.96.93","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"13.50"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1395,"height":1981}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":284},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-114\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-114_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":426},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-114\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-114_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1136},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-114\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-114_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1704},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-114\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-114_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1395,"height":1981},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-114\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-114_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-76_96a"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0103","parentId":null,"term":"Bestandteile"},{"id":"010315","parentId":"0103","term":"Wappen"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Wappen des Herzogs Johann des Best\u00e4ndigen von Sachsen (Holzschnitt zum Wittenberger Heiltumsbuch, Wittenberg 1509)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-76_96a","objectId":948605,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 128 \u00d7 105 mm\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"Dye zaigung des hochlobwirdigen hailigthums der stifftkirchen aller hailigen zu Wittenburg","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1532","begin":1527,"end":1537,"remarks":"Geklebt auf der R\u00fcckseite von kleinformatigen Portr\u00e4ttafeln die 1532 in der Cranach Werkstatt als Serie entstanden sind"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"Sch.117;  Heller 1844, 228.308 (542); Jahn S. 544","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-115","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-115","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"208","referenceId":"30162"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"290","referenceId":"346"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"76","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"544","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010315","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.76.96a","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"12.80"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1560,"height":1862}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":239},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-115\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-115_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":358},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-115\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-115_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":955},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-115\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-115_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1432},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-115\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-115_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1560,"height":1862},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-115\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-115_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-19_9"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030203","parentId":"01040302","term":"Wirken und Leben Christi"},{"id":"010403020302","parentId":"0104030203","term":"Lehre"},{"id":"01040302030204","parentId":"010403020302","term":"Christus und die Samariterin"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Christus und die Samariterin am Brunnen","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19_9","objectId":948610,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 230 \u00d7 162 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Datierung","text":"um 1506","begin":1501,"end":1511,"remarks":"[Exhib. Cat. Basel 1974, 518]"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"Bartsch VII.281.22; Hollstein German VI.19.9 (I); Jahn S. 318; TIB 11.340.22 (281)","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-116","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-116","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"300, 301","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"518, 519","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"19","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"279, 318","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"01040302030204","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.22","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.19.9","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"23.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1430,"height":2063}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":289},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-116\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-116_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":433},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-116\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-116_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1154},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-116\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-116_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1731},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-116\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-116_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1430,"height":2063},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-116\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-116_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-10_1"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040301","parentId":"010403","term":"Altes Testament"},{"id":"0104030101","parentId":"01040301","term":"Genesis"},{"id":"010403010101","parentId":"0104030101","term":"Adam und Eva"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Adam und Eva","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-10_1","objectId":948652,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 333 x 230 cm (+- 1 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-117","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-117","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A5391","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"279","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"294","referenceId":"346"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"10","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"278, 292-295","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403010101","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.10.1","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.279.1","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"33.30"},"restorationSurveys":[{"type":"Material\/Technik","project":"","overallAnalysis":"","remarks":"","tests":[{"kind":"Bildtr\u00e4ger","text":"- Papier","purpose":"Technologische Untersuchung \/ Naturwissenschaftliche Materialanalyse","remarks":""},{"kind":"Prozess, Medium","text":"- Holzschnitt Druck: schwarzer Linienblock","purpose":"Technologische Untersuchung","remarks":""}],"involvedPersons":[],"processingDates":{"beginDate":"05.02.2019","beginYear":null,"endDate":"","endYear":null},"signature":{"date":"05. Februar 2019","name":"Helen Smith,"}}],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1440,"height":2082}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":289},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-117\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-117_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":434},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-117\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-117_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1157},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-117\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-117_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1735},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-117\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-117_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1440,"height":2082},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-117\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-117_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-17_7"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030202","parentId":"01040302","term":"Die Geburt und Jugend Christi"},{"id":"010403020205","parentId":"0104030202","term":"Die Ruhe auf der Flucht nach \u00c4gypten"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010205","parentId":"0102","term":"Einblatt"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Ruhe auf der Flucht nach \u00c4gypten","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-17_7","objectId":948660,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 285 x 185 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-118","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-118","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-119","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SGSM_1926-0172D","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"279-280","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"294, 295","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"528","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"17","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"283, 346-349","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020205","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010205","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.17.7","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.279.3","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"28.50"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1412,"height":2089}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":296},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-118\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-118_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":444},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-118\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-118_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1184},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-118\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-118_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1775},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-118\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-118_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1412,"height":2089},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-118\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-118_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-12_3"}}
{"thesaurus":[{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010205","parentId":"0102","term":"Einblatt"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040301","parentId":"010403","term":"Altes Testament"},{"id":"0104030102","parentId":"01040301","term":"David"},{"id":"010403010204","parentId":"0104030102","term":"David und Abigail"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"David und Abigail","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-12_3","objectId":948677,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 243 x 172 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"Bartsch VII.293.122; Hollstein German VI.12.3; Jahn S. 296; TIB 11.415.122 (293)","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-122","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-120","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-121","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-122","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"8, 9","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"293","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"295","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"562 (Bd. 2)","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"12","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"278, 296","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010205","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403010204","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.293.122","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.12.3","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"24.30"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1491,"height":2006}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":269},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-122\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-122_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":404},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-122\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-122_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1076},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-122\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-122_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1614},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-122\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-122_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1491,"height":2006},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-122\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-122_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-61_84"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030120","parentId":"0104030301","term":"Hl. Hieronymus"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Bu\u00dfe des hl. Hieronymus","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-61_84","objectId":948787,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 335 x 226 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-123","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-123","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A8523","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"284","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"295","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"547","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"61","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"285, 377","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030120","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.61.84","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.284.63","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"33.50"},"restorationSurveys":[{"type":"Material\/Technik","project":"","overallAnalysis":"","remarks":"","tests":[{"kind":"Bildtr\u00e4ger","text":"- Papier","purpose":"Technologische Untersuchung \/ Naturwissenschaftliche Materialanalyse","remarks":""},{"kind":"Prozess, Medium","text":"- Holzschnitt Druck: schwarzer Linienblock","purpose":"Technologische Untersuchung","remarks":""}],"involvedPersons":[],"processingDates":{"beginDate":"06.02.2019","beginYear":null,"endDate":"","endYear":null},"signature":{"date":"06. Februar 2019","name":"Helen Smith,"}}],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1450,"height":2079}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":287},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-123\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-123_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":430},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-123\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-123_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1147},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-123\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-123_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1721},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-123\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-123_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1450,"height":2079},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-123\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-123_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-95_118"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010404","parentId":"0104","term":"Genre"},{"id":"01040402","parentId":"010404","term":"Turnier"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das dritte Turnier mit Lanzen","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-95_118","objectId":949007,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 292 x 416 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Im Block unten Mittig: Monogramm \"LC\" und Jahreszahl \"1509\"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-124","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-124","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A6627","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"294","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"293","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"228","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"95","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"287","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"01040402","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.95.118","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.294.125","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"29.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":2085,"height":1465}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":141},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-124\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-124_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":211},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-124\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-124_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":562},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-124\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-124_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":843},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-124\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-124_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":2085,"height":1465},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-124\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-124_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-96_119"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010404","parentId":"0104","term":"Genre"},{"id":"01040402","parentId":"010404","term":"Turnier"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[Staatliche Kunstsammlung, Dresden, revised 2018]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das vierte Turnier mit Schwertern","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-96_119","objectId":949045,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 296 x 418 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Monogramm im Block unten mittig:  \"LC\" und Jahreszahl \"1509\"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-125","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-125","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A6625","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"294","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"293","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"228, 229","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"96","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"287","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"01040402","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.96.119","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.294.127","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"29.60"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":2052,"height":1480}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":144},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-125\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-125_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":216},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-125\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-125_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":577},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-125\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-125_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":865},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-125\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-125_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":2052,"height":1480},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-125\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-125_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-94_117"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010404","parentId":"0104","term":"Genre"},{"id":"01040402","parentId":"010404","term":"Turnier"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das zweite Turnier mit Lanzen und Schwertern sowie Balkonteppich","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-94_117","objectId":949118,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 295 x 419 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Obere rechte Seite im Block: Schlangensignet, Monogramm \"LC\" und Jahreszahl \"1509\"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-126","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-126","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A6626","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"294","referenceId":"241"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"227, 228","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"94","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"287","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"01040402","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.94.117","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.294.126","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"29.50"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":2076,"height":1475}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":142},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-126\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-126_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":213},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-126\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-126_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":568},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-126\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-126_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":853},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-126\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-126_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":2076,"height":1475},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-126\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-126_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-19-21_14"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Christus vor Herodes (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_14","objectId":949223,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 250 x 172 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[Titelblock und 2. Block datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5350, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5350)"},{"eventType":"Auflage","text":"1616","begin":1611,"end":1621,"remarks":"Passio D.N. Iesv Christi Venvstissimis Imaginibvs Eleganter Expressa ab, Luca Cranogio Anno. 1509., Visscherius, Amsterdam"},{"eventType":"Auflage","text":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"Passio D. N. Jesu Christi, venustissimis imaginibus eleganter expressa ab illustrissimi Saxoniae ducis Luca Cranagio Anno 1509. Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4780, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4780)"},{"eventType":"Auflage","text":"1540","begin":1535,"end":1545,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4782, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4782)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4786, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4786)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5354, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5354)"}]},"description":"Christus vor Herodes ist das f\u00fcnfte Motiv der \"Passion Christi\", einer Serie von 14 Holzschnitten. \nAus dieser Serie ist nur die zweite Szene mit dem Monogramm LC, dem Schlangensignet und der Datierung versehen. Drei weitere Holzschnitte sind mit der gefl\u00fcgelten Schlange bezeichnet: die Gei\u00dfelung, die Kreuzigung und die Auferstehung.\nDie Drucke wurden sowohl in Einzelblattauflagen als auch in B\u00fcchern verbreitet. Zwischen 1509 und 1616 sind zahlreiche Auflagen dokumentiert.\n[cda 2019]","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-132","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-132","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAUMB_AB3-14","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-146","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_10","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_11","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_12","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_13","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_15","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_16","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_17","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_18","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_19","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_20","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_21","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_22","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_23","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280-281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"299","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"470-476","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"20, 21","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"216, 217, 218, 219","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.19-21.14","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.11","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1477,"height":2101}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":284},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-132\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-132_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":427},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-132\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-132_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1138},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-132\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-132_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1707},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-132\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-132_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1477,"height":2101},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-132\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-132_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-19-21_15"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020408","parentId":"0104030204","term":"Die Gei\u00dfelung Christi"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Gei\u00dfelung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_15","objectId":949238,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 250 x 172 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[Titelblock und 2. Block datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5350, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5350)"},{"eventType":"Auflage","text":"1616","begin":1611,"end":1621,"remarks":"Passio D.N. Iesv Christi Venvstissimis Imaginibvs Eleganter Expressa ab, Luca Cranogio Anno. 1509., Visscherius, Amsterdam"},{"eventType":"Auflage","text":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"Passio D. N. Jesu Christi, venustissimis imaginibus eleganter expressa ab illustrissimi Saxoniae ducis Luca Cranagio Anno 1509. Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4780, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4780)"},{"eventType":"Auflage","text":"1540","begin":1535,"end":1545,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4782, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4782)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4786, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4786)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5354, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5354)"}]},"description":"Die Gei\u00dfelung ist das sechste Motiv der \"Passion Christi\", einer Serie von 14 Holzschnitten. \nAus dieser Serie ist nur die zweite Szene mit dem Monogramm LC, dem Schlangensignet und der Datierung versehen. Drei weitere Holzschnitte sind mit der gefl\u00fcgelten Schlange bezeichnet: die Gei\u00dfelung, die Kreuzigung und die Auferstehung.\nDie Drucke wurden sowohl in Einzelblattauflagen als auch in B\u00fcchern verbreitet. Zwischen 1509 und 1616 sind zahlreiche Auflagen dokumentiert.\n[cda 2019]","provenance":"","medium":"","signature":"Am unteren Rand im Block bezeichnet: Schlangensignet (mit aufstehenden Fl\u00fcgeln)","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-133","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSVC_1-42-21","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-133","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-147","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_10","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_11","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_12","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_13","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_14","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_16","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_17","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_18","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_19","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_20","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_21","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_22","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_23","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280-281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"298","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"470-476","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"20, 21","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"216, 217, 218, 219","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020408","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.19-21.15","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.12","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1464,"height":2125}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":290},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-133\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-133_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":435},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-133\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-133_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1161},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-133\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-133_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1742},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-133\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-133_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1464,"height":2125},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-133\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-133_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-19-21_16"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020410","parentId":"0104030204","term":"Die Dornenkr\u00f6nung"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Dornenkr\u00f6nung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_16","objectId":949241,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 250 x 172 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[Titelblock und 2. Block datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5354, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5354)"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5350, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5350)"},{"eventType":"Auflage","text":"1616","begin":1611,"end":1621,"remarks":"Passio D.N. Iesv Christi Venvstissimis Imaginibvs Eleganter Expressa ab, Luca Cranogio Anno. 1509., Visscherius, Amsterdam"},{"eventType":"Auflage","text":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"Passio D. N. Jesu Christi, venustissimis imaginibus eleganter expressa ab illustrissimi Saxoniae ducis Luca Cranagio Anno 1509. Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4780, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4780)"},{"eventType":"Auflage","text":"1540","begin":1535,"end":1545,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4782, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4782)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4786, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4786)"}]},"description":"Die Dornenkr\u00f6nung ist das siebte Motiv der \"Passion Christi\", einer Serie von 14 Holzschnitten. \nAus dieser Serie ist nur die zweite Szene mit dem Monogramm LC, dem Schlangensignet und der Datierung versehen. Drei weitere Holzschnitte sind mit der gefl\u00fcgelten Schlange bezeichnet: die Gei\u00dfelung, die Kreuzigung und die Auferstehung.\nDie Drucke wurden sowohl in Einzelblattauflagen als auch in B\u00fcchern verbreitet. Zwischen 1509 und 1616 sind zahlreiche Auflagen dokumentiert.\n[cda 2019]","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-134","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSVC_1-42-22a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-134","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-148","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_10","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_11","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_12","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_13","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_14","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_15","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_17","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_18","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_19","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_20","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_21","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_22","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_23","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280-281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"298","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"470-476","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"20, 21","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"216, 217, 218, 219","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020410","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.19-21.16","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.13","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1465,"height":2107}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":288},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-134\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-134_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":431},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-134\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-134_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1151},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-134\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-134_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1726},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-134\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-134_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1465,"height":2107},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-134\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-134_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-19-21_17"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020411","parentId":"0104030204","term":"Ecce Homo"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Ecce Homo (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_17","objectId":949243,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 250 x 172 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[Titelblock und 2. Block datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5354, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5354)"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5350, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5350)"},{"eventType":"Auflage","text":"1616","begin":1611,"end":1621,"remarks":"Passio D.N. Iesv Christi Venvstissimis Imaginibvs Eleganter Expressa ab, Luca Cranogio Anno. 1509., Visscherius, Amsterdam"},{"eventType":"Auflage","text":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"Passio D. N. Jesu Christi, venustissimis imaginibus eleganter expressa ab illustrissimi Saxoniae ducis Luca Cranagio Anno 1509. Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4780, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4780)"},{"eventType":"Auflage","text":"1540","begin":1535,"end":1545,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4782, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4782)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4786, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4786)"}]},"description":"Ecce Homo ist das achte Motiv der \"Passion Christi\", einer Serie von 14 Holzschnitten. \nAus dieser Serie ist nur die zweite Szene mit dem Monogramm LC, dem Schlangensignet und der Datierung versehen. Drei weitere Holzschnitte sind mit der gefl\u00fcgelten Schlange bezeichnet: die Gei\u00dfelung, die Kreuzigung und die Auferstehung.\nDie Drucke wurden sowohl in Einzelblattauflagen als auch in B\u00fcchern verbreitet. Zwischen 1509 und 1616 sind zahlreiche Auflagen dokumentiert.\n[cda 2019]","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-135","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A1892-98","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-135","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-149","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_10","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_11","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_12","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_13","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_14","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_15","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_16","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_18","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_19","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_20","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_21","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_22","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_23","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280-281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"298","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"470-476","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"20, 21","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"216, 217, 218, 219","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020411","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.19-21.17","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.14","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1439,"height":2093}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":291},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-135\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-135_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":436},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-135\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-135_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1164},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-135\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-135_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1745},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-135\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-135_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1439,"height":2093},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-135\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-135_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-19-21_18"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Handwaschung des Pilatus (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_18","objectId":949246,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 250 x 172 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[Titelblock und 2. Block datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5354, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5354)"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5350, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5350)"},{"eventType":"Auflage","text":"1616","begin":1611,"end":1621,"remarks":"Passio D.N. Iesv Christi Venvstissimis Imaginibvs Eleganter Expressa ab, Luca Cranogio Anno. 1509., Visscherius, Amsterdam"},{"eventType":"Auflage","text":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"Passio D. N. Jesu Christi, venustissimis imaginibus eleganter expressa ab illustrissimi Saxoniae ducis Luca Cranagio Anno 1509. Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4780, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4780)"},{"eventType":"Auflage","text":"1540","begin":1535,"end":1545,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4782, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4782)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4786, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4786)"}]},"description":"Die Handwaschung des Pilatus ist das neunte Motiv der \"Passion Christi\", einer Serie von 14 Holzschnitten. \nAus dieser Serie ist nur die zweite Szene mit dem Monogramm LC, dem Schlangensignet und der Datierung versehen. Drei weitere Holzschnitte sind mit der gefl\u00fcgelten Schlange bezeichnet: die Gei\u00dfelung, die Kreuzigung und die Auferstehung.\nDie Drucke wurden sowohl in Einzelblattauflagen als auch in B\u00fcchern verbreitet. Zwischen 1509 und 1616 sind zahlreiche Auflagen dokumentiert.\n[cda 2019]","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-136","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSVC_1-42-24","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-136","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-150","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_10","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_11","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_12","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_13","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_14","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_15","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_16","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_17","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_19","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_20","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_21","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_22","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_23","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280-281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"298, 299","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"470-476","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"20, 21","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"216, 217, 218, 219","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.19-21.18","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.15","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1491,"height":2128}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":285},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-136\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-136_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":428},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-136\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-136_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1142},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-136\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-136_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1713},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-136\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-136_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1491,"height":2128},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-136\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-136_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-19-21_19"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020412","parentId":"0104030204","term":"Die Kreuztragung"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Kreuztragung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_19","objectId":949250,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 250 x 172 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[Titelblock und 2. Block datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5354; accessed 11-07-2019]"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5350, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5350)"},{"eventType":"Auflage","text":"1616","begin":1611,"end":1621,"remarks":"Passio D.N. Iesv Christi Venvstissimis Imaginibvs Eleganter Expressa ab, Luca Cranogio Anno. 1509., Visscherius, Amsterdam"},{"eventType":"Auflage","text":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"Passio D. N. Jesu Christi, venustissimis imaginibus eleganter expressa ab illustrissimi Saxoniae ducis Luca Cranagio Anno 1509. Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4780, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4780)"},{"eventType":"Auflage","text":"1540","begin":1535,"end":1545,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4782, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4782)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4786, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4786)"}]},"description":"Die Kreuztragung ist das zehnte Motiv der \"Passion Christi\", einer Serie von 14 Holzschnitten. \nAus dieser Serie ist nur die zweite Szene mit dem Monogramm LC, dem Schlangensignet und der Datierung versehen. Drei weitere Holzschnitte sind mit der gefl\u00fcgelten Schlange bezeichnet: die Gei\u00dfelung, die Kreuzigung und die Auferstehung.\nDie Drucke wurden sowohl in Einzelblattauflagen als auch in B\u00fcchern verbreitet. Zwischen 1509 und 1616 sind zahlreiche Auflagen dokumentiert.\n[cda 2019]","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-137","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSVC_1-42-25","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-137","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-151","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_10","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_11","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_12","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_13","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_14","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_15","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_16","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_17","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_18","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_20","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_21","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_22","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_23","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280-281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"298","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"470-476","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"20, 21","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"216, 217, 218, 219","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020412","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.19-21.19","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.16","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1447,"height":2106}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":291},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-137\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-137_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":437},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-137\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-137_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1164},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-137\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-137_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1747},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-137\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-137_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1447,"height":2106},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-137\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-137_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-19-21_20"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020414","parentId":"0104030204","term":"Die Kreuzigung"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Kreuzigung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_20","objectId":949257,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 250 x 172 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[Titelblock und 2. Block datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5354, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5354)"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5350, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5350)"},{"eventType":"Auflage","text":"1616","begin":1611,"end":1621,"remarks":"Passio D.N. Iesv Christi Venvstissimis Imaginibvs Eleganter Expressa ab, Luca Cranogio Anno. 1509., Visscherius, Amsterdam"},{"eventType":"Auflage","text":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"Passio D. N. Jesu Christi, venustissimis imaginibus eleganter expressa ab illustrissimi Saxoniae ducis Luca Cranagio Anno 1509. Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4780, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4780)"},{"eventType":"Auflage","text":"1540","begin":1535,"end":1545,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4782, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4782)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4786, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4786)"}]},"description":"Die Kreuzigung ist das elfte Motiv der \"Passion Christi\", einer Serie von 14 Holzschnitten. \nAus dieser Serie ist nur die zweite Szene mit dem Monogramm LC, dem Schlangensignet und der Datierung versehen. Dieser Block ist mit der gefl\u00fcgelten Schlange bezeichnet, ebenso wie die Gei\u00dfelung und die Auferstehung.\nDie Drucke wurden sowohl in Einzelblattauflagen als auch in B\u00fcchern verbreitet. Zwischen 1509 und 1616 sind zahlreiche Auflagen dokumentiert.\n[cda 2019]","provenance":"","medium":"","signature":"Im Block in der rechten, unteren Ecke bezeichnet: Schlangensignet mit aufstehenden Fl\u00fcgeln","inscription":"- mittig auf dem Kreuz: \"INRI\"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-138","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMKP_KA-FP_349D","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-138","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-152","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_10","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_11","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_12","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_13","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_14","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_15","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_16","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_17","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_18","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_19","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_21","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_22","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_23","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280-281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"299","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"470-476","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"20, 21","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"216, 217, 218, 219","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020414","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.19-21.20","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.17","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1464,"height":2111}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":288},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-138\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-138_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":433},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-138\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-138_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1154},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-138\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-138_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1730},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-138\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-138_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1464,"height":2111},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-138\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-138_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-19-21_21"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020416","parentId":"0104030204","term":"Die Beweinung"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Beweinung Christi (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_21","objectId":949262,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 250 x 172 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[Titelblock und 2. Block datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5354, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5354)"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5350, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5350)"},{"eventType":"Auflage","text":"1616","begin":1611,"end":1621,"remarks":"Passio D.N. Iesv Christi Venvstissimis Imaginibvs Eleganter Expressa ab, Luca Cranogio Anno. 1509., Visscherius, Amsterdam"},{"eventType":"Auflage","text":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"Passio D. N. Jesu Christi, venustissimis imaginibus eleganter expressa ab illustrissimi Saxoniae ducis Luca Cranagio Anno 1509. Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4780, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4780)"},{"eventType":"Auflage","text":"1540","begin":1535,"end":1545,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4782, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4782)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4786, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4786)"}]},"description":"Die Beweinung Christi ist das zw\u00f6lfte Motiv der \"Passion Christi\", einer Serie von 14 Holzschnitten. \nAus dieser Serie ist nur die zweite Szene mit dem Monogramm LC, dem Schlangensignet und der Datierung versehen. Drei weitere Holzschnitte sind mit der gefl\u00fcgelten Schlange bezeichnet: die Gei\u00dfelung, die Kreuzigung und die Auferstehung.\nDie Drucke wurden sowohl in Einzelblattauflagen als auch in B\u00fcchern verbreitet. Zwischen 1509 und 1616 sind zahlreiche Auflagen dokumentiert.\n[cda 2019]","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-139","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSVC_1-42-28","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-139","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-153","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_10","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_11","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_12","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_13","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_14","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_15","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_16","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_17","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_18","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_19","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_20","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_22","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_23","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280-281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"299","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"470-476","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"20, 21","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"216, 217, 218, 219","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020416","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.19-21.21","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.18","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1459,"height":2111}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":289},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-139\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-139_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":434},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-139\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-139_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1158},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-139\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-139_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1736},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-139\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-139_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1459,"height":2111},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-139\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-139_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-19-21_22"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020417","parentId":"0104030204","term":"Die Grablegung"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Grablegung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_22","objectId":949271,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 250 x 172 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[Titelblatt und 2. Blatt datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5354, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5354)"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5350, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5350)"},{"eventType":"Auflage","text":"1616","begin":1611,"end":1621,"remarks":"Passio D.N. Iesv Christi Venvstissimis Imaginibvs Eleganter Expressa ab, Luca Cranogio Anno. 1509., Visscherius, Amsterdam"},{"eventType":"Auflage","text":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"Passio D. N. Jesu Christi, venustissimis imaginibus eleganter expressa ab illustrissimi Saxoniae ducis Luca Cranagio Anno 1509. Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4780, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4780)"},{"eventType":"Auflage","text":"1540","begin":1535,"end":1545,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4782, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4782)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4786, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4786)"}]},"description":"Die Grablegung ist das 13. Motiv der \"Passion Christi\", einer Serie von 14 Holzschnitten. \nAus dieser Serie ist nur die zweite Szene mit dem Monogramm LC, dem Schlangensignet und der Datierung versehen. Drei weitere Holzschnitte sind mit der gefl\u00fcgelten Schlange bezeichnet: die Gei\u00dfelung, die Kreuzigung und die Auferstehung.\nDie Drucke wurden sowohl in Einzelblattauflagen als auch in B\u00fcchern verbreitet. Zwischen 1509 und 1616 sind zahlreiche Auflagen dokumentiert.\n[cda 2019]","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-140","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_RM_RP-P-1964-633","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-140","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-154","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_10","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_11","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_12","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_13","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_14","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_15","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_16","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_17","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_18","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_19","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_20","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_21","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_23","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280-281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"299","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"470-476","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"20, 21","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"216, 217, 218, 219","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020417","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.19-21.22","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.19","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1463,"height":2093}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":286},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-140\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-140_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":429},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-140\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-140_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1144},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-140\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-140_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1717},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-140\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-140_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1463,"height":2093},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-140\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-140_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-19-21_23"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030206","parentId":"01040302","term":"Von der Auferstehung bis Pfingsten"},{"id":"010403020604","parentId":"0104030206","term":"Die Auferstehung"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Auferstehung (aus der Passion Christi, Folge von 14 Holzschnitten)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_23","objectId":949272,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 250 x 172 mm (+- 5 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"[Titelblock und 2. Block datiert]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5354, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5354)"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Kurze und einf\u00e4ltige Auslegung der Episteln und Evangelien, so auf die Sonntage und vornehmsten Feste durch das ganze Jahr gelesen werden\", Antonius Corvinus, Georg Rhau, Wittenberg [VD16 C5350, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+C+5350)"},{"eventType":"Auflage","text":"1616","begin":1611,"end":1621,"remarks":"Passio D.N. Iesv Christi Venvstissimis Imaginibvs Eleganter Expressa ab, Luca Cranogio Anno. 1509., Visscherius, Amsterdam"},{"eventType":"Auflage","text":"1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"Passio D. N. Jesu Christi, venustissimis imaginibus eleganter expressa ab illustrissimi Saxoniae ducis Luca Cranagio Anno 1509. Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4780, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4780)"},{"eventType":"Auflage","text":"1540","begin":1535,"end":1545,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4782, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4782)"},{"eventType":"Auflage","text":"1543","begin":1538,"end":1548,"remarks":"\"Passionalbuch. Vom Leiden und Auferstehung unseres Herrn Jesu Christi\", Georg Rhau, Wittenberg [VD16 B4786, accessed 11.07.2019](http:\/\/gateway-bayern.de\/VD16+B+4786)"}]},"description":"Die Auferstehung ist das letzte Motiv der \"Passion Christi\", einer Serie von 14 Holzschnitten. \nAus dieser Serie ist nur die zweite Szene mit dem Monogramm LC, dem Schlangensignet und der Datierung versehen. Dieser Block ist mit der gefl\u00fcgelten Schlange bezeichnet, ebenso wie die Gei\u00dfelung und die Kreuzigung.\nDie Drucke wurden sowohl in Einzelblattauflagen als auch in B\u00fcchern verbreitet. Zwischen 1509 und 1616 sind zahlreiche Auflagen dokumentiert.\n[cda 2019]","provenance":"","medium":"","signature":"Im Block, rechts auf der Mauer bezeichnet: Schlangensignet (mit aufstehenden Fl\u00fcgeln)","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-141","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-141","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-155","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAUMB_AB3-25","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_10","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_11","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_12","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_13","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_14","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_15","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_16","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_17","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_18","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_19","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_20","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_21","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-19-21_22","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280-281","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"299, 300","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"470-476","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"20, 21","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"216, 217, 218, 219","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020604","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.19-21.23","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.20","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"25.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1454,"height":2095}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":288},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-141\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-141_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":432},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-141\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-141_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1153},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-141\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-141_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1729},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-141\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-141_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1454,"height":2095},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-141\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-141_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-22_24"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020405","parentId":"0104030204","term":"Christus am \u00d6lberg"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Christus am \u00d6lberg","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-22_24","objectId":952852,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 389 x 281 mm (+- 1mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1503","begin":1498,"end":1508,"remarks":"scheint  im Block datiert zu sein nah dem Junger unten rechts [cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"Dieses als Unikat erhaltene Blatt geh\u00f6rt zur Gruppe der fr\u00fchesten uns bis heute bekannten druckgrafischen Werke Cranachs. [...] Cranach schildert den Beginn der Passion Christi. Kniend, mit weit ausgebreiteten Armen und aufgerissenem Mund, fleht Christus seinen Vater an, den Kelch, getragen von einem Engel und Symbol der bevorstehenden Passion, an ihm vorbeigehen zu lassen. [...] Der Gegensatz zwischen dieser inneren Anspannung und der Ruhe der im Vordergrund schlafenden drei Apostel k\u00f6nnte kaum gr\u00f6\u00dfer ausfallen.\n[Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 108, No. 4]","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"Keine","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"US_MMANY_27-54-3","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MMANY_27-54-3","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"175","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"22","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"279","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020405","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.22.24","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"38.90"},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-75_96-90"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030137","parentId":"0104030301","term":"Hl. Paulus"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Der heilige Paulus","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-75_96-90","objectId":953339,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 135 \u00d7 111 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"Dye Zaigung des hochlobwirdigen Hailigthumbs der Stifft-Kirchen aller Hailigen zu Wittenburg, Reinhart Symphorian, Wittenberg1509 [1st Edition]","historicEventInformations":[{"eventType":"Edition","text":"1510","begin":1505,"end":1515,"remarks":"Dye Zaigung des hochlobwirdigen Hailigthumbs der Stifft-Kirchen aller Hailigen zu Wittenburg, Reinhart Symphorian, Wittenberg, 1510 [VD16 Z 250]"},{"eventType":"Auflage","text":"1547","begin":1542,"end":1552,"remarks":"Hortvlvs animae, Mit sch\u00f6nen lieblichen Figuren, Georg Rhau 1547, [Wittemberg], 1548 [VD16 R 1687]  http:\/\/daten.digitale-sammlungen.de\/bsb00012487\/image_68"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"TIB 11.400.92 (290)","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-113","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-255","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-113","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"290","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"291","referenceId":"346"},{"title":"Heller 1844","pageNumber":"","referenceId":"2020"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"72, 75","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"456-459, 520","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030137","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.290.92","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.75.96.90","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"13.50"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1523,"height":1816}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":238},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-113\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-113_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":358},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-113\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-113_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":954},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-113\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-113_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1431},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-113\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-113_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1523,"height":1816},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-113\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-113_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-67_91"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030302","parentId":"01040303","term":"Weibliche Heilige"},{"id":"010403030204","parentId":"0104030302","term":"Hl. Barbara"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Martyrium der heiligen Barbara","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-67_91","objectId":954113,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 248 \u00d7 168 mm (+- 3 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Datierung","text":"um 1510","begin":1505,"end":1515,"remarks":"[Exhib. Cat. Basel 1974, 550, no. 413]"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"Bartsch VII.285.70; Hollstein German VI.67.91; Jahn S. 336;","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-156","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-156","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-157","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"285","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"300","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"550","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"67","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"281, 282, 336","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030204","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.285.70","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.67.91","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"24.80"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1421,"height":2065}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":291},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-156\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-156_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":436},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-156\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-156_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1163},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-156\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-156_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1744},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-156\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-156_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1421,"height":2065},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-156\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-156_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-8_7"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010502","parentId":"0105","term":"Kupferstich"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Halbfigur, nach links gewandt, mit Buch, vor einer halbrunden Nische","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Kupferstich"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-8_7","objectId":954608,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 165 x 116 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1520","begin":1515,"end":1525,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"Cranach hat das erste wirklichkeitsgetreue Bildnis Luthers geschaffen. Angeregt durch D\u00fcrers Portr\u00e4t des Albrecht Kardinal von Brandenburg fertigte der Hofmaler diesen Kupferstich. Luther ist im Dreiviertelprofil gezeigt und nach links gewandt. Ordensgewand und Tonsur kennzeichnen ihn als Augustinerm\u00f6nch, w\u00e4hrend das markante, energische Gesicht von Willensst\u00e4rke und Entschlossenheit zeugt.\nDieser ver\u00e4nderte zweiter Stich der fr\u00fchere Fassung [G_LC:HVI-7_6] zeigt Luther im H\u00fcftbild mit H\u00e4nden. W\u00e4hrend die rechte ein geschlossenes Buch umgreift, ist die Linke gestikulierend vor den K\u00f6rper gelegt. Der Reformator ist vor eine Nische gesetzt und das Gesicht wirkt milder und beseelter. Dieser Stich mit Luther vor der Nische ist das erste offizielle Bildnis Luthers und wurde auch sofort und mehrfach kopiert.","provenance":"","medium":"","signature":"Bezeichnet unten in der Platte: nach links gewendeten Schlange mit erhobenen Fl\u00fcgeln, datiert \".M.D.X.X.\"","inscription":"- unten: \"AETHERNA IPSE SVAE MENTIS SIMVLACHRA LVTHERVS \/ EXPRIMIT . AT VVLTVS CERA LVCAE OCCIDVOS \/ .M.D.X.X.\"\n(Die unverg\u00e4nglichen Bilder seines Gesites schafft Luther selbst, seine sterblichen Z\u00fcge aber das Wachs des Lucas)","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-80","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Portr-Slg_Slg Luther_A-II-22","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAUMB_LCranachdA-AB-3-7K","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSVC_K157","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BM_1854-1113-232","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-80","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBam_I-M-68c","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SGSM_14448D","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNFP_Ca-9a-res-828","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_XXX","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"92-94","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"8","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"210","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010502","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.8.7","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.50"},"restorationSurveys":[{"type":"Material\/Technik","project":"","overallAnalysis":"","remarks":"","tests":[{"kind":"Bildtr\u00e4ger","text":"- Papier","purpose":"Technologische Untersuchung \/ Naturwissenschaftliche Materialanalyse","remarks":""},{"kind":"Prozess, Medium","text":"- Kupferstich","purpose":"","remarks":""}],"involvedPersons":[],"processingDates":{"beginDate":"2018","beginYear":null,"endDate":"2018","endYear":null},"signature":{"date":"06. Mai 2019","name":"Helen Smith,"}}],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":2477,"height":3581}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":289},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-80\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-80_2014_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":434},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-80\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-80_2014_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1157},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-80\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-80_2014_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1735},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-80\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-80_2014_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":2477,"height":3581},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-80\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-80_2014_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-9_8"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010502","parentId":"0105","term":"Kupferstich"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, mit Doktorhut, Schulterst\u00fcck, im Profil nach links","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Kupferstich"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-9_8","objectId":954634,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 209 \u00d7 150 mm (+- 1 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1521","begin":1516,"end":1526,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"u. \"LVCAE . OPVS . EFFIGIES . HAEC . EST . MORITVRA . LVTHERI . \/\/ AETHERNAM . MENTIS . EXPRIMIT . IPSE . SVAE . M D X X I.\"","markings":"","relatedWorks":"Bartsch VII.278.6; Hollstein German VI.9.8 II; Jahn S. 209 (Zustand 2); TIB 11.318.6 (278); Schuchardt II.190.8","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-81","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-81","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_URSJC_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSVC_I-41-7","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_Gym-5-Bl-Ir","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_CEDS_77005.0.79","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SGS_A2979","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_smbKK_566-2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAUMB_LCranachdA-AB-3-6K","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_MHB_P-Luth-13","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_FMC_1876-12-16-78","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_AIC_1939-243","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MAC_1925-55","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A5389","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSVC_I-41-6","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMG_G-43-112","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BM_1854-0513-35","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_TCRAM_97-01","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_RM_RP-P-OB-4385","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MMANY_30-12-4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_MdLP_806-LR-Recto","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PMA_1985-52-7326","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"PRIVATE_NONE-008","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_DK 183-83","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_217-fl-IIIa","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KHWW_XXX","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"278","referenceId":"241"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"95, 93","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"9","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"201, 208, 209","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010502","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.278.6","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.9.8","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"20.90"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1453,"height":2014}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":277},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-81\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-81_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":416},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-81\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-81_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1109},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-81\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-81_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1663},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-81\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-81_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1453,"height":2014},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-81\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-81_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-36-37_54"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030105","parentId":"0104030301","term":"Hl. Andreas"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Martyrium des Apostels Andreas aus der Folge 'Das Martyrium der zw\u00f6lf Apostel', 12 Bl\u00e4tter","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_54","objectId":954694,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 163 x 126 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"Hortvlvs animae, Mit sch\u00f6nen lieblichen Figuren, Georg Rhau, Wittenberg, VD16 R 1687"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"Das Symbolum der Heiligen Aposteln... , Georg Rhau, Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1550","begin":1545,"end":1555,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit scho?nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || heiligen Aposteln: || Darin der grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt || ist\/ Ausgelegt || durch || D. Mart. Luth.|| ...) [Holzschnitte von Lukas Cranach d.\u00c4., Hans Brosamer und Anton Woensam], Georg Rhau Erben, Wittenberg, VD16 R 1691"},{"eventType":"Edition","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit sch#[oe]nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || Heiligen Aposteln:|| darin der Grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt ist\/|| Ausgelegt durch\/|| D. Mart. Luth., Georg Rhau, Wittenberg (1547\/1548), VD16 R 1683"},{"eventType":"Auflage","text":"1549","begin":1544,"end":1554,"remarks":"\u00acDer\u00ac heiligen XII.|| Aposteln ankunfft\/beruff\/glauben\/|| lere\/ leben vnd seliges absterben etc. Aus || heiliger Schrifft vnd glaubwirdigen Hi=||storien\/ auffs aller k\u00fcrtzst zusamen || gestelt. F\u00fcr die Leien vnd || Einfeltigen.|| Durch\/|| Johannem Pollicarium\/|| Prediger zu Weis=||senfels.||, Georg Rhau Erben, Wittenberg, 1549 [VD16 P 4031]"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-159","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-159","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-171","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_55","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_56","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_57","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_58","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_59","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_60","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_61","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_62","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_64","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_63","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_53","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"311, 312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"556","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"36-37","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"262, 263, 265","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030105","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.282.38","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.36-37.54","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.30"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1490,"height":1902}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":255},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-159\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-159_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":383},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-159\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-159_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1021},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-159\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-159_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1532},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-159\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-159_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1490,"height":1902},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-159\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-159_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-36-37_56"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030124","parentId":"0104030301","term":"Hl. Johannes"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Martyrium des Apostels Johannes aus der Folge 'Das Martyrium der zw\u00f6lf Apostel', 12 Bl\u00e4tter","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_56","objectId":954736,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 162 x 126 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"Hortvlvs animae, Mit sch\u00f6nen lieblichen Figuren, Georg Rhau, Wittenberg, VD16 R 1687"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"Das Symbolum der Heiligen Aposteln... , Georg Rhau, Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1550","begin":1545,"end":1555,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit scho?nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || heiligen Aposteln: || Darin der grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt || ist\/ Ausgelegt || durch || D. Mart. Luth.|| ...) [Holzschnitte von Lukas Cranach d.\u00c4., Hans Brosamer und Anton Woensam], Georg Rhau Erben, Wittenberg, VD16 R 1691"},{"eventType":"Edition","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit sch#[oe]nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || Heiligen Aposteln:|| darin der Grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt ist\/|| Ausgelegt durch\/|| D. Mart. Luth., Georg Rhau, Wittenberg (1547\/1548), VD16 R 1683"},{"eventType":"Auflage","text":"1549","begin":1544,"end":1554,"remarks":"\u00acDer\u00ac heiligen XII.|| Aposteln ankunfft\/beruff\/glauben\/|| lere\/ leben vnd seliges absterben etc. Aus || heiliger Schrifft vnd glaubwirdigen Hi=||storien\/ auffs aller k\u00fcrtzst zusamen || gestelt. F\u00fcr die Leien vnd || Einfeltigen.|| Durch\/|| Johannem Pollicarium\/|| Prediger zu Weis=||senfels.||, Georg Rhau Erben, Wittenberg, 1549 [VD16 P 4031]"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-161","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-161","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-173","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-298","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_57","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_58","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_59","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_60","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_61","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_62","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_64","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_63","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_53","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_54","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_55","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"311, 312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"556","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"36-37","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"262, 263, 267","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030124","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.282.40","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.36-37.56","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1481,"height":1882}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":254},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-161\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-161_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":381},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-161\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-161_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1017},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-161\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-161_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1525},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-161\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-161_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1481,"height":1882},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-161\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-161_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-36-37_57"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030139","parentId":"0104030301","term":"Hl. Philippus"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Martyrium des Apostels Philippus aus der Folge 'Das Martyrium der zw\u00f6lf Apostel', 12 Bl\u00e4tter","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_57","objectId":954762,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 162 x 126 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"Hortvlvs animae, Mit sch\u00f6nen lieblichen Figuren, Georg Rhau, Wittenberg, VD16 R 1687"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"Das Symbolum der Heiligen Aposteln... , Georg Rhau, Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1550","begin":1545,"end":1555,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit scho?nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || heiligen Aposteln: || Darin der grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt || ist\/ Ausgelegt || durch || D. Mart. Luth.|| ...) [Holzschnitte von Lukas Cranach d.\u00c4., Hans Brosamer und Anton Woensam], Georg Rhau Erben, Wittenberg, VD16 R 1691"},{"eventType":"Edition","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit sch#[oe]nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || Heiligen Aposteln:|| darin der Grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt ist\/|| Ausgelegt durch\/|| D. Mart. Luth., Georg Rhau, Wittenberg (1547\/1548), VD16 R 1683"},{"eventType":"Auflage","text":"1549","begin":1544,"end":1554,"remarks":"\u00acDer\u00ac heiligen XII.|| Aposteln ankunfft\/beruff\/glauben\/|| lere\/ leben vnd seliges absterben etc. Aus || heiliger Schrifft vnd glaubwirdigen Hi=||storien\/ auffs aller k\u00fcrtzst zusamen || gestelt. F\u00fcr die Leien vnd || Einfeltigen.|| Durch\/|| Johannem Pollicarium\/|| Prediger zu Weis=||senfels.||, Georg Rhau Erben, Wittenberg, 1549 [VD16 P 4031]"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-162","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-162","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_58","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_59","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_60","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_61","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_62","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_64","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_63","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_53","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_54","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_56","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_55","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"311, 312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"557","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"36-37","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"262, 263, 268","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030139","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.282.41","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.36-37.57","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1499,"height":1938}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":259},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-162\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-162_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":388},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-162\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-162_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1034},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-162\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-162_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1551},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-162\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-162_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1499,"height":1938},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-162\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-162_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-36-37_58"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030108","parentId":"0104030301","term":"Hl. Bartholom\u00e4us"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Martyrium des Apostels Bartholom\u00e4us aus der Folge 'Das Martyrium der zw\u00f6lf Apostel', 12 Bl\u00e4tter","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_58","objectId":954782,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 162 x 126 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"Hortvlvs animae, Mit sch\u00f6nen lieblichen Figuren, Georg Rhau, Wittenberg, VD16 R 1687"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"Das Symbolum der Heiligen Aposteln... , Georg Rhau, Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1550","begin":1545,"end":1555,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit scho?nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || heiligen Aposteln: || Darin der grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt || ist\/ Ausgelegt || durch || D. Mart. Luth.|| ...) [Holzschnitte von Lukas Cranach d.\u00c4., Hans Brosamer und Anton Woensam], Georg Rhau Erben, Wittenberg, VD16 R 1691"},{"eventType":"Edition","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit sch#[oe]nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || Heiligen Aposteln:|| darin der Grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt ist\/|| Ausgelegt durch\/|| D. Mart. Luth., Georg Rhau, Wittenberg (1547\/1548), VD16 R 1683"},{"eventType":"Auflage","text":"1549","begin":1544,"end":1554,"remarks":"\u00acDer\u00ac heiligen XII.|| Aposteln ankunfft\/beruff\/glauben\/|| lere\/ leben vnd seliges absterben etc. Aus || heiliger Schrifft vnd glaubwirdigen Hi=||storien\/ auffs aller k\u00fcrtzst zusamen || gestelt. F\u00fcr die Leien vnd || Einfeltigen.|| Durch\/|| Johannem Pollicarium\/|| Prediger zu Weis=||senfels.||, Georg Rhau Erben, Wittenberg, 1549 [VD16 P 4031]"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-163","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-163","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-175","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_59","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_60","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_61","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_62","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_64","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_63","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_53","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_54","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_56","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_57","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_55","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"311, 312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"557","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"36-37","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"262, 263, 269","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030108","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.282.42","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.36-37.58","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1509,"height":1932}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":256},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-163\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-163_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":384},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-163\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-163_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1024},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-163\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-163_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1536},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-163\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-163_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1509,"height":1932},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-163\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-163_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-36-37_59"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030148","parentId":"0104030301","term":"Hl. Thomas"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Martyrium des Apostels Thomas aus der Folge 'Das Martyrium der zw\u00f6lf Apostel', 12 Bl\u00e4tter","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_59","objectId":954844,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 162 x 126 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Edition","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"Das Symbolum der Heiligen Aposteln... , Georg Rhau, Wittenberg"},{"eventType":"Edition","text":"1550","begin":1545,"end":1555,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit scho?nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || heiligen Aposteln: || Darin der grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt || ist\/ Ausgelegt || durch || D. Mart. Luth.|| ...) [Holzschnitte von Lukas Cranach d.\u00c4., Hans Brosamer und Anton Woensam], Georg Rhau Erben, Wittenberg, VD16 R 1691"},{"eventType":"Auflage","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit sch#[oe]nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || Heiligen Aposteln:|| darin der Grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt ist\/|| Ausgelegt durch\/|| D. Mart. Luth., Georg Rhau, Wittenberg (1547\/1548), VD16 R 1683"},{"eventType":"Edition","text":"1549","begin":1544,"end":1554,"remarks":"\u00acDer\u00ac heiligen XII.|| Aposteln ankunfft\/beruff\/glauben\/|| lere\/ leben vnd seliges absterben etc. Aus || heiliger Schrifft vnd glaubwirdigen Hi=||storien\/ auffs aller k\u00fcrtzst zusamen || gestelt. F\u00fcr die Leien vnd || Einfeltigen.|| Durch\/|| Johannem Pollicarium\/|| Prediger zu Weis=||senfels.||, Georg Rhau Erben, Wittenberg, 1549 [VD16 P 4031]"},{"eventType":"Edition","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"Hortvlvs animae, Mit sch\u00f6nen lieblichen Figuren, Georg Rhau, Wittenberg, VD16 R 1687"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-164","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-164","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-176","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-301","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_60","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_61","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_62","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_63","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_64","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_53","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_54","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_56","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_57","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_58","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_55","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"311, 312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"557","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"36-37","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"262, 263, 270","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030148","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.282.43","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.36-37.59","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.20"},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-36-37_60"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030137","parentId":"0104030301","term":"Hl. Paulus"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Martyrium des Apostels Paulus aus der Folge 'Das Martyrium der zw\u00f6lf Apostel', 12 Bl\u00e4tter","remarks":""},{"type":"Titel (vermutlich falsch)","title":"Das Martyrium des heiligen Matth\u00e4us","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_60","objectId":954877,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 162 x 126 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Edition","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"Das Symbolum der Heiligen Aposteln... , Georg Rhau, Wittenberg"},{"eventType":"Edition","text":"1550","begin":1545,"end":1555,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit scho?nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || heiligen Aposteln: || Darin der grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt || ist\/ Ausgelegt || durch || D. Mart. Luth.|| ...) [Holzschnitte von Lukas Cranach d.\u00c4., Hans Brosamer und Anton Woensam], Georg Rhau Erben, Wittenberg, VD16 R 1691"},{"eventType":"Auflage","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit sch#[oe]nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || Heiligen Aposteln:|| darin der Grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt ist\/|| Ausgelegt durch\/|| D. Mart. Luth., Georg Rhau, Wittenberg (1547\/1548), VD16 R 1683"},{"eventType":"Edition","text":"1549","begin":1544,"end":1554,"remarks":"\u00acDer\u00ac heiligen XII.|| Aposteln ankunfft\/beruff\/glauben\/|| lere\/ leben vnd seliges absterben etc. Aus || heiliger Schrifft vnd glaubwirdigen Hi=||storien\/ auffs aller k\u00fcrtzst zusamen || gestelt. F\u00fcr die Leien vnd || Einfeltigen.|| Durch\/|| Johannem Pollicarium\/|| Prediger zu Weis=||senfels.||, Georg Rhau Erben, Wittenberg, 1549 [VD16 P 4031]"},{"eventType":"Edition","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"Hortvlvs animae, Mit sch\u00f6nen lieblichen Figuren, Georg Rhau, Wittenberg, VD16 R 1687"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-165","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-165","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-177","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_61","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_62","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_63","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_64","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_53","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_54","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_56","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_57","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_58","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_59","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_55","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"311, 312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"557","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"36-37","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"262, 263, 271","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030137","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.282.44","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.36-37.60","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1518,"height":1899}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":250},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-165\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-165_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":375},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-165\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-165_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1001},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-165\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-165_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1501},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-165\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-165_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1518,"height":1899},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-165\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-165_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-36-37_61"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030123","parentId":"0104030301","term":"Hl. Jakobus des J\u00fcngeren"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Martyrium des Apostels Jakobus des J\u00fcngeren aus der Folge 'Das Martyrium der zw\u00f6lf Apostel', 12 Bl\u00e4tter","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_61","objectId":954883,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 162 x 126 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Edition","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"Das Symbolum der Heiligen Aposteln... , Georg Rhau, Wittenberg"},{"eventType":"Edition","text":"1550","begin":1545,"end":1555,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit scho?nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || heiligen Aposteln: || Darin der grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt || ist\/ Ausgelegt || durch || D. Mart. Luth.|| ...) [Holzschnitte von Lukas Cranach d.\u00c4., Hans Brosamer und Anton Woensam], Georg Rhau Erben, Wittenberg, VD16 R 1691"},{"eventType":"Auflage","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit sch#[oe]nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || Heiligen Aposteln:|| darin der Grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt ist\/|| Ausgelegt durch\/|| D. Mart. Luth., Georg Rhau, Wittenberg (1547\/1548), VD16 R 1683"},{"eventType":"Edition","text":"1549","begin":1544,"end":1554,"remarks":"\u00acDer\u00ac heiligen XII.|| Aposteln ankunfft\/beruff\/glauben\/|| lere\/ leben vnd seliges absterben etc. Aus || heiliger Schrifft vnd glaubwirdigen Hi=||storien\/ auffs aller k\u00fcrtzst zusamen || gestelt. F\u00fcr die Leien vnd || Einfeltigen.|| Durch\/|| Johannem Pollicarium\/|| Prediger zu Weis=||senfels.||, Georg Rhau Erben, Wittenberg, 1549 [VD16 P 4031]"},{"eventType":"Edition","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"Hortvlvs animae, Mit sch\u00f6nen lieblichen Figuren, Georg Rhau, Wittenberg, VD16 R 1687"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-166","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-166","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_62","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_63","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_64","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_53","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_54","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_56","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_57","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_58","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_59","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_60","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_55","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"311, 312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"557","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"36-37","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"262, 263, 272","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030123","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.282.45","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.36-37.61","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1478,"height":1884}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":255},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-166\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-166_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":382},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-166\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-166_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1020},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-166\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-166_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1530},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-166\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-166_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1478,"height":1884},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-166\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-166_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-36-37_62"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030145","parentId":"0104030301","term":"Hl. Simon"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Martyrium des Apostels Simon aus der Folge 'Das Martyrium der zw\u00f6lf Apostel', 12 Bl\u00e4tter","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_62","objectId":955191,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 162 x 126 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Edition","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"Das Symbolum der Heiligen Aposteln... , Georg Rhau, Wittenberg"},{"eventType":"Edition","text":"1550","begin":1545,"end":1555,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit scho?nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || heiligen Aposteln: || Darin der grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt || ist\/ Ausgelegt || durch || D. Mart. Luth.|| ...) [Holzschnitte von Lukas Cranach d.\u00c4., Hans Brosamer und Anton Woensam], Georg Rhau Erben, Wittenberg, VD16 R 1691"},{"eventType":"Auflage","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit sch#[oe]nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || Heiligen Aposteln:|| darin der Grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt ist\/|| Ausgelegt durch\/|| D. Mart. Luth., Georg Rhau, Wittenberg (1547\/1548), VD16 R 1683"},{"eventType":"Edition","text":"1549","begin":1544,"end":1554,"remarks":"\u00acDer\u00ac heiligen XII.|| Aposteln ankunfft\/beruff\/glauben\/|| lere\/ leben vnd seliges absterben etc. Aus || heiliger Schrifft vnd glaubwirdigen Hi=||storien\/ auffs aller k\u00fcrtzst zusamen || gestelt. F\u00fcr die Leien vnd || Einfeltigen.|| Durch\/|| Johannem Pollicarium\/|| Prediger zu Weis=||senfels.||, Georg Rhau Erben, Wittenberg, 1549 [VD16 P 4031]"},{"eventType":"Edition","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"Hortvlvs animae, Mit sch\u00f6nen lieblichen Figuren, Georg Rhau, Wittenberg, VD16 R 1687"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-167","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-167","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-304","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_63","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_64","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_53","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_54","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_56","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_57","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_58","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_59","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_60","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_61","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_55","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"311, 312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"557","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"36-37","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"262, 263, 273","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030145","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.282.46","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.36-37.62","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1483,"height":1902}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":257},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-167\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-167_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":385},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-167\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-167_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1026},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-167\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-167_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1539},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-167\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-167_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1483,"height":1902},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-167\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-167_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-36-37_64"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030132","parentId":"0104030301","term":"Hl. Matthias"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Martyrium des Apostels Matthias aus der Folge 'Das Martyrium der zw\u00f6lf Apostel', 12 Bl\u00e4tter","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_64","objectId":955218,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 162 x 126 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Edition","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"Das Symbolum der Heiligen Aposteln... , Georg Rhau, Wittenberg"},{"eventType":"Edition","text":"1550","begin":1545,"end":1555,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit scho?nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || heiligen Aposteln: || Darin der grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt || ist\/ Ausgelegt || durch || D. Mart. Luth.|| ...) [Holzschnitte von Lukas Cranach d.\u00c4., Hans Brosamer und Anton Woensam], Georg Rhau Erben, Wittenberg, VD16 R 1691"},{"eventType":"Auflage","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit sch#[oe]nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || Heiligen Aposteln:|| darin der Grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt ist\/|| Ausgelegt durch\/|| D. Mart. Luth., Georg Rhau, Wittenberg (1547\/1548), VD16 R 1683"},{"eventType":"Edition","text":"1549","begin":1544,"end":1554,"remarks":"\u00acDer\u00ac heiligen XII.|| Aposteln ankunfft\/beruff\/glauben\/|| lere\/ leben vnd seliges absterben etc. Aus || heiliger Schrifft vnd glaubwirdigen Hi=||storien\/ auffs aller k\u00fcrtzst zusamen || gestelt. F\u00fcr die Leien vnd || Einfeltigen.|| Durch\/|| Johannem Pollicarium\/|| Prediger zu Weis=||senfels.||, Georg Rhau Erben, Wittenberg, 1549 [VD16 P 4031]"},{"eventType":"Edition","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"Hortvlvs animae, Mit sch\u00f6nen lieblichen Figuren, Georg Rhau, Wittenberg, VD16 R 1687"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-168","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-168","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-306","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_53","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_54","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_56","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_57","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_58","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_59","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_60","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_61","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_62","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_63","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_55","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"311, 312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"557","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"36-37","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"262, 263, 275","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030132","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.282.48","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.36-37.64","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1484,"height":1872}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":252},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-168\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-168_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":378},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-168\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-168_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1009},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-168\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-168_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1514},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-168\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-168_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1484,"height":1872},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-168\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-168_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-36-37_63"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030126","parentId":"0104030301","term":"Hl. Judas Thadd\u00e4us"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Martyrium des Apostels Judas Thadd\u00e4us aus der Folge 'Das Martyrium der zw\u00f6lf Apostel', 12 Bl\u00e4tter","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_63","objectId":955300,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 162 x 126 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Edition","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"Das Symbolum der Heiligen Aposteln... , Georg Rhau, Wittenberg"},{"eventType":"Edition","text":"1550","begin":1545,"end":1555,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit scho?nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || heiligen Aposteln: || Darin der grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt || ist\/ Ausgelegt || durch || D. Mart. Luth.|| ...) [Holzschnitte von Lukas Cranach d.\u00c4., Hans Brosamer und Anton Woensam], Georg Rhau Erben, Wittenberg, VD16 R 1691"},{"eventType":"Auflage","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit sch#[oe]nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || Heiligen Aposteln:|| darin der Grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt ist\/|| Ausgelegt durch\/|| D. Mart. Luth., Georg Rhau, Wittenberg (1547\/1548), VD16 R 1683"},{"eventType":"Edition","text":"1549","begin":1544,"end":1554,"remarks":"\u00acDer\u00ac heiligen XII.|| Aposteln ankunfft\/beruff\/glauben\/|| lere\/ leben vnd seliges absterben etc. Aus || heiliger Schrifft vnd glaubwirdigen Hi=||storien\/ auffs aller k\u00fcrtzst zusamen || gestelt. F\u00fcr die Leien vnd || Einfeltigen.|| Durch\/|| Johannem Pollicarium\/|| Prediger zu Weis=||senfels.||, Georg Rhau Erben, Wittenberg, 1549 [VD16 P 4031]"},{"eventType":"Edition","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"Hortvlvs animae, Mit sch\u00f6nen lieblichen Figuren, Georg Rhau, Wittenberg, VD16 R 1687"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-169","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-169","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-305","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_64","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_53","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_54","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_56","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_57","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_58","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_59","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_60","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_61","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_62","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_55","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"311, 312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"557","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"36-37","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"262, 263, 274","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030126","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.282.47","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.36-37.63","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1501,"height":1898}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":253},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-169\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-169_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":379},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-169\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-169_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1012},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-169\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-169_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1517},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-169\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-169_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1501,"height":1898},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-169\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-169_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-36-37_55"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030122","parentId":"0104030301","term":"Hl. Jakobus der \u00c4ltere"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Martyrium des Apostels Jakobus des \u00c4lteren aus der Folge 'Das Martyrium der zw\u00f6lf Apostel', 12 Bl\u00e4tter","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt: http:\/\/vocab.getty.edu\/aat\/300041405"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_55","objectId":955309,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 163 x 126 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"Hortvlvs animae, Mit sch\u00f6nen lieblichen Figuren, Georg Rhau, Wittenberg, VD16 R 1687"},{"eventType":"Auflage","text":"1539","begin":1534,"end":1544,"remarks":"Das Symbolum der Heiligen Aposteln... , Georg Rhau, Wittenberg"},{"eventType":"Auflage","text":"1550","begin":1545,"end":1555,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit scho?nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || heiligen Aposteln: || Darin der grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt || ist\/ Ausgelegt || durch || D. Mart. Luth.|| ...) [Holzschnitte von Lukas Cranach d.\u00c4., Hans Brosamer und Anton Woensam], Georg Rhau Erben, Wittenberg, VD16 R 1691"},{"eventType":"Edition","text":"1548","begin":1543,"end":1553,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit sch#[oe]nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || Heiligen Aposteln:|| darin der Grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt ist\/|| Ausgelegt durch\/|| D. Mart. Luth., Georg Rhau, Wittenberg (1547\/1548), VD16 R 1683"},{"eventType":"Auflage","text":"1549","begin":1544,"end":1554,"remarks":"\u00acDer\u00ac heiligen XII.|| Aposteln ankunfft\/beruff\/glauben\/|| lere\/ leben vnd seliges absterben etc. Aus || heiliger Schrifft vnd glaubwirdigen Hi=||storien\/ auffs aller k\u00fcrtzst zusamen || gestelt. F\u00fcr die Leien vnd || Einfeltigen.|| Durch\/|| Johannem Pollicarium\/|| Prediger zu Weis=||senfels.||, Georg Rhau Erben, Wittenberg, 1549 [VD16 P 4031]"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-160","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-160","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-172","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-297","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_56","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_57","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_58","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_59","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_60","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_61","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_62","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_64","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_63","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_53","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-36-37_54","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"311, 312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"556","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"36-37","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"262, 263, 266","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030122","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.282.39","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.36-37.55","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.30"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1482,"height":1881}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":254},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-160\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-160_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":381},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-160\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-160_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1015},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-160\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-160_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1523},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-160\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-160_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1482,"height":1881},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-160\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-160_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-83_107"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010404","parentId":"0104","term":"Genre"},{"id":"01040404","parentId":"010404","term":"Werwolf"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Der Werwolf","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-83_107","objectId":955450,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 162 \u00d7 126 mm\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-178","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-178","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"291","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"310","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"594","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"83","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"285, 374-376","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"01040404","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.291.115","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.83.107","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1476,"height":1914}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":259},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-178\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-178_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":389},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-178\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-178_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1037},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-178\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-178_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1556},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-178\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-178_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1476,"height":1914},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-178\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-178_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-59_82"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030117","parentId":"0104030301","term":"Hl. Georg"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Georg zu Pferd mit dem Schwert gegen den Drachen k\u00e4mpfend","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-59_82","objectId":955461,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 164 x 128 mm\n[cda 2019]","dating":{"dated":"vor 1511","begin":1506,"end":1511,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-179","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-179","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A6519","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"284","referenceId":"241"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"554","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"59","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"282, 337","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030117","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.59.82","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.284.64","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"16.40"},"restorationSurveys":[{"type":"Material\/Technik","project":"","overallAnalysis":"","remarks":"","tests":[{"kind":"Bildtr\u00e4ger","text":"- Papier","purpose":"Technologische Untersuchung \/ Naturwissenschaftliche Materialanalyse","remarks":""},{"kind":"Prozess, Medium","text":"- Holzschnitt Druck: schwarzer Linienblock","purpose":"Technologische Untersuchung","remarks":""}],"involvedPersons":[],"processingDates":{"beginDate":"17.05.2019","beginYear":null,"endDate":"","endYear":null},"signature":{"date":"17. Mai 2019","name":"Helen Smith,"}}],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1510,"height":1891}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":250},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-179\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-179_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":376},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-179\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-179_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1002},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-179\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-179_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1503},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-179\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-179_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1510,"height":1891},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-179\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-179_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LG_HVI-39_65e"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020414","parentId":"0104030204","term":"Die Kreuzigung"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Kreuzigung (Holzschnitt zu Adam von Fulda, Ein ser andechtig Cristenlich Buchlein ..., Wittenberg 1512)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LG_HVI-39_65e","objectId":955570,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 112 \u00d7 75 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1512","begin":1507,"end":1517,"remarks":"Ein ser andechtig Cristenlich Buchlein aus hailigen schriften vnd Lerern von Adam von Fulda in teutsch reymenn gesetzt, Wittenberg, Symphorian Reinhart 1512 [VD16 ZV 86]","historicEventInformations":[{"eventType":"Auflage","text":"1516","begin":1511,"end":1521,"remarks":"Eyn geystlich edles Buchleynn.|| von rechter vnderscheyd || vnd vorstand. was der || alt v\u00f1 new mensche sey. Was Adams || v\u00f1 was gottis kind sey. v\u00f1 wie Ad\u00e3 || ynn vns sterben vnnd Christus || ersteen sall.||; Wittenberg, Johann Rhau-Grunenberg, 1516; [VD 16 T 890]"},{"eventType":"Auflage","text":"1518","begin":1513,"end":1523,"remarks":"F] Resolutiones disputationum | de Jndulgetiarum virtute | [A] F. MARTINI LVTHER | AVGVSTINIANI | VITTENBERG= | ENSIS, | [TH] | LIBER | Candidum & liberum lectorem opto. |[Am Schlu\u00df:] \u00b6 ANNO DOMINI, M, D, XVIII, Wittenberg, Johann Rhau-Grunenberg, 1518 [VD 16 L 5786]"},{"eventType":"Auflage","text":"1520","begin":1515,"end":1525,"remarks":"Von den guten || Wercken:|| D.M.|| L.||;  Wittenberg, M. Lotter d. J., 1520; VD 16 L 7143"},{"eventType":"Auflage","text":"1520","begin":1515,"end":1525,"remarks":"Von den guten || Wercken:|| D.M.|| L.||; Wittenberg, Melchior Lotter d. J., 1520; VD16 L 7142"},{"eventType":"Auflage","text":"1520","begin":1515,"end":1525,"remarks":"Von den guten werckenn, D. M. L., Wittenberg, Melchior Lotter d. J., 1520; VD16 L 7140\/1?"},{"eventType":"Auflage","text":"1520","begin":1515,"end":1525,"remarks":"\u00acEyn\u00ac Sermon von der Betrachtung des || heiligenn leydens Christi. D.|| Martini Luther tzu || Wittenberg.||; Wittenberg, Melchior Lotter d. J., 1520; VD16 L 6523"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-388","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-388","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-180","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"","pageNumber":"7","referenceId":"30162"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"278","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"476, 477","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"38, 39","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"545, 546, 551","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020414","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.39.65e","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"11.20"},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-46_71"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040309","parentId":"010403","term":"Die hl. Sippe"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Heilige Sippe","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-46_71","objectId":955660,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 225 \u00d7 325 cm (+- 1 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"TIB 11.323.5 (280)","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-181","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-181","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"301","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"530","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"46","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"283, 350-353","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"01040309","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.46.71","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.5","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"22.50"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":2081,"height":1454}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":140},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-181\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-181_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":210},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-181\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-181_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":559},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-181\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-181_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":838},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-181\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-181_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":2081,"height":1454},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-181\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-181_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-51_75"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040304","parentId":"010403","term":"Die Madonna"},{"id":"0104030408","parentId":"01040304","term":"Anna Selbdritt"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Anna selbdritt","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-51_75","objectId":955666,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 247 \u00d7 168 mm\n (+- 1 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1511","begin":1506,"end":1516,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"Bartsch VII.285.68; Hollstein German VI.51.75; Jahn S. 355; TIB 11.386.68 (258)","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-182","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-182","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"285","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"305","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"530","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"51","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"283, 355","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"0104030408","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.285.68","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.51.75","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"24.70"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1435,"height":2061}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":287},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-182\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-182_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":431},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-182\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-182_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1149},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-182\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-182_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1723},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-182\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-182_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1435,"height":2061},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-182\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-182_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-45_70"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040305","parentId":"010403","term":"Christus"},{"id":"0104030501","parentId":"01040305","term":"Christusknabe"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Das Jesuskind auf dem Grabe stehend und Engel mit den Leidenswerkzeugen","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-45_70","objectId":955703,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 243 \u00d7 165 mm (+- 1 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1515","begin":1510,"end":1520,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-183","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-183","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"286","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"305","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"456, 457","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"45","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"279, 319","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"0104030501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.286.73","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.45.70","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"24.30"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1475,"height":2034}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":276},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-183\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-183_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":414},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-183\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-183_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1103},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-183\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-183_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1655},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-183\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-183_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1475,"height":2034},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-183\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-183_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-18_8"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030202","parentId":"01040302","term":"Die Geburt und Jugend Christi"},{"id":"010403020206","parentId":"0104030202","term":"Die Heilige Familie"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Familie mit Engelsreigen","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-18_8","objectId":955708,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 338 x 236 mm\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1513","begin":1508,"end":1518,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-184","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-184","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A5394","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"280","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"316","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"529, 530","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"18","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"357, 358, 359","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020206","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.18.8","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.280.4","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"33.80"},"restorationSurveys":[{"type":"Material\/Technik","project":"","overallAnalysis":"","remarks":"","tests":[{"kind":"Bildtr\u00e4ger","text":"- Papier","purpose":"Technologische Untersuchung \/ Naturwissenschaftliche Materialanalyse","remarks":""},{"kind":"Prozess, Medium","text":"- Holzschnitt Druck: schwarzer Linienblock","purpose":"Technologische Untersuchung","remarks":""}],"involvedPersons":[],"processingDates":{"beginDate":"23.05.2019","beginYear":null,"endDate":"","endYear":null},"signature":{"date":"23. Mai 2019","name":"Helen Smith,"}}],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1475,"height":2088}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":283},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-184\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-184_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":425},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-184\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-184_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1132},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-184\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-184_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1699},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-184\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-184_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1475,"height":2088},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-184\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-184_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-62_85"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030125","parentId":"0104030301","term":"Hl. Johannes der T\u00e4ufer"},{"id":"01040303012503","parentId":"010403030125","term":"Predigt Johannes des T\u00e4ufers"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Titel","title":"Die Predigt Johannes des T\u00e4ufers","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"- fr\u00fcher Abzug","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-62_85","objectId":955717,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 335 x 236 mm\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1516","begin":1511,"end":1521,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Rechts, unten im Block: Schlangensignet und Jahreszahl \"1516\"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-185","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-185","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-186","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"283","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"315","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"554-555","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"62","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"283, 357-359","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"01040303012503","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.283.60","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.85","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"33.50"},"restorationSurveys":[{"type":"Material\/Technik","project":"","overallAnalysis":"","remarks":"","tests":[{"kind":"Bildtr\u00e4ger","text":"- Papier","purpose":"Technologische Untersuchung \/ Naturwissenschaftliche Materialanalyse","remarks":""},{"kind":"Prozess, Medium","text":"- Holzschnitt, schwarze Tinte","purpose":"","remarks":""}],"involvedPersons":[],"processingDates":{"beginDate":"2018","beginYear":null,"endDate":"2018","endYear":null},"signature":{"date":"23. Mai 2019","name":"Helen Smith,"}},{"type":"Material\/Technik","project":"","overallAnalysis":"","remarks":"","tests":[{"kind":"","text":"Wz verso (Cahier)\n[http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/103]&showtype=record]","purpose":"Technologische Untersuchung","remarks":"Wasserzeichen"}],"involvedPersons":[],"processingDates":{"beginDate":"2018","beginYear":null,"endDate":"2018","endYear":null},"signature":{"date":"23. Mai 2019","name":"Helen Smith,"}}],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":2514,"height":3608}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":287},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-185\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-185_2016_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":431},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-185\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-185_2016_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1148},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-185\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-185_2016_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1722},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-185\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-185_2016_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":2514,"height":3608},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-185\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-185_2016_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-99_122"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Der Kalender des Bonifacius von Czorbegk","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-99_122","objectId":955754,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 284 x 367 mm\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1513","begin":1508,"end":1518,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Datierung","text":"um 1515","begin":1510,"end":1520,"remarks":"[Exhib. Cat. Basel 1974, 231]"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-190","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-190","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"231","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"99","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"287, 398-401","referenceId":"1939"},{"title":"Joestel 1997","pageNumber":"","referenceId":"30016"},{"title":"Karr Schmidt 2011","pageNumber":"219-221, 393","referenceId":"30017"},{"title":"Schuchardt 1851 C","pageNumber":"286-287","referenceId":"29169"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.99.122","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"28.40"},"restorationSurveys":[{"type":"Material\/Technik","project":"","overallAnalysis":"","remarks":"","tests":[{"kind":"Bildtr\u00e4ger","text":"- Papier","purpose":"Technologische Untersuchung \/ Naturwissenschaftliche Materialanalyse","remarks":""},{"kind":"Prozess, Medium","text":"- Holzschnitt mit Typendruck in Rot","purpose":"","remarks":""}],"involvedPersons":[],"processingDates":{"beginDate":"2018","beginYear":null,"endDate":"2018","endYear":null},"signature":{"date":"24. Mai 2019","name":"Helen Smith,"}}],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":3622,"height":3034}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":168},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-190\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-190_2010_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":251},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-190\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-190_2010_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":670},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-190\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-190_2010_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1005},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-190\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-190_2010_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":3622,"height":3034},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-190\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-190_2010_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-16_6"}}
{"thesaurus":[],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Verk\u00fcndigung","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-16_6","objectId":955766,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 245 \u00d7 168 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1513","begin":1508,"end":1518,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-191","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-191","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-192","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"279","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"310","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"538","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"16","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"283, 354","referenceId":"1939"}],"keywords":[],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.279.2","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.16.6","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"24.50"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1423,"height":2070}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":291},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-191\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-191_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":436},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-191\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-191_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1164},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-191\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-191_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1746},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-191\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-191_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1423,"height":2070},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-191\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-191_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-30_31"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040305","parentId":"010403","term":"Christus"},{"id":"0104030503","parentId":"01040305","term":"Christus als Weltheiland"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Christus Salvator (Teil einer Serie mit Christus, Aposteln und Hl. Paulus, 14 Bl\u00e4tter)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_31","objectId":955855,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 329 x 184 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1510 - 1515","begin":1505,"end":1520,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-193","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-193","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-207","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-221","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_32","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_33","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_34","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_35","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_36","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_37","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_38","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_39","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_40","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_41","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_42","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_43","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_44","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281, 282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"558","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"30, 31","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"246-248","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"0104030503","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.23","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.30.31","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"32.90"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1297,"height":2312}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":357},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-193\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-193_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":535},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-193\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-193_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1426},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-193\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-193_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":2139},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-193\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-193_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1297,"height":2312},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-193\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-193_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-30_32"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030138","parentId":"0104030301","term":"Hl. Peter"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Petrus (Teil einer Serie mit Christus, Aposteln und Hl. Paulus, 14 Bl\u00e4tter)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_32","objectId":955952,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 309 x 182 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1510 - 1515","begin":1505,"end":1520,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-194","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-194","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-208","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-222","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_31","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_33","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_34","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_35","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_36","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_37","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_38","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_39","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_40","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_41","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_42","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_43","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_44","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281, 282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"558","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"30, 31","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"246-247, 249","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030138","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.24","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.30.32","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"30.90"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1339,"height":2223}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":332},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-194\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-194_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":498},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-194\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-194_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1328},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-194\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-194_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1992},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-194\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-194_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1339,"height":2223},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-194\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-194_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-30_33"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030105","parentId":"0104030301","term":"Hl. Andreas"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Andreas (Teil einer Serie mit Christus, Aposteln und Hl. Paulus, 14 Bl\u00e4tter)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_33","objectId":955988,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 312 x 187 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1510 - 1515","begin":1505,"end":1520,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-195","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-195","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-209","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-223","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_31","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_32","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_34","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_35","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_36","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_37","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_38","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_39","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_40","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_41","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_42","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_43","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_44","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281, 282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"558","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"30, 31","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"246-247, 250","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030105","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.25","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.30.33","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"31.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1322,"height":2224}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":336},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-195\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-195_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":505},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-195\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-195_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1346},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-195\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-195_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":2019},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-195\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-195_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1322,"height":2224},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-195\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-195_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-30_34"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030122","parentId":"0104030301","term":"Hl. Jakobus der \u00c4ltere"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Jakobus der \u00c4ltere (Teil einer Serie mit Christus, Aposteln und Hl. Paulus, 14 Bl\u00e4tter)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_34","objectId":955989,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 313 x 185 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1510 - 1515","begin":1505,"end":1520,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-196","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-196","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-210","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-224","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_31","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_32","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_33","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_35","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_36","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_37","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_38","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_39","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_40","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_41","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_42","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_43","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_44","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281, 282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"558","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"30, 31","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"246-247, 251","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030122","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.26","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.30.34","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"31.30"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1349,"height":2222}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":329},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-196\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-196_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":494},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-196\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-196_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1318},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-196\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-196_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1977},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-196\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-196_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1349,"height":2222},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-196\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-196_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-30_35"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030124","parentId":"0104030301","term":"Hl. Johannes"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Johannes Ev. (Teil einer Serie mit Christus, Aposteln und Hl. Paulus, 14 Bl\u00e4tter)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_35","objectId":955998,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 302 x 182 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1510 - 1515","begin":1505,"end":1520,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-197","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-197","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-211","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-225","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_31","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_32","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_33","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_34","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_36","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_37","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_38","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_39","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_40","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_41","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_42","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_43","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_44","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281, 282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"558","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"30, 31","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"246-247, 252","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030124","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.27","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.30.35","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"30.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1333,"height":2231}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":335},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-197\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-197_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":502},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-197\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-197_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1339},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-197\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-197_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":2008},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-197\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-197_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1333,"height":2231},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-197\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-197_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-30_36"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030139","parentId":"0104030301","term":"Hl. Philippus"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Philippus(Teil einer Serie mit Christus, Aposteln und Hl. Paulus, 14 Bl\u00e4tter)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_36","objectId":956037,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 310 x 186 mm (+- 4 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1510 - 1515","begin":1505,"end":1520,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-198","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-198","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-212","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-226","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_31","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_32","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_33","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_34","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_35","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_37","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_38","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_39","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_40","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_41","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_42","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_43","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_44","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281, 282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"558, 559","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"30, 32","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"246-247, 253","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030139","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.28","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.30.36","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"31.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1360,"height":2225}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":327},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-198\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-198_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":491},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-198\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-198_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1309},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-198\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-198_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1963},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-198\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-198_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1360,"height":2225},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-198\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-198_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-30_37"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030108","parentId":"0104030301","term":"Hl. Bartholom\u00e4us"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Bartholom\u00e4us (Teil einer Serie mit Christus, Aposteln und Hl. Paulus, 14 Bl\u00e4tter)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_37","objectId":956038,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 314 x 188 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1510 - 1515","begin":1505,"end":1520,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-199","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-199","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-213","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-227","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_31","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_32","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_33","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_34","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_35","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_36","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_38","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_39","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_40","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_41","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_42","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_43","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_44","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281, 282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"558, 559","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"30, 32","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"246-247, 254","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030108","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.29","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.30.37","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"31.40"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1330,"height":2250}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":338},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-199\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-199_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":508},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-199\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-199_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1353},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-199\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-199_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":2030},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-199\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-199_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1330,"height":2250},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-199\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-199_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-30_38"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030148","parentId":"0104030301","term":"Hl. Thomas"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Thomas (Teil einer Serie mit Christus, Aposteln und Hl. Paulus, 14 Bl\u00e4tter)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_38","objectId":956062,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 312 x 189 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1510 - 1515","begin":1505,"end":1520,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-200","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-200","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-214","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-228","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_31","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_32","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_33","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_34","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_35","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_36","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_37","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_39","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_40","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_41","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_42","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_43","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_44","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281, 282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"558, 559","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"30, 32","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"246-247, 255","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030148","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.30","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.30.38","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"31.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1357,"height":2233}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":329},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-200\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-200_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":494},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-200\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-200_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1316},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-200\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-200_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1975},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-200\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-200_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1357,"height":2233},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-200\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-200_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-30_39"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030131","parentId":"0104030301","term":"Hl. Matth\u00e4us"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Matth\u00e4us (Teil einer Serie mit Christus, Aposteln und Hl. Paulus, 14 Bl\u00e4tter)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_39","objectId":956071,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 312 x 187 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1510 - 1515","begin":1505,"end":1520,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-201","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-201","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-215","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-229","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_31","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_32","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_33","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_34","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_35","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_36","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_37","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_38","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_40","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_41","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_42","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_43","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_44","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281, 282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"558, 559","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"30, 32","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"246-247, 256","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030131","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.31","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.30.39","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"31.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1365,"height":2249}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":330},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-201\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-201_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":494},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-201\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-201_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1318},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-201\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-201_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1977},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-201\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-201_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1365,"height":2249},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-201\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-201_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-30_40"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030123","parentId":"0104030301","term":"Hl. Jakobus des J\u00fcngeren"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Jakobus der J\u00fcngere (Teil einer Serie mit Christus, Aposteln und Hl. Paulus, 14 Bl\u00e4tter)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_40","objectId":956085,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 313 x 187 mm (+- 4 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1510 - 1515","begin":1505,"end":1520,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-202","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-202","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-216","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-230","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_31","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_32","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_33","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_34","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_35","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_36","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_37","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_38","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_39","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_41","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_42","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_43","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_44","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281, 282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"558, 559","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"30, 32","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"246-247, 257","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030123","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.32","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.30.40","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"31.30"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1373,"height":2233}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":325},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-202\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-202_2019-05_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":488},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-202\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-202_2019-05_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1301},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-202\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-202_2019-05_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1952},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-202\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-202_2019-05_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1373,"height":2233},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-202\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-202_2019-05_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-30_41"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030145","parentId":"0104030301","term":"Hl. Simon"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Simon (Teil einer Serie mit Christus, Aposteln und Hl. Paulus, 14 Bl\u00e4tter)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_41","objectId":959151,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 315 x 187 mm (+- 3 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1510 - 1515","begin":1505,"end":1520,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-203","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-203","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-231","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-217","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_31","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_32","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_33","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_34","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_35","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_36","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_37","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_38","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_39","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_40","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_42","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_43","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_44","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281, 282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"558, 559","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"30, 33","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"246-247, 258","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030145","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.33","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.30.41","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"31.50"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1361,"height":2245}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":330},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-203\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-203_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":495},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-203\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-203_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1320},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-203\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-203_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1979},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-203\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-203_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1361,"height":2245},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-203\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-203_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-30_42"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030126","parentId":"0104030301","term":"Hl. Judas Thadd\u00e4us"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Judas Thadd\u00e4us (Teil einer Serie mit Christus, Aposteln und Hl. Paulus, 14 Bl\u00e4tter)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_42","objectId":959172,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 311 x 185 mm (+- 3 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1510 - 1515","begin":1505,"end":1520,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-204","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-204","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-218","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-232","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_31","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_32","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_33","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_34","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_35","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_36","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_37","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_38","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_39","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_40","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_41","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_43","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_44","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281, 282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"558, 559","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"30, 33","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"246-247, 259","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030126","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.34","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.30.42","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"31.10"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1365,"height":2265}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":332},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-204\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-204_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":498},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-204\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-204_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1327},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-204\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-204_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1991},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-204\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-204_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1365,"height":2265},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-204\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-204_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-30_43"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030132","parentId":"0104030301","term":"Hl. Matthias"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Matthias (Teil einer Serie mit Christus, Aposteln und Hl. Paulus, 14 Bl\u00e4tter)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_43","objectId":959221,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 310 x 185 mm (+- 3 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1510 - 1515","begin":1505,"end":1520,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-205","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-205","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-219","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-233","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_31","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_32","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_33","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_34","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_35","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_36","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_37","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_38","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_39","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_40","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_41","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_42","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_44","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281, 282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"558, 559","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"30, 33","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"246-247, 260","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030132","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.35","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.30.43","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"31.00"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1352,"height":2244}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":332},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-205\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-205_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":498},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-205\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-205_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1328},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-205\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-205_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1992},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-205\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-205_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1352,"height":2244},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-205\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-205_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-30_44"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030137","parentId":"0104030301","term":"Hl. Paulus"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"},{"id":"0102","parentId":null,"term":"Form"},{"id":"010212","parentId":"0102","term":"Serie"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Hl. Paulus (Teil einer Serie mit Christus, Aposteln und Hl. Paulus, 14 Bl\u00e4tter)","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_44","objectId":959233,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 314 x 188 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1510 - 1515","begin":1505,"end":1520,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-206","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-206","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-220","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-234","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_31","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_32","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_33","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_34","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_35","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_36","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_37","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_38","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_39","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_40","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_41","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_42","remark":""},{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-30_43","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"281, 282","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"312","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"558, 559","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"30, 33","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"246-247, 261","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030137","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010212","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.281.36","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.30.44","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"31.40"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1365,"height":2241}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":328},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-206\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-206_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":493},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-206\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-206_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1313},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-206\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-206_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1970},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-206\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-206_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1365,"height":2241},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-206\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-206_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-47_72"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020102","parentId":"01040201","term":"F\u00fcrstliche Personen"},{"id":"010402010209","parentId":"0104020102","term":"Friedrich III. der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040304","parentId":"010403","term":"Die Madonna"},{"id":"0104030403","parentId":"01040304","term":"Die Madonna mit dem Kinde"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Friedrich der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen, die Madonna anbetend","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-47_72","objectId":959754,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 367 \u00d7 228 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1513","begin":1508,"end":1518,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"Bartsch VII.287.77; Hollstein German VI.47.72; Jahn S. 403; TIB 11.395.77 (287); Schuchardt II.234.97; Geisberg 566; Dodgson II.314.117; Heller 1844, 171.100 (247)","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-235","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-235","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MMANY_26-106-3","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"287","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"314","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"492","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"47","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"403","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010209","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"0104030403","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.47.72","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.287.77","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"36.70"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1349,"height":2150}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":319},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-235\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-235_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":478},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-235\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-235_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1275},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-235\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-235_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1913},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-235\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-235_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1349,"height":2150},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-235\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-235_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-63_86"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030125","parentId":"0104030301","term":"Hl. Johannes der T\u00e4ufer"},{"id":"01040303012505","parentId":"010403030125","term":"Enthauptung Johannes des T\u00e4ufers"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Enthauptung Johannes des T\u00e4ufers","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-63_86","objectId":959849,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 402 \u00d7 278 mm (+- 1 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1508","begin":1504,"end":1514,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-236","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-236","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"283","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"287","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"553","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"63","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"281, 330","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"01040303012505","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.283.61","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.63.86","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"40.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1489,"height":2100}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":282},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-236\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-236_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":423},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-236\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-236_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1128},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-236\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-236_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1692},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-236\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-236_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1489,"height":2100},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-236\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-236_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-64_87"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030125","parentId":"0104030301","term":"Hl. Johannes der T\u00e4ufer"},{"id":"01040303012505","parentId":"010403030125","term":"Enthauptung Johannes des T\u00e4ufers"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Enthauptung Johannes des T\u00e4ufers","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-64_87","objectId":959911,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 332 \u00d7 233 mm (+- 1 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Datierung","text":"um 1513","begin":1508,"end":1518,"remarks":"[Exhib. Cat. Basel 1974, 553]"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-237","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-237","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"284","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"315","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"553","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"64","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"278, 297","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"01040303012505","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.64.87","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.284.62","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"33.20"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1485,"height":2089}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":281},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-237\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-237_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":422},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-237\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-237_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1125},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-237\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-237_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1688},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-237\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-237_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1485,"height":2089},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-237\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-237_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-89_112"}}
{"thesaurus":[{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Ritter in Turnierr\u00fcstung","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-89_112","objectId":959958,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 247 \u00d7 165 mm (+- 1 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1506","begin":1501,"end":1511,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[{"eventType":"Datierung","text":"um 1509","begin":1504,"end":1514,"remarks":"[Exhib. Cat. Basel 1974, 70]"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-238","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-239","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-238","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"293","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"309","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"70, 73","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"89","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"286, 386","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.89.112","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.293.123","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"24.70"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1441,"height":2101}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":292},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-238\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-238_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":437},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-238\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-238_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1166},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-238\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-238_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1750},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-238\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-238_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1441,"height":2101},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-238\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-238_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-68_92"}}
{"thesaurus":[{"id":"0101","parentId":null,"term":"Funktion"},{"id":"010103","parentId":"0101","term":"Gegenst\u00fcck"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030302","parentId":"01040303","term":"Weibliche Heilige"},{"id":"010403030204","parentId":"0104030302","term":"Hl. Barbara"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die heilige Barbara","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-68_92","objectId":960774,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 215 \u00d7 126 mm\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1519","begin":1519,"end":1519,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-240","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-240","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-69_93","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"285","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"316","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"555","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"68","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"282, 344","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010103","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030204","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.68.92","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.285.69","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"21.50"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1325,"height":2245}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":339},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-240\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-240_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":508},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-240\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-240_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1355},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-240\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-240_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":2033},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-240\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-240_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1325,"height":2245},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-240\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-240_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-69_93"}}
{"thesaurus":[{"id":"0101","parentId":null,"term":"Funktion"},{"id":"010103","parentId":"0101","term":"Gegenst\u00fcck"},{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030302","parentId":"01040303","term":"Weibliche Heilige"},{"id":"010403030211","parentId":"0104030302","term":"Hl. Katharina"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die heilige Katharina","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-69_93","objectId":960823,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 214 \u00d7 125 mm\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1519","begin":1519,"end":1519,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-241","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-241","remark":""}],"relatedWorks":[{"text":"Teil eines Werkes","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-68_92","remark":""}]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"286","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"316","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"555","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"69","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"283, 345","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010103","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010403030211","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.69.93","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.286.71","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"21.40"},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":1328,"height":2241}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":338},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-241\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-241_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":506},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-241\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-241_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1350},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-241\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-241_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":2025},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-241\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-241_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":1328,"height":2241},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_AT_A_DG1929-241\/01_Overall\/G_AT_A_DG1929-241_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-104_129"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020102","parentId":"01040201","term":"F\u00fcrstliche Personen"},{"id":"010402010209","parentId":"0104020102","term":"Friedrich III. der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Friedrich der Weise, Kurf\u00fcrst von Sachsen","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-104_129","objectId":960893,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 275 \u00d7 220 mm\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1525","begin":1520,"end":1530,"remarks":"[cda 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"Bartsch VII.189.43 (siehe Online Ressourcen; D\u00fcrer); Hollstein German VI.104.129 (s. Kommentar c); vgl. Jahn S. 407;","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-253","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-253","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"189","referenceId":"241"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"301","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"104","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"288, 407","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010209","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.189.43","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.104.129","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"27.50"},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-75_96-75"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040303","parentId":"010403","term":"Heilige, Aposteln, Propheten"},{"id":"0104030301","parentId":"01040303","term":"M\u00e4nnliche Heilige"},{"id":"010403030143","parentId":"0104030301","term":"Hl. Sebastian"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Der heilige Sebastian","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-75_96-75","objectId":961070,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 128 \u00d7 65 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"Dye Zaigung des hochlobwirdigen Hailigthumbs der Stifft-Kirchen aller Hailigen zu Wittenburg, Reinhart Symphorian, Wittenberg1509 [1st Edition]","historicEventInformations":[{"eventType":"Edition","text":"1510","begin":1505,"end":1515,"remarks":"Dye Zaigung des hochlobwirdigen Hailigthumbs der Stifft-Kirchen aller Hailigen zu Wittenburg, Reinhart Symphorian, Wittenberg, 1510 [VD16 Z 250]"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-254","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-254","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"284","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"291","referenceId":"346"},{"title":"Heller 1844","pageNumber":"","referenceId":"2020"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"75","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"456-459, 510","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403030143","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.284.66","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.75.96.75","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"12.80"},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_H-NONE-001"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"","date":"","isUnknown":true},{"id":"","role":"printer","name":"Wolfgang St\u00f6ckel","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Wolfgang St\u00f6ckel","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"210005","details":[{"name":"Wolfgang St\u00f6ckel","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch mit Doktorhut im Ordenshabit, Halbfigur nach links gewandt, in zweikonturigem Rund, mit Inschrift und Luther-Rose","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_H-NONE-001","objectId":961195,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"1519","begin":1519,"end":1519,"remarks":"[Jahreszahl des Buchs ermittelt]","historicEventInformations":[{"eventType":"1520","text":"","begin":1519,"end":1520,"remarks":"[KKL 2020]"}]},"description":"Halbfigurige Darstellung Martin Luthers als Augustinerm\u00f6nch mit Doktorhut, nach links gewandt und die linke Hand zum Redegestus erhoben. Zwischen den Linien des zweikonturigen Kreises, der die Darstellung umgibt verl\u00e4uft die Inschrift. Unter Luther ist sein Wappen angebracht. \n[G\u00f6rres, KKL 2019]","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"Inschrift umlaufend: \"DOCTOR.MARTINVS.LVTTER.AVGVSTINER WITTENB:\"\n[KKL 2019]","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_UBA_NONE-004","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KBA_ARN403","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PTLA_1519Luth","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PTLA_1519LuthU","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PTLA_1520LuthZZ","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SuStBA_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_UBBa_FM_hoch_1X_1_14","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Luth681","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"BE_KBR_NONE-003","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LBC_Lu_57_322","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LBC_57_322","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ALBD_Georg-421-11","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Hist-eccl-E289-5","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_MLi5530SlgHardt19-203","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_G505-4Helmst12","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Hist-eccl-E289-10","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WSEIS_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERF_Th_8_02980_06","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERF_Theol_4_00224II_09","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERF_LA_400050_i","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERF_Theol_4_00224_08_03","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_EMBERF_TuVII142a33","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBNERF_31_Oa0007","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StGF_HMRA83","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SUBG_4AUTLUTH360","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_Th2980_6_R","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_Theol_4224II9R","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_Theol_4224_8_31_R","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBH_Ib4187a_17","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBH_Vg2317_QK","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Salem23-11RES","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4Hom1251","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Th-u103XXVII20a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_ULSNY_D645","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNUS_R103-139","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNUS_R103-238","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_G702-4Helmst8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_97-9Theol15","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_MLi5530SlgHardt20-282","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBW_Mag-LB-31a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_201_fl_II_a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_Ag4-188u","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_NONE-004","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_1_201_15","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RSBZ_19_8_14_27","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RSBZ_19_8_2_3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RSBZ_20_8_1_1","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_H-NONE-002"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"nach Lucas Cranach dem \u00c4lteren","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"","date":"","isUnknown":true},{"id":"","role":"Inventor","name":"Hans Baldung gen. Grien","prefix":"Unbekannt nach","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Hans Baldung gen. Grien","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"24228","details":[{"name":"Hans Baldung gen. Grien","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Schulterst\u00fcck nach links gewandt","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_H-NONE-002","objectId":961196,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"1522","begin":1522,"end":1522,"remarks":"[KKL 2020]","historicEventInformations":[{"eventType":"1523","text":"1523-1524","begin":1523,"end":1524,"remarks":"[KKL 2020]"}]},"description":"Brustbild eines M\u00f6nchs mit Tonsur und Kutte nach links gewandt vor unbestimmtem Hintergrund.\n[KKL 2020]","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Portr-Slg_Slg-Luther_A-II-29","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SuStBA_SuStBA_4_T_H_2139_4v","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"HU_OSKB_Ant-3090-2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_STBC_V_11877","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBH_AB102893","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4Href598","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LMUM_4Theol_2314_3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNUS_NONE-005","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WLBS_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_AutVIII10","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_108-5Quod4-1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_127-2Quod1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_131-7Theol4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_Li5530-23-368","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_644A-Alt","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_Ag4242k","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_III_N_152_15","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RSBZ_16_11_8_4","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_HBG_H-NONE-001"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Hans Baldung Grien","prefix":"","suffix":"(?)","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Hans Baldung Grien","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"125463","details":[{"name":"Hans Baldung Grien","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Halbfigur nach rechts gewandt, mit Buch, Nimbus, Strahlenkranz und Taube","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_HBG_H-NONE-001","objectId":961197,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 154 x 115 mm [http:\/\/diglib.hab.de?grafik=bibel-s-4f-258-00001]","dating":{"dated":"","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"M\u00f6nch Taube Unikat, ohne Hermann","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"Martinus Luther. [Text \u00fcber Bildfeld]\nDer Luther hei\u00df ich\/das ist war.| Dan mein leer lauter ist vnd klar\/| fleust au\u00df den worten Christi schlecht\/| Sant Pauls\/ vnd ander gottes knecht| Kein mensch mich mag verdamnen nicht\/| Er far dan an mir als ein wicht.| Die Kirch ist pflantz auff iren zwei\/| Treff Bapst\/ Bischoff\/Prelaten an\/| So bleibt doch Gots wort ewig stan.| Zu gut der gemeinen Christenheit\/| Das red ich bey meinr seligkeit. [Text, einspaltig, unter Bildfeld]","markings":"","relatedWorks":"BALDUNG TAUBE (Unikat Wolfenb\u00fcttel)\nHollstein German II.154.270\nHollstein German VI.8.7.7","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_Bibel-S-4-258","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"Unikat Wolfenb\u00fcttel; gegen\u00fcber M\u00f6nch Baldung Taube ohne \"Hermann\"; eingeklebt in Vorderdeckel einer Ausgabe des Septembertestaments","date":"","year":null,"author":""}],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_HBG_HII-154_270"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Hans Baldung Grien","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Hans Baldung Grien","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"125463","details":[{"name":"Hans Baldung Grien","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Halbfigur nach rechts gewandt, im Strahlenkranz, mit Buch, Nimbus und Taube","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_HBG_HII-154_270","objectId":961198,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"1521","begin":0,"end":0,"remarks":"[KKL 2020]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"keine [wenn als Einzelblatt \u00fcberliefert]","markings":"","relatedWorks":"BALDUNG TAUBE\nHollstein German II.154.270\nHollstein German VI.8.7.7\nSchuchardt II.313.181.6","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_smbKK_893-2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KHMM_IX-30","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBMa_XXX","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_TCRAM_90-03","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PTLA_1521-LUTH-DDD","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_MP14682","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"PRIVATE_NONE-005","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_smbKK_894-2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_UBA_NONE-006","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_UBA_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_UBA_NONE-007","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KBA_NONE-004","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KBA_AG1AF13_AF14","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KBA_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KBA_ARN854","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KBA_ARN909","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PTLA_1523LuthAAAAA","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PTLA_521LuthDDD","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PTLA_1522Stif","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PTLA_1522LuthA","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PTLA_1523LuthBBBBB","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PTLA_1525Stif","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBa_22-MvO-Theol-q-24-fol4v","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBa_22-11D37","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_UBBa_Ki_Ar_J_VI_30","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_UBBa_UBHKiArJVI32_8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_UBBe_MUEAD104_3a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DHM_R-57-8161","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DHM_R55-882-fol2v","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DHM_R-55-882-fol1r","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DHM_R55-882-fin-r","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DHM_E894","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Cm7515RAR","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Cm7515aRAR","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Hymn3010-fin-r","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Hymn3010-fol1r","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Hymn3010-fol2v","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Hymn3010a-fol1r","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Hymn3010a-fol2v","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_LynarS579","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_NONE-007","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Hymn3018-fol1r","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Hymn3018-fol2v","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBBo_Gf262-80","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBBo_Gf262-80_Beiband1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MFA_35_659","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DAB_G_E6_11_5","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"PL_STBr_NONE-006","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"HU_OSKB_NONE-004","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LBC_Lu-56-2059","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_STBC_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_STBC_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ALBD_Georg-1080-1a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ALBD_Georg-991-2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_NONE_001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_NONE_002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_3-A-7456","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_S182aa4Helmst1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_MLi5704-4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_ULE_NONE_002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_ULE_Dh_2_80","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_ULE_Dh_2_106","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_NLSE_NONE-007","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WSEIS_Th747","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LSEISL_ESA221","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERF_Theol_4_00225_01_16","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERF_Theol_8_00250_251_02","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_EMBERF_U_117","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StGF_HMRA13","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StGF_HMRA407","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StUBF_XV_84","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBFB_L6896","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBFB_M7702","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBG_Ink_W23930_20","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBG_Ink_W23720_38","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBG_Ink_W23930_28","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_OLBG_AI425_19","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_OLBG_AI418_24","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SUBG_4AUTLUTH394","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SUBG_8MULERT493_14","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SUBG_8MULERT506_26","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SUBG_4AUTLUTH624_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_Theol_4225_1_16_R","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_Theol_250_251_2_R","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StBH_NONE-009","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StBH_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StBH_NONE-004","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StBH_NONE-008","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StBH_NONE-010","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_NLBH_Bu5912_11","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FSH_62F_Z6","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBH_AB153099_16","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBH_77L1053","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBH_Vg459_QK","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Salem26-5RES","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Salem29-13RES","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Sal27_16","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Salem33-14RES","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Q458_8RES-Salem95-5RES","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SWBH_Hc_3154","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SWBH_Hc-69","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BLBK_13E832R","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BLBK_115E1861R","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKK_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ThULBJ_4Op_theol_V_10_1_1_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ThULBJ_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ThULBJ_4Bud_Theol_158_17","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GSLBL_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_BCUL_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DSBML_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBL_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBL_Libri_sep_A2013_5","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLL_3905_d_101","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLL_3906_f_119","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLL_D_3265_bb_10","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLL_3905_bb_19","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLL_3906_b_96","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BML_3905_bb_20","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BML_3264bb_10","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KBM_E1001_2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBM_095_XIXc_B_597_7","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Th-u103I12","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res_4_Thu_103_I_13","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res_4_Polem_1824","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res_4_Hom_1151a_4v","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4_Th_U_104_V_18","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4_Asc_1073","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Hom1119H007VIIISigel12-4vv","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_ResHref750kSigel12","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4Polem1832","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Href816-6","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Rar673","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4_Hom_1151","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LMUM_4Theol_4080_4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LMUM_0001_4Luth_36","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LMUM_4Luth_209_10","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LMUM_0001_4Luth_250","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBM_Coll_Erh_91_4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BLN_NONE-004","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BLN_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBN_Theol_900_4_5","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBN_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLO_Tr_Luth_94_21","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLO_ARCH_8o_G_1523_32_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_TYO_ARCH_8o_G_1519_11_6","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_TYO_ARCH_8o_G_1522_13","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_TYO_Tr_Luth_19_33","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_TYO_Tr_Luth_28_133","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_TYO_ARCH_8o_G_1523_32_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBR_999_4Theol_syst_758_120","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_KBSG_Magazin1B218","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_KBSG_VadSlgMISCEV_K4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BMS_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_GSS_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_UBS_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNUS_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNUS_R104-252-fol1v","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNUS_NONE-003","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNUS_NONE-004","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNUS_NONE-006","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNUS_R103-138","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BSGS_16_59_21","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BSGS_16_59_18","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WLBS_Kirch_G_qt_K_119","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WLBS_R16Lut3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WLBS_Theol_qt_K_669","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBT_5_an_Z_VI_32_8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_UBU_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_UBU_NONE-003","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_Aut-Luther1521-54","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_3-5-20-16","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_AutbenAutStifel_M_69a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_R_3_19e","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_AutbenAutStifel_M_69","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_MLi5530SlgHardt24-384","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_133-4Theol5","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_104-3Theol26","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_151-35Theol29","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_511-29Theol1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_99-4Theol8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_H60-4Helmst1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_104Theol4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_140-15Theol1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_86-12Theol11","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_G504-4Helmst2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_MLi5530SlgHardt9-144","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_151-12Theol1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_151-26Theol1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_MLi5530SlgHardt24-382","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_MLi5530SlgHardt53-1024","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_149-14Theol8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_342-1Theol6","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_96-20Theol2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_G510-4Helmst11","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_H72a4Helmst2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_20_Dd_979","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_77Dd181","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_20Dd1277_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_35R_26","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_43V82","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_EKU479","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_MRM-Ag4-194s","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_Ag4-200i","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_EKU-203","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_EKU-204","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_Kn-K-53","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_EKU1109-fol1r","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_EKU1109-fol2v","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_SS3521","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_Ag4195g","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_KnA163-936","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_JMUW_Th_dp_q_664","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_SBZ_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_SBZ_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_18_257_20","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_18_261_8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_1_145_9","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_III_M_155_9","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_18_207e_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_III_N_150_4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_IIIM164_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RSBZ_16_7_2_10","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RSBZ_17_9_1_31","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"erste bekannte Verwendung in: Acta et re gestae\u00bfin comitiis principum Vuormaciae, Johannes Schott, Stra\u00dfburg 1521 (VD16 ZV 62)","date":"","year":null,"author":""}],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_HVI-8_7-8"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"nach Hans Baldung Grien","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"","date":"","isUnknown":true}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Halbfigur nach rechts gewandt, mit Buch, Nimbus, Strahlenkranz und Taube","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_HVI-8_7-8","objectId":961199,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"nach 1534(?)","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"Taube Biblia ohne MF im Buchbuckel","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"BIBLIA [Inschrift auf den Schnitt des Buches]","markings":"","relatedWorks":"Hollstein German, VI.8.7.8","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_MHB_P-Luth-9","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WSE_G2443","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SGSM_160850D","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_H4763","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAABW_Gr-2008-4831","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_I-8266","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_H-NONE-003"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"nach Hans Baldung Grien","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"","date":"","isUnknown":true},{"id":"","role":"Formschneider","name":"Monogrammist H.F.","prefix":"","suffix":"(?)","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Monogrammist H.F.","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"27421","details":[{"name":"Monogrammist H.F.","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Halbfigur nach rechts gewandt, mit Buch, Nimbus, Strahlenkranz und Taube","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_H-NONE-003","objectId":961200,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"nach 1534 (?)","begin":1534,"end":1550,"remarks":"[KKLB 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Monogramm \"HF\" (ligiert) im Beschlag des Buchs","inscription":"Auf dem Schnitt des Buches: \"BIBLIA\"\nD. Martinus Luther \/ Ein Diener vnd Euangelist Jhe=|su Christi\/ Anno. 20. [Text \u00fcber Darstellung, Fraktur, zweite Zeile kleinere Schrifth\u00f6he]\nDa nach funfften hundert Jarn\/|Ein vnd zwentzig die Jarzal war.|Hat mich Gott fu[e]r sein Reich zu streitn|Zu Worms gestelt fu[e]rs Ro[e]mische Reich.  [Text unter Darstellung, Fraktur]","markings":"","relatedWorks":"M\u00d6NCH BIBLIA\nNicht identisch mit Hollstein German, VI.8.7.8","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KHMG_329-1996","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"Nachschnitt (?) in: Mattheus Dresser, S\u00e4chsisch Chronicon..., Wittenberg 1596 [VD16 B 6797], S. 502 [Oldenbourg 1962, S. 128, unter L 200]","date":"","year":null,"author":""}],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"NONE","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_HH_HXV-238_69"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Hieronymus Hopfer","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Hieronymus Hopfer","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"23892","details":[{"name":"Hieronymus Hopfer","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Halbfigur nach rechts gewandt, mit Buch, Nimbus und Taube im Strahlenkranz","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Eisenradierung"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_HH_HXV-238_69","objectId":961201,"isVirtual":true,"dimensions":"214 x 156 mm [Ausst.-Kat. Eisenach, 2015, Abb. 13]","dating":{"dated":"zwischen 1529 und 1550","begin":1529,"end":1550,"remarks":"[Daniel G\u00f6rres, KKL 2020]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Monogramm \"IH\" dazwischen Hopfendolde wie DH","inscription":"DOCTOR. MARTINI. LVTHERS. [Inschrift unten, im Schriftfeld]","markings":"","relatedWorks":"Hollstein German XV.238.69\nBartsch 8.522.64\nStrauss 17.256.64","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SGSM_138035D","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_K763","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_HSB_HIII-210"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Hans Sebald Beham","prefix":"","suffix":"(?)","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Hans Sebald Beham","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"20749","details":[{"name":"H.S. Beham","nameType":"Namenskurzform"},{"name":"Hans Sebald Behaim","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Hans Sebald Beham","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Hans Sebald Beheim","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Hans Sebald Beheym","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Hans Sebald B\u00f6hm","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Hans Sebald Peham","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Jan Sebald Behm","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebald Beham","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebald Beheim","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebald Beheym","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebald B\u00f6hm","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebald Peham","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebolt Beham","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebolt Beheim","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebolt B\u00f6hm","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebolt Peham","nameType":"Namensvariante"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther mit Doktorhut, Ganzfigur im Profil nach rechts, am Schreibpult sitzend und schreibend, im Strahlenkranz, mit Taube und Kruzifix","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_HSB_HIII-210","objectId":961202,"isVirtual":true,"dimensions":"108 x 76 mm (Darstellungsma\u00df?) [Hollstein German III.210]","dating":{"dated":"1520 (?)\n1524","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"keine","markings":"","relatedWorks":"Hollstein German III.210","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_smbKK_Derschau 233","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A2100","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WSE_G2450","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SuStBA_02-XIII-1-2-133","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StBH_NONE-013","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res_Bg_luth_25","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LMUM_8Bibl_279","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_A97_4_Helmst","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"Laut Hollstein erstmals erschienen in: \"Apostolorum romanum non venisse\", (N\u00fcrnberg) 1520 [nicht nachweisbar]\nSowie in Luther: Das new testament || De\u00fctsch.|| Martinus Luther.||, N\u00fcrnberg, Hans Hergot, 1524 (VD16 B 4344)","date":"","year":null,"author":""}],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_HVI-8_7-3"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"","date":"","isUnknown":true}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Halbfigur nach rechts gewandt, mit Buch, vor einer Bogenlaibung mit K\u00e4mpfergesims","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_HVI-8_7-3","objectId":961203,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 205 x 123 mm","dating":{"dated":"","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"M\u00f6nch K\u00e4mpfergesims 1520, ACHTUNG: Mit diesem Datensatz sind noch Bl\u00e4tter in Schriftenverwendung  + Einblattverwendung verkn\u00fcpft. MUSS AUFGETEILT WERDEN","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"EFFIGIES DOCTORIS MARTINI LVTHERI| AVGVSTINIANI WITTENBERGESIS[Abk\u00fcrzungszeichen \u00fcber E]| 1520. [Inschrift unten, in profiliertem Schriftfeld]","markings":"","relatedWorks":"Hollstein German VI.8.7.3\nSchuchardt II.312.181\nPassavant IV.18.194","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BM_1903,0408.21","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_PORT_00005000_01","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAABW_Gr-2008-4624","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MFAB_M8890","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_PORT_00005000_02","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAABW_Gr-2008-4626","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMG_38-13ab","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_PORT_0005000_02","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_I-8262","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAUMB_LCranachdA_Kopie-V-3-1697","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_MHB_P-Luth-8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A6652","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WSE_G1486","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SME_27471","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSML_Bo-Bl_B_Augsburg_131","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BM_1852-0612-49","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_DACM_1944-D1-174","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBam_I-L-74a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SGSM_81942D","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MMANY_20-65-6","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_H4885","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNFP_Ca-9a-res-828A","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ETHZ_D14482","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBam_I-L-74ax","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_Mp14662_a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAABW_Gr-2008-4627","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_71-4-Theol-2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_CVT_INV-GRAV-LP-10-27-2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DHM_1990-1090","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMG_G43-101","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_14664","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_PBA_999_Theol_gen_2093","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_UBA_NONE-008","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_UBA_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_VUBA_XC_00074","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KBA_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KBA_ARN1515","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PTLA_1522LuthD","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SuStBA_4_ThH1700318","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SuStBA_4ThH1700_449","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_JaLBE_Theol_4_0580M","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_JaLBE_Theol_8_5976R","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBa_22-11F14","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_UBBa_UBHFM1XI3_20","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_UBBa_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DHM_R92-2603","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"SMBKSK_NONE-003","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"SMBKSK_50MA8113","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"SMBKSK_NONE-004","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Luth1381","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"PL_STBr_NONE-004","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"HU_OSKB_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"HU_OSKB_NONE-003","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LBC_Lu-55-1690","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LBC_Lu-Ia1520-29","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LBC_Lu_59_844","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ALBD_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ALBD_Seel-3-1-105","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Hist-eccl-E-280-22","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Hist-eccl-E-286-32","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Hist-eccl-E-302-22","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Hist-eccl-E298-14","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Theol-ev-dogm-140m-misc-3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_ULE_NONE_001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_ULE_Dh_2_30","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_NLSE_NONE-006","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERF_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERL_H00_4THL_V2s_19","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERL_H00_4THL_V2d_13","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StGF_HMRA19","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_OLBG_AI424_23","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SUBG_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_Theol4_00224_08_15","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_Theol4_00335_07","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_Theol_4875_876_9_R","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StBH_NONE-006","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StBH_NONE-003","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBH_76L1082_21","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBH_Vg2095a_QK","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBH_PonVg_2241a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Salem35-2RES","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Salem32-1RES","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SWBH_Hc_20","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SWBH_Hc-20","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_USBK_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ThULBJ_8MS24386_5","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ThULBJ_8MS24_386_6","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBL_Libri_sep_A_2013_2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLL_3905_bbb_84","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLL_3905_ee_19","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BML_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BML_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res_4_Th_u_103_xvi_7","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Th-u104v1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4_Hom1118","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Th-u104II1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4Jcan-p-396oa-Beibd1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res_4Asc_855d_Beibd_9","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Hom1256","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res_4Th_u_103_XXVII_44","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LMUM_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LMUM_0001_4Luth_247_2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LMUM_0001_4Luth_195","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBM_COLL_ERH_141","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBM_COLL_ERH_123_4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_ULSNY_D2023_T_II","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBN_Theol_899_4_49","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBN_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLO_Tr_Luth_5_7","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLO_4_F13_1_Th_BS","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLO_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLO_T_671_4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLO_ARCH_8o_G_1523_30","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLO_ARCH_8o_G_1519_8_3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_MCO_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_MCO_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_TYO_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_TYO_ARCH_8o_G_1519_8_3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_HLLP_284_1L97","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBR_4_Theol_syst_758_133","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBR_4_Theol_Syst_758_114_3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBR_4Theol_syst_758_25","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBR_Fg1830_8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBS_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KBS_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_SBSG_I_10_21","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"SE_RLS_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WLBS_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WLBS_Theol_Qt_K_631","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_UBU_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_Aut-Luther1522-79","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_Aut-Luther1523-38","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_Aut-Luther1524-60","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_Aut-Luther1523-58","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_Aut-Luther1523-57","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_108-17Quod1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_151_25Theol_12","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_131-7Theol16","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_MLi5530SlgHardt22-310","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_183-46Theol17","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_AlvEe84_6_","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_MLi5530SlgHardt24-386_2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_Yv2774-8Helmst","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_151-42Theol19","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_236-51Theol8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_MLi5530SlgHardt24-386_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBW_Mag_LB172","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_74_J_31_6_VarG2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_Ag4-191d","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_EKU403a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_Ag4-200n","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_Ag4-303g","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_KnK57","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_KnD61","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_KnE3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_Ag4198f_2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_Ag4202g","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_Ag4198w","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_Ag4-199ff","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_KnK-33","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_JMUW_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_18_46_12","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_NONE-003","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_XVIII_1466_3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RSBZ_20_8_2_6","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RSBZ_20_8_2_9","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RSBZ_47_7_46_1","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"Unikat British Museum (mit Taube und lateinischer Inschrift)","date":"","year":null,"author":""}],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_H-NONE-004"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"","date":"","isUnknown":true}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch, Schulterst\u00fcck, nach rechts gewandt, im Ornamentrahmen mit Grotesken","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_H-NONE-004","objectId":961204,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"M\u00f6nch im Groteskenrahmen","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"keine Inschrift","markings":"","relatedWorks":"nicht verzeichnet","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMBKSK_819-2","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"Unikat Berlin","date":"","year":null,"author":""}],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_HBG_HVI-8_7-4"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Hans Baldung Grien","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Hans Baldung Grien","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"125463","details":[{"name":"Hans Baldung Grien","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Halbfigur nach rechts gewandt, mit Buch, vor einer Bogenlaibung","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_HBG_HVI-8_7-4","objectId":961205,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"EINFACHE NISCHE\nHollstein German VI.8.7.4","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Portr-Slg_Slg-Luther_A-II-34","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAABW_Gr-2008-4835","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBam_IV-A-3483","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_P27533","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNFP_Ca-9+-res-1401","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAABW_Gr-2008-4834","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_PBA_999_Theol_hom_786b","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_PBA_999_Theol_hom_786b_angeb_9","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_UBA_NONE-009","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KBA_ARN714","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PTLA_1520LuthUUU","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SuStBA_4_ThH1744AH42","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_AHTLC_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ALBD_Georg-1076-1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Hist-eccl-E280-20","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_48-2Poet2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_NLSE_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERF_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBNERF_31_Oa0005","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERL_H00_4THL_V2_25","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERL_Hoo_4PHL_VIIII6d_28","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StGF_HMRA92","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SUBG_4AUTLUTH84","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBH_Ib3566_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Salem69-5RES","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Salem87-14RES","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BLBK_113E4398_R","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBKNONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ThULBJ_8MS25853_3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BML_NONE-006","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RBL_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBM_095XIXcB726g","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4Polem_1864","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LMUM_Quart_P_lat_Rec_911_2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BLN_NONE-005","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_R11960","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_Post_inc_8_Rl1960","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLO_Tr_Luth_5_4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNP_Ca9_res","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNUS_NONE-008","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BSGS_16_36_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"SE_RLS_NONE-003","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBTUE_Gh330_4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_Aut-Luther1520-64","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_164-3Theol1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_MLi5530SlgHardt70-1425","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_Ag4-191f","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_JMUW_12an_Th_dp_q_159","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_SBZ_NONE-004","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_NONE-001","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_H-NONE-005"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"nach Hans Baldung Grien","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"","date":"","isUnknown":true}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Halbfigur nach links gewandt, mit Buch, vor einer Bogenlaibung","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_H-NONE-005","objectId":961206,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"M\u00f6nch einfach Nische nach links, Nadler","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"nicht verzeichnet","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_P28973","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_VUBA_XC_00108","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"HU_OSKB_NONE-005","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"HU_OSKB_Ant_2600","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LBC_Lu-Ia1520-19","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Hist-eccl-E301-28","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_ULE_Dh_1_112","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_EMBERF_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBFB_N2718_g","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StBH_NONE-011","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DNBL_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLL_3905_ee_64","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BML_NONE-008","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4Polem1866","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4Th-u103IX9","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Polem1867b","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Th-u103VIII21","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBM_Coll_Erh_67_4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBN_Theol_897_4_23","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_SBSG_I_9_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_171-30Quod5","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_N2718_g","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_20_Dd_1030","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_Ag-190","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_KnD105","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_Ag4191g","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_III_N_152_14","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_3_169_1","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_HVI-8_7-1"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Hans Weiditz","prefix":"","suffix":"(?)","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Hans Weiditz","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"24099","details":[{"name":"Hans Weiditz","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Halbfigur nach rechts gewandt, mit Buch, vor einer halbrunden Nische, unter gestaffelten Rundbogen, mit K\u00e4mpfergesimsen und Ornamentpilastern","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_HVI-8_7-1","objectId":961207,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"M\u00f6nch Ornamentpilaster","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"\u00c6TERNA IPSA SV\u00c6 M\u00c6NTIS SIMVLACHRA LVTHERVS| EXPRIMIT AT VVLTVS CERA LVC\u00c6 OCCIDVOS| M.D.XXI. [Inschrift unten, in Schriftfeld, scheint xylographisch]","markings":"","relatedWorks":"Hollstein German VI.8.7.1\nHeller 1854 245.LXXIa (655)","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BM_1870-0625-535","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SGSM_82443D","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAABW_Gr-2008-4832","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WSE_G1487","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSML_XXX","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBam_I-L-90","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_Mp14636a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_PORT_00005002_01","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_PORT_00005002_02","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_PORT_00005002_03","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BM_1852-1009-205","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_UBA_NONE-003","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_UBA_NONE-005","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KBA_ARN926","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KBA_NONE-003","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PTLA_1521LuthTTT","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SuStBA_4ThH1700_307","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SuStBA_4_ThH1700_266","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SuStBA_4_ThH1743","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBa_22-11D18","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBa_22-JH-Inc-typ-IV-128","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBa_22-JH-Inc-typ-IV-242b","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DHM_R98-1804","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DHM_R95-792","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DHM_R55-817","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Cm7506RAR","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Cm7506aRAR","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_2anLibri-impr-rari-qu190","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_NONE-005","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Cu7328","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Cu7328a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"PL_STBr_NONE-005","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"BE_KBR_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_KBC_KGBO5363_16","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBD_Mag-VI-679-3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBD_Mag-VI-679-2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Hist-eccl-E319-20","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Hist-eccl-E288-18","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Hist-eccl-E319-22","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Hist-eccl-E321-6","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"IE_TCLD_NONE_001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_ULE_Dh_3_256","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_NLSE_NONE-003","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_NLSE_NONE-005","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UB_ZBEI_04_1BX548","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LSEISL_GH882Lu","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERF_Theol_4_00387_06","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_EMBERF_U_63","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERL_H00_4THL_V2c_5","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StGF_HMRA134","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StUBF_Ms_germ_oct_191Nr_12","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_OLBG_AI4_79_11b","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_OLBG_AI418_18","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SUBG_8MULERT50","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_Theol_4_387_6R","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBH_Vg470_QK","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Salem29_9_ERES","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Salem27_17_ARES","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Salem29-18RES","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Sal118-31","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Sal118-32","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ThULBJ_4Bud_Hist_eccl_261_10","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DSBML_III_3_14a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLL_3905_d_39","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLL_11517_ee_15","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BML_NONE-004","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Th-u103XII10","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4Hom1137","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Href722","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4Hom1232","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Hom1174Beibd3H007I","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Th-u103XXVII26","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4Href479","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Th-u103I20","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Href801-29a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LMUM_4_Luth_252_8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LMUM_4_Theol_2511","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_BPN_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BLN_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_8Rl_1996","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_8_Bg_6322","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBN_Solg_632_4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBN_Theol_903_4_26","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLO_Tr_Luth_18_13","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLO_Tr_Luth_15_68","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_TYO_ARCH_8o_G_1521_18","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBR_999_4Theol_syst_758_178","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBR_999_4Theol_syst_758_178a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBR_4_Theol_syst_758_102_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LBZS_4_an_3_239","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBS_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_MOSS_OS861","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_SBSG_I_4_15","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WLBS_Theol_qt_K_591","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_Aut-Luther1522-37","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_97-6Theol17","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_I-8265","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_127-6Theol4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_131-2Theol33","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_151-30Theol3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_502-8Theol5","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_131-2Theol1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_104-4Theol17_2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_148-21Theol8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_151-25Theol4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_I-8264","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_104-4Theol17_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_500-6Theol19","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_261-930B-Adl1FID-MAG","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_20Dd1277_2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_633_B","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBW_VIIa87_13","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_EKU224b","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_Ag4-194d","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_Ag4-194g","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_Ag4-194h","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_SS1200","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_KnA276-1919","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_Ag4198f_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_Ag4197c","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_JMUW_Th_dp_q_576","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_Zwingli_MvKA74_28","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_18_46_2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_18_46_10","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_NONE-006","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_H-NONE-006"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"","date":"","isUnknown":true}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Luther als Augustinerm\u00f6nch","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_H-NONE-006","objectId":961208,"isVirtual":true,"dimensions":"130 x 100 mm","dating":{"dated":"","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"M\u00f6nch ohne Nische, nach links, mit Buch; auf dem Buch \"M.T.\" und Jahreszahl 1618 [kann gel\u00f6scht werden]","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"cecinit0lor. \/ 1520: \/ Apocal. \/ cecidite. \/ cidit. \/\/ [Text auf den offenen Seiten, von links nach rechts] [DMS-OVS-Datenbank]","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_Mp14681","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_HSB_HIII-223"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Hans Sebald Beham","prefix":"","suffix":"(?) nach Lucas Cranach dem \u00c4lteren","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Hans Sebald Beham","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"20749","details":[{"name":"H.S. Beham","nameType":"Namenskurzform"},{"name":"Hans Sebald Behaim","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Hans Sebald Beham","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Hans Sebald Beheim","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Hans Sebald Beheym","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Hans Sebald B\u00f6hm","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Hans Sebald Peham","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Jan Sebald Behm","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebald Beham","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebald Beheim","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebald Beheym","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebald B\u00f6hm","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebald Peham","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebolt Beham","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebolt Beheim","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebolt B\u00f6hm","nameType":"Namensvariante"},{"name":"Sebolt Peham","nameType":"Namensvariante"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als \u201eJunker J\u00f6rg\u201c, Halbfigur, nach rechts gewandt, mit Schwert","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_HSB_HIII-223","objectId":961209,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellung: 366 (+\/-3) x 176 (+\/-1) mm\n[Thomas Klinke, KKL 2020]\n394 x 279 mm (= Berlin) [Strau\u00df-Geisberg 1974, G.302]","dating":{"dated":"1522","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"Druck auf Verg\u00e9papier\n[Thomas Klinke, KKL 2020]","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"Hollstein German III.223.I","exhibitionHistory":"","representativeObject":"DE_SMBKSK_857-2","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"HU_SMB_1346","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMKP_KA-FP-363D","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMG_45-40","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBa_IL49","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_H1933","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAABW_Gr-2008-4822","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMBKSK_857-2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMBKSK_858-2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DI-21-57-1936-1133","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_StN365","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_Mp14642","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"1522-0003","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"III.223","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":5497,"height":7743}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":282},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_DE_SMBKSK_857-2\/01_Overall\/G_DE_SMBKSK_857-2_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":423},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_DE_SMBKSK_857-2\/01_Overall\/G_DE_SMBKSK_857-2_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1127},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_DE_SMBKSK_857-2\/01_Overall\/G_DE_SMBKSK_857-2_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1690},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_DE_SMBKSK_857-2\/01_Overall\/G_DE_SMBKSK_857-2_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":5497,"height":7743},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_DE_SMBKSK_857-2\/01_Overall\/G_DE_SMBKSK_857-2_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_DH_HHo-96_I"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Daniel Hopfer","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Daniel Hopfer","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"25696","details":[{"name":"Daniel Hopfer","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, mit Doktorhut, Schulterst\u00fcck, im Profil nach rechts, im Strahlenkranz","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Eisenradierung"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_DH_HHo-96_I","objectId":961210,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 229 x 156 \/157 mm [Ausst.-Kat. Hopfer M\u00fcnchen 2009, Nr. 102]\nPlattenrand: 230 x 155 mm [https:\/\/skd-online-collection.skd.museum\/Details\/Index\/965636]","dating":{"dated":"","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Monogramm \"DH\" (dazwischen Hopfendolde), unten rechts","inscription":"Des lutters gestalt mag wol verderbenn| Sein cristlich gemiet wirt nymer sterben| M.D.XXIII. [Inschrift unten, in Schriftfeld]","markings":"","relatedWorks":"Hollstein German 96.I\nSchuchardt III.212.11\nBartsch VIII.493.86","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_KMB_1852-78","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Portr-Slg_Slg-Luther_A-II-2-1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DHM_Gr-54-1742","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAUMB_Dhopfer-V-3-2881-01","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_MHB_P-Luth-14","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"HU_SMB_3407","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_AIC_1947-543","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A5151","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WSE_G1531","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMG_60-108","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MAI_13-493","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MMANY_51-501-404","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PLNY_91186","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_K722","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"PRIVATE_NONE-009","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HTTR_XXX","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_DK406-95","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_PORT_00005005_01","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HWMW_5944","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSAKM_VI-b-52-182","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AU_NGVM_1278-632-3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SGSM_15831D","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAUMB_Dhopfer-V-3-2881-02","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_AA_HI-210_80"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010502","parentId":"0105","term":"Kupferstich"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Albrecht Altdorfer","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Albrecht Altdorfer","remarks":"[KKL 2020]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"26828","details":[{"name":"Albrecht Altdorfer","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, mit Doktorhut, Schulterst\u00fcck, im Profil nach rechts, in Ornamentrahmung","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Kupferstich"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_AA_HI-210_80","objectId":961211,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 61 x 40 mm \n[http:\/\/kk.haum-bs.de\/?id=a-altdorfer-ab3-0029]","dating":{"dated":"1523 oder sp\u00e4ter","begin":1523,"end":1523,"remarks":"[KKLB 2019]","historicEventInformations":[]},"description":"Luther als Augustinerm\u00f6nch mit Doktorhut nach rechts gewandt, umgeben von symmetrisch angeordnetem vegetabilen Ornament. [G\u00f6rres, KKL 2019]","provenance":"","medium":"","signature":"Unten mittig: Monogramm \"AA\" (ligiert)","inscription":"Inschrift oben, in Schriftfeld: \"D.M.L.\"","markings":"","relatedWorks":"Hollstein German I.210.80\nNew Hollstein German Albrecht und Erhard Altdorfer e.80.50\nBartsch VIII.63.61","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_KMB_K-III-27-FM","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MFAB_P811","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAUMB_AAltdorfer-V-3-108","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_FMC_AD-5-22-151","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_MCC_Est255","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_AIC_1939-2078","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MAC_1922-129","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBEN_H62-AK-201","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMG_5-37","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BM_1847-1009-61","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_UBL_PK-P-125-411","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_RM_RP-P-OB-2976","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SGSM_14931D","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MMANY_20-64-18","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PLNY_91191","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_K337","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_MdLP_8220LR-Recto","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"PRIVATE_NONE-013","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HMR_XXX","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_NGA_1943-3-394","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_PORT_00005005_02","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HWMW_230","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ETHZ_D8274","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010502","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"I.210.80","remarks":""},{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VIII.63.61","remarks":""},{"description":"GND","referenceNumber":"118502220","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"4.00","height":"6.10"},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_HB_HIV-595_259"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Hans Brosamer","prefix":"","suffix":"(?)","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Hans Brosamer","remarks":"","date":"","isUnknown":false},{"id":"","role":"Drucker","name":"Hans Guldenmund","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Hans Guldenmund","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"24198","details":[{"name":"Hans Br\u00f6samer","nameType":"Alternativer Name"},{"name":"Hans Brosamer","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]},{"constituentId":"82192","details":[{"name":"Hans Guldenmund","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Hans Guldenmundt","nameType":"Alternativer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther mit Barett und Schaube, Halbfigur nach links gewandt","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_HB_HIV-595_259","objectId":961212,"isVirtual":true,"dimensions":"359 x 254 mm","dating":{"dated":"1530-1540","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"Holzschnitt, Luther nach links im Dreiviertelprofil","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"In silentio et spes erit fortitudo vestra| Martinus Luther abconterfect. [Inschrift \u00fcber Bildfeld]\nHanns Gultenmundt zu N\u00fcrmberg. [Inschrift unter Bildfeld]","markings":"","relatedWorks":"Hollstein  German IV.595.259\nNew Hollstein German, Hans und Martin Brosamer Part III, 174.1311","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_TCRAM_01-02","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"Unikat Minneapolis","date":"","year":null,"author":""}],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_HB_HIV-259_596"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Hans Brosamer","prefix":"","suffix":"(?)","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Hans Brosamer","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"24198","details":[{"name":"Hans Br\u00f6samer","nameType":"Alternativer Name"},{"name":"Hans Brosamer","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther mit Barett und Schaube, Brustst\u00fcck, nach links gewandt","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_HB_HIV-259_596","objectId":961213,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 356 x 284 mm ohne untere Inschrift [New Holl., Nr. 1312]\nSatzspiegel: 368 x 290 mm; Darstellungsma\u00df: 356 x 290 mm [Sch\u00e4fer, Eydinger, Rekow 2016 - Fliegende Bl\u00e4tter, Nr. 122]","dating":{"dated":"1530","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"Brustbild Luthers in Dreiviertelprofil, K\u00f6rperwendung und Blick nach links, gekleidet mit Barett und Schaube mit aufstehenden Kragen; Hintergrund ungestaltet, dreifache Einfassungslinie, unten zweifach, Holzrahmen imitierend [DG]","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"Martinus Luther [Inschrift oben, mit seitlichen Begrenzungslinien]\nW: Resch Formschneider zu Nuremberg 1530 [Text unten]","markings":"","relatedWorks":"Hollstein German 4.259.596\nNew Hollstein German Hans und Martin Brosamer Part III, 175.1312\nPassavant IV.19.200 (als Cranach d. \u00e4.)","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAUMB_Hbrosamer-AB-3-29H","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SKD_A6654","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMG_38-3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BM_E-7-162","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBBam_IV-A-3468","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNFP_Ea-11-res-t-1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"PRIVATE_NONE-015","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_PORT_00005021_01","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"Unikat Gotha (als vollst\u00e4ndiger Abzug); Pendant zu Bildnis der Katharina von Bora; ggf. auch Pendant zum Bildnis Philipp Melanchthons, Ex. in BM London (http:\/\/www.britishmuseum.org\/research\/collection_online\/collection_object_details.aspx?objectId=1420440&partId=1&searchText=Melanchthon&page=1), Albertina (http:\/\/sammlungenonline.albertina.at\/?query=Inventarnummer=[DG1929\/252]&showtype=record)","date":"","year":null,"author":""}],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_MIB_H-NONE-001"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Monogrammist IB","prefix":"","suffix":"(Georg Pencz?)","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Monogrammist IB","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"207778","details":[{"name":"Monogrammist IB","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther mit Barett und Schaube, Brustst\u00fcck nach links gewandt","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Kupferstich"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_MIB_H-NONE-001","objectId":961214,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df:  90 x 73 mm [http:\/\/www.portraitindex.de\/documents\/obj\/33900061]\nDarstellungsma\u00df:  88 x 69 mm [http:\/\/www.portraitindex.de\/documents\/obj\/34701250]","dating":{"dated":"1530","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"Brustbild Luthers in Dreiviertelprofil, nach links gewandt, Blick zum Betrachter; gekleidet mit Barett und Schaube mit aufsthehenden Kragen; Hintergrund schraffiert, Schattenwurf rechts angedeutet [DG]","provenance":"","medium":"","signature":"Monogramm und Jahreszahl oben rechts: \"15 IB 30\"","inscription":"IN SILENCIO ET SPE ERIT| FORTITVDO VESTRA| M L [Inschrift unten]","markings":"","relatedWorks":"nicht bei Hollstein\nBartsch XVI.9 (302)\nBartsch VIII.302\nPassavant IV.98\nTIB XVI.68.9 (302)","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_KMB_1823-2331_M22_fol32","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Portr-Slg_Slg-Luther_A-II-2-5","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MFAB_P859","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_FMC_P4910-R","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_AIC_1921-177","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSVC_I-193-2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WSE_G1292","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_NAMAKC_56-126-38","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_RM_RP-P-3082","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SGSM_15228D","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_StN-790","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_NGA_1943-3-5801","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_PORT_00005019_04","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HWMW_1507","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ETHZ_D7825","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"Pendant zu Bildnis Melachthons (M\u00fcnchen, Staatliche Graphische Sammlung, Inventar-Nr. 15229 D; Coburg, Kunstsammlungen der Veste Coburg, Inventar-Nr. I,193,3; N\u00fcrnberg, Germanisches Nationalmuseum, Graphische Sammlung, Inventar-Nr. K 21148, Kapsel-Nr. 128)","date":"","year":null,"author":""}],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_HHJ_HXIVb-27-113"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Hans Holbein (der J\u00fcngere)","prefix":"Werkstatt von","suffix":"(?)","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Hans Holbein (der J\u00fcngere)","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"23856","details":[{"name":"Hans Holbein (der J\u00fcngere)","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Hans Holbein the Younger","nameType":"Alternativer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther mit Schaube, Brustst\u00fcck nach links gewandt, Rundbildnis mit Inschrift","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_HHJ_HXIVb-27-113","objectId":961215,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 65 mm Durchmesser","dating":{"dated":"um 1532 [M\u00fcller 1997, S. 171, Nr. 111]","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"Von Martino Luthero| warhafftig abcontrafet. [Text \u00fcber der Darstellung]\nMARTINVS LVTHERVS [Inschrift, umlaufend auf Rahmung des Kapselbildnisses]","markings":"","relatedWorks":"Hollstein German XIV B.27.113","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_KMB_1920-67","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Graph-Slg._P_1021","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_RM_RP-P-1965-1326","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"Nachgewiesen mit zusammen mit einem Erasmus-Bildnis im Rund in: Brandt, Bernhardt. Volkumner Begriff aller lobw\u00fcrdigen Geschichten und Thaten vorab Gottes wunderwercken ... Basel: J. K\u00fcndig, 1553, fol. CCLV recto; das Erasmus-Bildnis erscheint erstmals in einer einer Publikation des Jahres 1533, Koegler vermutet in den beiden Pendants, wodurch die Datierung des Luthers-Portr\u00e4ts resultiert","date":"","year":null,"author":""}],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_H-NONE-007"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Erhard Sch\u00f6n","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Erhard Sch\u00f6n","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"25428","details":[{"name":"E. S.","nameType":""},{"name":"Erhard Schoen","nameType":""},{"name":"Erhard Schon","nameType":""},{"name":"Erhard Sch\u00f6n","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Erhart Schon","nameType":""},{"name":"Erhart Sch\u00f6n","nameType":""},{"name":"Erhart Schon","nameType":""},{"name":"Erhart Sch\u00f6n","nameType":""}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Halbfigur nach rechts, mit Buch, im zweikonturigen Rund, mit Inschrift und Taube","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_H-NONE-007","objectId":961216,"isVirtual":true,"dimensions":"?","dating":{"dated":"1519\/1520 [Ficker 1920]","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"Luther als M\u00f6nch nach rechts mit Buch und beredter Hand sowie mit Taube in der Umschrift!","provenance":"","medium":"","signature":"keine","inscription":"MARTINVS.LVTHR.EVANGELIC\u00c6.SCRIPTVR\u00c6.DOCTOR. [Umlaufende Inschrift, Taube am Anfang\/Ende des Textes]","markings":"","relatedWorks":"nicht verzeichnet","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_GR-202-fl-Iia","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"Unikat Wittenberg; Wahl des Tondos und Gestaltung der Umschrift: Verweis auf St\u00f6ckl? Oder sogar fr\u00fcherer Druck?. Vllt als Titelholzschnitt bei Acta et Res Gestae [Ficker, 1920, S. 22]","date":"","year":null,"author":""}],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_HSB_H-NONE-001"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"","name":"","prefix":"","suffix":"","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"","title":"","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":""},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_HSB_H-NONE-001","objectId":961217,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"[Kann gel\u00f6scht werden]","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"Bartsch VIII.244.164","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_MAC_1923-412","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HAABW_GGr-Sch-I-108-0032","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-76_96-107"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040301","parentId":"010403","term":"Altes Testament"},{"id":"0104030101","parentId":"01040301","term":"Genesis"},{"id":"010403010101","parentId":"0104030101","term":"Adam und Eva"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Adam und Eva","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-76_96-107","objectId":961480,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 132 \u00d7 67 mm (+- 2 mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1509","begin":1509,"end":1509,"remarks":"Dye Zaigung des hochlobwirdigen Hailigthumbs der Stifft-Kirchen aller Hailigen zu Wittenburg, Reinhart Symphorian, Wittenberg1509 [1st Edition]","historicEventInformations":[{"eventType":"Edition","text":"1510","begin":1505,"end":1515,"remarks":"Dye Zaigung des hochlobwirdigen Hailigthumbs der Stifft-Kirchen aller Hailigen zu Wittenburg, Reinhart Symphorian, Wittenberg, 1510 [VD16 Z 250]"},{"eventType":"Auflage","text":"1547","begin":1542,"end":1552,"remarks":"Hortvlvs animae, Mit sch\u00f6nen lieblichen Figuren, Georg Rhau 1547, [Wittemberg], 1548 [VD16 R 1687] http:\/\/daten.digitale-sammlungen.de\/bsb00026021\/image_201"},{"eventType":"Auflage","text":"1550","begin":1545,"end":1555,"remarks":"HORTVLVS ANIMAE.|| Lustgarten der See=||len: Mit sch\u00f6nen lieb=||lichen Figuren.|| (Das Symbolum der || heiligen Aposteln: || Darin der grund vnsers Christ=||lichen Glaubens gelegt || ist\/ Ausgelegt || durch || D. Mart. Luth.|| ...), Georg Rhau Erben, 1550, Wittenberg; [VD 16 R1691]; http:\/\/resolver.staatsbibliothek-berlin.de\/SBB000191CF00000000"}]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"AT_A_DG1929-256v","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_A_DG1929-256v","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Bartsch 1808","pageNumber":"290","referenceId":"241"},{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"291","referenceId":"346"},{"title":"Heller 1844","pageNumber":"181","referenceId":"2020"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"107","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"456-459, 533","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403010101","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Bartsch","referenceNumber":"VII.290.94","remarks":""},{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.76.96.107","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"13.20"},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_H-NONE-016"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0101","parentId":null,"term":"Funktion"},{"id":"010107","parentId":"0101","term":"Flugblatt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"nach Lucas Cranach dem \u00c4lteren","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"[Daniel G\u00f6rres, KKL 2020]","date":"","isUnknown":true}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als \u201eJunker J\u00f6rg\u201c, Brustst\u00fcck, nach links gewandt, vor Wolken","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"Einziger Zustand\n1. Auflage","printProcess":"Lichtdruck"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_H-NONE-016","objectId":986322,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellung: 281\/280 x 206\/205 mm\n[KKL 2020]","dating":{"dated":"nach 1856","begin":1856,"end":1950,"remarks":"[KKL 2020]","historicEventInformations":[]},"description":"Einblattdruck (fotomechanische Reproduktion)\nReproduktion nach Vorlage eines sp\u00e4teren Abzugs von der Cranach-Platte (mit Ausbruch an der Schulterlinie, Ausbesserungen der Schraffen unter der linken Schulter sowie schr\u00e4gem Horizontalstrich im A bei \u201eHABITU\")\nVgl. CDA.G_AU_NGVM_425-5 https:\/\/www.ngv.vic.gov.au\/explore\/collection\/work\/22566\/\nund CDA.G_DE_MKKM_C-601123PAD\nhttps:\/\/www.lwl.org\/AIS5\/Details\/collect\/109357\n(hier jeweils offenbar dieselbe Vorlage bzw. ebenfalls Reproduktion)\n[Thomas Klinke, KKL 2020]","provenance":"","medium":"Druck auf Verg\u00e9papier\n[Thomas Klinke, KKL 2020]","signature":"","inscription":"Oben:\nIMAGO MARTINI LVTHERI EO HABITV EX=\/PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO VVITTE=\/BERGAM ANNO DOMINI 1522.\n\nUnten:\nQuaestius toties, toties tibi Roma petitus, \/ En ego per Christum uiuo Lutherus adhuc. \/ Vna mihi spes est, quo non fraudabor, Iesus, \/ Hunc mihidum teneam, perfida Roma uale. \/\/\n\nANNVS CONFESSIONIS VVOR=\/ MACIAE 1521. \/ CaesarIs ante peDes, proCeres stetIt ante potentes \/ ACCoLa qV\u00e0 RhenI VangIo LIttVs aDIt. \/\/\nANNVS PATHMI \/ 1521. \/ A Rheno properans CapItVr, ben\u00e8 ConsCIa PathMI \/ TeCta, PApae fVglens retla strVCta, petIt. \/\/\nANNVS REDITVS EX \/ PATHMO 1521[2?]. \/ CarLstaDII ob fVrias aD SaXona teCta reCVrrIt, \/ FaVCibVs ex faVis rVrsVs oVesqVe rapIt. \/\/\n\n[http:\/\/www.portraitindex.de\/documents\/obj\/33907123\/coh-64]","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"DE_MKKM_C-601123PAD","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSVC_H0064","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_MKKM_C-601123PAD","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AU_NGVM_425-5","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[{"type":"Beschreibung\/ Interpretation\/ Kommentare","text":"Fotomechanische Reproduktion nach Vorlage eines sp\u00e4teren Abzugs von der Cranach-Platte\n[Thomas Klinke, KKL 2020]","date":"","year":null,"author":""}],"publications":[{"title":"Exhib. Cat. Coburg 1972","pageNumber":"44","referenceId":"575"},{"title":"Exhib. Cat. Nuremberg 1983","pageNumber":"","referenceId":"807"},{"title":"Warnke 1984","pageNumber":"49-51","referenceId":"1445"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010107","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"1850-0001","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"35.30"},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_HVI-132-107-Copy"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"nach Lucas Cranach dem \u00c4lteren","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"","date":"","isUnknown":true}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als \u201eJunker J\u00f6rg\u201c, Brustst\u00fcck, nach links gewandt, vor Wolken","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_HVI-132-107-Copy","objectId":986327,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellung: 253\/252 x (196\/192) mm\n[KKL 2020]\nImage: 253\/252 x (196\/192) mm\n[KKL 2020]","dating":{"dated":"um 1522","begin":1522,"end":1522,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"Druck auf Verg\u00e9papier\n[Thomas Klinke, KKL 2020]","signature":"","inscription":"Typendruck \"Lutherus\" (\u00fcber der Darstellung)","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"UK_BML_1870-0625-561","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BML_1870-0625-561","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"1522-0002","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":5108,"height":6880}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":269},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_UK_BML_1870-0625-561\/01_Overall\/G_UK_BML_1870-0625-561_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":404},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_UK_BML_1870-0625-561\/01_Overall\/G_UK_BML_1870-0625-561_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1078},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_UK_BML_1870-0625-561\/01_Overall\/G_UK_BML_1870-0625-561_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1616},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_UK_BML_1870-0625-561\/01_Overall\/G_UK_BML_1870-0625-561_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":5108,"height":6880},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_UK_BML_1870-0625-561\/01_Overall\/G_UK_BML_1870-0625-561_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_WM_H-NONE-001"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"W. M\u00fcller","prefix":"","suffix":"nach Lucas Cranach dem \u00c4lteren","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"W. M\u00fcller","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"83172","details":[{"name":"W. M\u00fcller","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als \u201eJunker J\u00f6rg\u201c, Brustst\u00fcck, nach links gewandt, vor Wolken","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Lithographie"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_WM_H-NONE-001","objectId":986329,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellung: 284\/283 x 203 mm\n[KKL 2020]","dating":{"dated":"nach 1798","begin":1798,"end":2020,"remarks":"[KKL 2020]","historicEventInformations":[]},"description":"Einblattdruck (fotomechanische Reproduktion)","provenance":"","medium":"Druck auf Velinpapier, maschinell gefertigt \n[Thomas Klinke, KKL 2020]","signature":"","inscription":"keine","markings":"keine","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"UK_BML_1876-0510-491","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BML_1876-0510-491","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"1798-0002","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":{"representative":{"infos":{"maxDimensions":{"width":5876,"height":7568}},"variants":[{"xs":{"dimensions":{"width":200,"height":258},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_UK_BML_1876-0510-491\/01_Overall\/G_UK_BML_1876-0510-491_Overall-xs.jpg"},"s":{"dimensions":{"width":300,"height":386},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_UK_BML_1876-0510-491\/01_Overall\/G_UK_BML_1876-0510-491_Overall-s.jpg"},"m":{"dimensions":{"width":800,"height":1030},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_UK_BML_1876-0510-491\/01_Overall\/G_UK_BML_1876-0510-491_Overall-m.jpg"},"l":{"dimensions":{"width":1200,"height":1546},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_UK_BML_1876-0510-491\/01_Overall\/G_UK_BML_1876-0510-491_Overall-l.jpg"},"xl":{"dimensions":{"width":5876,"height":7568},"src":"https:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/G_UK_BML_1876-0510-491\/01_Overall\/G_UK_BML_1876-0510-491_Overall-xl.jpg"}}]}}}
{"index":{"_id":"GWN_SAT_H-NONE-001"}}
{"thesaurus":[{"id":"0101","parentId":null,"term":"Funktion"},{"id":"010107","parentId":"0101","term":"Flugblatt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Sixtus Armin Thon","prefix":"","suffix":"nach Lucas Cranach dem \u00c4lteren","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Sixtus Armin Thon","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"121919","details":[{"name":"Sixtus Armin Thon","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als \u201eJunker J\u00f6rg\u201c, Brustst\u00fcck, nach links gewandt, vor Wolken","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Lichtdruck"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_SAT_H-NONE-001","objectId":986330,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellung: 286\/285 x 210\/208 mm\n[KKL 2020]","dating":{"dated":"nach 1856","begin":1856,"end":1950,"remarks":"[KKL 2020]","historicEventInformations":[]},"description":"Einblattdruck (fotomechanische Reproduktion)","provenance":"","medium":"Druck auf Velinpapier\n[Thomas Klinke, KKL 2020]","signature":"","inscription":"IMAGO MARTINI LVTHERI EO HABIT V EX=|PRESSA, QVO REVERSVS EST EX PATHMO| VVITENBERGAM. ANNO DOMINI, 1522. [Text oben]\nQu\u00e6situs toties, toties tibi Roma petitus,| En ego per Christum uiuo Lutherus adhuc.| Vna mihi spes est, quo non fraudabor, Iesus,| Hunc mihi dum teneam, perfida Roma uale. [Text unten, 1. Reihe, mittig]\nANNVS CONFESSIONIS VVOR=|MACI\u00c6 1521.| CaesarIs ante peDes, proCeres stetIt ante potentes,| ACCoLa qV\u00e0 RenI VangIo LIttVs aDIt. [Text unten, 2. Reihe, linke Spalte]\nANNVS PATHMI.| 1521.| A Reno properans, CapItVr, bene ConsCIa PathMI| TeCta, Pap\u00e6 fVgIens retIa strVCta, petIt. [Text unten, 2. Reihe, mittlere Spalte]\nANNVS REDITVS EX PATH=|MO. 1522.| CarLstaDII ob fVrIas aD SaXona teCta reCVrrIt,| FaVCIbVs eX s\u00e6VIS rVrsVs oVesqVe rapIt. [Text unten, 2. Reihe, rechte Spalte]","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"DE_KSW_Reg-2010-873","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_Reg-2010-873","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_Reg-2010-874","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Exhib. Cat. Nuremberg 1983","pageNumber":"","referenceId":"807"},{"title":"Warnke 1984","pageNumber":"49-51","referenceId":"1445"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010107","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"1850-0003","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_H-NONE-008"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"nach Hans Baldung Grien(?)","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"[KKL 2020]","date":"","isUnknown":true}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Schulterst\u00fcck, nach links gewandt, vor Pilastern mit K\u00e4mpfergesims und Taube","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_H-NONE-008","objectId":986398,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"nach 27.12.1520","begin":1520,"end":1530,"remarks":"[KKL 2020]","historicEventInformations":[]},"description":"Taube L\u00fcbeck","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"\"","markings":"","relatedWorks":"Nutzung in \u201eWarum B\u00fccher verbrannt wurden\u201c \nL 7375, S 7420","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WSEIS_Th_810","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SUBG_8MULERT503_22","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Th-u104III25","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_Aut-Luther1522-98","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_IIIM162_20","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_HVI-7-5"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"nach Hans Baldung Grien(?)","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"[KKL 2020]","date":"","isUnknown":true}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Halbfigur nach rechts gewandt, mit Buch, vor einer Bogenlaibung","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_HVI-7-5","objectId":986399,"isVirtual":true,"dimensions":"?","dating":{"dated":"nach November 1520","begin":1520,"end":1530,"remarks":"[KKL 2020]","historicEventInformations":[]},"description":"einfache Nische zweitens anders","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"\"","markings":"","relatedWorks":"Nutzung in \u201eVon der Babylonischen Gefangenschaft\u201c\nL 4192, L 4789","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_VUBA_XC_00111","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_UBBa_UBHKiArJX2_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_UBBe_MUEAD68_6","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Luth1375ter","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BMB_201152_3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"BE_KBR_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LBC_Lu-Ia1520-22","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_NLSE_NONE-008","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LSEISL_GH387Lu","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERF_NONE-003","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERL_H00_4_THL_V2_19","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StGF_HMRA425","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBFB_N6387","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_NONE-005","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HSGK_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ThULBJ_4Op_theol_V_9_20","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLL_3905_bbb_82","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLL_3905_d_153_","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BML_NONE-009","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4_Th_u_103_XVIII_9_6v_H007V","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4_Polem_1890_4v_H007V","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PLNY_KB_1520","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLO_Tr_Luth_5_3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBR_","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBS_NONE-003","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_KBSG_Magazin6B219","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_KBSG_VadSlgMISCEXLI_K4_","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_Aut-Luther1520-62","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_151-22Theol2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_MLi5530SlgHardt35-592","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_40N125","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_Res_1016","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_HVI-7-6"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"nach Lucas Cranach dem \u00c4lteren","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"[KKL 2020]","date":"","isUnknown":true}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Halbfigur nach rechts gewandt, mit Buch","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_HVI-7-6","objectId":986400,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"um 1520\/1521","begin":1520,"end":1523,"remarks":"[KKL 2020]","historicEventInformations":[]},"description":"M\u00f6nch ohne Nische, \"On Applas\"","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"\"","markings":"","relatedWorks":"Nutzung in \u201eOn Applas\u201c\nO 526, L 7509","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Hist-eccl-E278-12","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_163_37_Th_40","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_131-2Theol12","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBFB_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StBH_NONE-012","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBH_Vg_2317","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Salem32_15_ARES","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_ResHref755f","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_8Rl_2671","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBN_StB_962_53","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_45J113","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_EKU516","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_Ag4-191b","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_H-NONE-009"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"nach Hans Baldung Grien(?)","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"[KKL 2020]","date":"","isUnknown":true}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther (?) als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Ganzfigur, stehend nach links gewandt, die H\u00e4nde ausgestreckt, mit ornamentierten Zwickelfeldern","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_H-NONE-009","objectId":986401,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"1522","begin":1522,"end":1523,"remarks":"[KKL 2020]","historicEventInformations":[]},"description":"Ganzfigur Ranke und Raute","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"\"","markings":"","relatedWorks":"Nutzung in \u201eVon der Freiheit\u201c \n\u2022\tL 7206, L 4824, L 4825\n\nWelche methodischen Kriterien bei der Auswahl \u201eLutherbildnis\u201c sind anzuwenden?  (vgl. Nr. 30 oben)","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Th-u103VIII12","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_H-NONE-010"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"nach Hans Baldung Grien(?)","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"[KKL 2020]","date":"","isUnknown":true}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther (?) als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Ganzfigur, stehend nach links gewandt, die H\u00e4nde ausgestreckt, mit ornamentierten Zwickelfeldern","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_H-NONE-010","objectId":986402,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"nach 31.08.1522","begin":1522,"end":1530,"remarks":"[KKL 2020]","historicEventInformations":[]},"description":"Ganzfigur Ranke ohne Raute","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"\"","markings":"","relatedWorks":"Nutzung in \u201eHauptst\u00fcck des Neuen Testaments\u201c\nL 4821\nWelche methodischen Kriterien bei der Auswahl \u201eLutherbildnis\u201c sind anzuwenden?  Dies ist eher eine schematische Darstellung\nNutzung auch im Handlungszusammenhang als Luther vor Karl V.","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"NL_KBNDH_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BML_NONE-003","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_MLi5530SlgHardt22-325","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_382-2Theol9","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_Ag4196_Gz","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_KnK12","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_H-NONE-011"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"nach Hans Baldung Grien(?)","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"[KKL 2020]","date":"","isUnknown":true}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther (?) als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Ganzfigur, stehend, nach rechts gewandt, nach links blickend, mit Buch","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_H-NONE-011","objectId":986403,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"nach November 1521","begin":1521,"end":1530,"remarks":"[KKL 2020]","historicEventInformations":[]},"description":"Ganzfigur klein","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"\"","markings":"","relatedWorks":"Nutzung in \u201eBruder Michael Stifel\u201c \nS 9019\nautonomes Portr\u00e4t vs schematische Darstellung\ngreift Vorbilder des Typs stehender M\u00f6nch mit Bibel auf","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Hymn3014","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERF_Theol_4_00250_251_01","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBFB_N2871","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_Theol_4250_251_1_R","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_USBK_9an_EVA1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4Asc_1073a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNUS_R104-251","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BSGS_16_286_6","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WLBS_Theol_qt_6892","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_K258-4Helmst6","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_35_R_155","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_SS3536","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_H-NONE-012"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"nach Hans Baldung Grien(?)","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"[KKL 2020]","date":"","isUnknown":true}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther (?) als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Ganzfigur, stehend, nach rechts gewandt","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_H-NONE-012","objectId":986404,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"nach 16.11.1520","begin":1520,"end":1530,"remarks":"[KKL 2020]","historicEventInformations":[]},"description":"Ganzfigur Puppenkiste","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"\"","markings":"","relatedWorks":"Keine andere Nutzung als in \u201eVon der Freiheit\u201c als Lutherbildnis bekannt\nL 7193\nIst eine Aufnahme in den KKL sinnvoll? Das Bildnis zeigt eher eine \u201eschematische Typendarstellung\u201c","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_104-5Theol11","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4Th-u103VIII15","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_35R181","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_H-NONE-013"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"","prefix":"","suffix":"nach Hans Baldung Grien(?)","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"[KKL 2020]","date":"","isUnknown":true}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Ganzfigur, stehend, frontal, mit Buch","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_H-NONE-013","objectId":986406,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"nach Jahresbeginn 1521","begin":1521,"end":1530,"remarks":"[KKL 2020]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"\"","markings":"","relatedWorks":"Nutzung in \u201ePassio M Luthers\u201c\nB 9935, M 7111, M 7112\nautonomes Portr\u00e4t \u2013 \nAufnahme ins KKL sinnvoll da ausschlie\u00dflich in  Lutherschriften vorhanden, teilweise mit Betitelung als \u201eLutherus\u201c","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_PTLA_1521Musa","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SuStBA_NL284","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SuStBA_NONE-002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_UBBa_FM_XI15Nr_2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_UBBa_FM_XI_Nr_8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_UBBa_FPVII11_Nr_7","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_UBBa_FOX3_Nr_12","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_UBBe_MUEAD25_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DHM_R55-886","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Cu7325","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBB_Cm7540RAR","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ALBD_Georg-503-12","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Hist-eccl-E321-8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"IE_TCLD_NONE_002","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UB_ZBEI_21_1BX213","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WSEIS_Th784","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERF_Druck_8_00682_13","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBG_Ink_W9210_11","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SUBG_8HEECCL488_53","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SUBG_8Ling_IV_3746","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_682_13_R","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_12nach8Druck682","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StBH_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_StBH_NONE-007","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ULBH_AB58350_5","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBH_Salem12_1RES","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HSGK_gsj103_k","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_RE4Href801-29","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_4_Theol_U_103_XIV_4_Res","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res_L_eleg_m_36_Beid_1_H_none","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4L-eleg-m251-24","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Res4L-eleg-m252-19","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"US_YULNH_NONE-001","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_GNMN_8_Bg_6320","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"UK_BLO_Tr_Luth_82_18","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBR_Ff_1511","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_MOSS_OS857_7","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BHS_K1149o","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"FR_BNUS_R104-131","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WLBS_Kirch_G_qt_1370","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_WLBS_NONE-004","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_Aut-ben-AuthMarcellus12a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_AutV71b","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_Aut-Luther1522-84","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_151-42Theol18","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_K262-4Helmst1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_544-20Quod8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_308Theol1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_259Quod6","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_H54-4Helmst13","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_H61-4Helmst3","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_Li5530-39-682","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SBW_Mag-LB-110","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_43K133","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_78V48","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_78_V_48","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_77Cc171","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_31W72","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_EKU899","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_EKU_905","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_KnA273-1872","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_KnA230-1379","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_Ag496a","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_III_M_163_24","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_II_DD_381_14","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_Gal_VI_163_4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_FF1252_5","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_IVS117_7","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_4_269_6","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RSBZ_2_5_29_10","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RSBZ_19_8_15_16","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_HBG_HII-156_272-1"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Hans Baldung Grien","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Hans Baldung Grien","remarks":"[KKL 2020]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"125463","details":[{"name":"Hans Baldung Grien","nameType":"Prim\u00e4rer Name"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Martin Luther als Augustinerm\u00f6nch im Ordenshabit, Ganzfigur, stehend, leicht nach rechts gewandt, mit Buch","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_HBG_HII-156_272-1","objectId":986407,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"1521","begin":1521,"end":1522,"remarks":"[KKL 2020]","historicEventInformations":[]},"description":"Ganzfigur Baldung (Gespr\u00e4chsb\u00fcchlein)","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"\"","markings":"","relatedWorks":"Nutzung in \u201eGespr\u00e4chsb\u00fcchlein\u201c\nH 6342\nautonomes Portr\u00e4t? Aufnahme aufgrund Baldung Zuschreibung und Paarung des Bildnis Hutten KKL sinnvoll. \nK\u00f6nnte bei Baldung die \u201eBildidee\u201c Luther stehend mit Buch zu finden sein?","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DHM_R91-1305-fol4v","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DHM_R-91-1305-fol1r","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_DHM_R-91-1305-fin-r","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LBC_PI5_4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ALBD_Georg-1580-5","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_118-4Quod13","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_127-2Quod14","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_127-6Theol17","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_342-1Theol8","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_420-3Theol12","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_H70-4Helmst4","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_T659b_4Helmst_12","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBERF_Theol_4_00217_03","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_FBG_Theol_4_00217_03","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ThULBJ_4Bud_Theol_158_1","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_BSBM_Rar_1869","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LMUM_4Theol_5483","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_KSW_Aut-ben-AutHutten-U-14-fol2v","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_HABW_Yv728-8Helmst","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_17_L_257","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_RFBW_NHB121_2","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_LHW_SS3517","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"CH_ZBZ_KK405_1","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_ANO_H-NONE-015"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010402","parentId":"0104","term":"Bildnisse"},{"id":"01040201","parentId":"010402","term":"M\u00e4nnliche Bildnisse"},{"id":"0104020101","parentId":"01040201","term":"Bekannte Personen"},{"id":"010402010129","parentId":"0104020101","term":"Martin Luther"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"","name":"","prefix":"","suffix":"","nameType":"","alternativeName":"","remarks":"","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[],"titles":[{"type":"","title":"","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":""},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_ANO_H-NONE-015","objectId":986408,"isVirtual":true,"dimensions":"","dating":{"dated":"","begin":0,"end":0,"remarks":"","historicEventInformations":[]},"description":"[Kann gel\u00f6scht werden] Martin Luther, Ganzfigur vor Br\u00fcstung mit Teufel auf Schulter, Kutte, Tonsur, Schwert, Stiefeln, blauem Auge und Feuerstein","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"\"","markings":"","relatedWorks":"Nutzung nur in \u201eder Bock tritt frei\u201c \nE 1102\nBeispiel einer Luther-Karikatur\nAls Hinweis auf Wieder- und Weiterverwendung von Bildideen hilfreich. Aber eine Aufnahme in den KKL scheint nicht sinnvoll.\nNutzung nur in \u201eder Bock tritt frei\u201c \nE 1102\nBeispiel einer Luther-Karikatur\nAls Hinweis auf Wieder- und Weiterverwendung von Bildideen hilfreich. Aber eine Aufnahme in den KKL scheint nicht sinnvoll.","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_ALBD_Georg-907-11","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SLUBD_Hist-eccl-E256-30","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SUBG_8HEECCL372_15RARA","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_UBL_Lib_sep_A2034_6","remark":""},{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"AT_ONBW_6-147B","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010402010129","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[],"structuredDimension":{"element":"","width":null,"height":null},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-23_25"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020414","parentId":"0104030204","term":"Die Kreuzigung"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Kreuzigung","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-23_25","objectId":991450,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 405 x 292 mm (+- 1mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"1502","begin":1497,"end":1507,"remarks":"[datiert]","historicEventInformations":[]},"description":"","provenance":"","medium":"","signature":"","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"280","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"169","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"23","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"279","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020414","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.23.25","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"40.50"},"restorationSurveys":[],"images":null}
{"index":{"_id":"GWN_LC_HVI-24_26"}}
{"thesaurus":[{"id":"0104","parentId":null,"term":"Inhalt"},{"id":"010403","parentId":"0104","term":"Christliche Religion \/ Bibel"},{"id":"01040302","parentId":"010403","term":"Neues Testament"},{"id":"0104030204","parentId":"01040302","term":"Die Passion"},{"id":"010403020414","parentId":"0104030204","term":"Die Kreuzigung"},{"id":"0105","parentId":null,"term":"Technik"},{"id":"010501","parentId":"0105","term":"Holzschnitt"}],"langCode":"de","involvedPersons":[{"id":"","role":"Inventor","name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","prefix":"","suffix":"","nameType":"Prim\u00e4rer Name","alternativeName":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","remarks":"[cda 2019]","date":"","isUnknown":false}],"involvedPersonsNames":[{"constituentId":"32400","details":[{"name":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","nameType":"Prim\u00e4rer Name"},{"name":"Lucas Cranach the Elder","nameType":"Andere Suchform"},{"name":"Lucas Sunders","nameType":"Falsche Namensform"}]}],"titles":[{"type":"Beschreibender Titel","title":"Die Kreuzigung","remarks":""}],"classification":{"classification":"Druckgrafik","condition":"","printProcess":"Holzschnitt"},"conditionLevel":0,"objectName":"","inventoryNumber":"GWN_LC_HVI-24_26","objectId":991459,"isVirtual":true,"dimensions":"Darstellungsma\u00df: 398 x 284 mm (+- 1mm)\n[cda 2019]","dating":{"dated":"um 1503","begin":1498,"end":1508,"remarks":"[cda 2020]","historicEventInformations":[]},"description":"Der Kreuzigung Christi und der beiden Sch\u00e4cher zeigt Cranach hier in der Darstellung eines vielfigurigen Kalvarienbergs. M\u00e4chtige, unbehauene Baumst\u00e4mme bilden die monumentalen Kreuze, die, gerade im Vergleich mit dem am rechten Bildrand zu sehenden Baum, eher wie nat\u00fcrlich gewachsen denn vom Menschen geschaffen wirken. Abweichend von der traditionell frontalen Ansicht ist das zentrale Kreuz Christi nach links gedreht, das Lendentuch des Gekreuzigten l\u00e4uft wie z\u00fcngelnde Flammen an den Seiten seines K\u00f6rpers hinauf und endet in einer bauschig nach links auswehenden Stoffbahn. Die Expressivit\u00e4t dieser Darstellung wird durch den linken Sch\u00e4cher noch gesteigert, dessen K\u00f6rper in einer makabren Verrenkung \u00fcber den Querbalken des Kreuzes gespannt ist, die in ihrer Drastik den verwesenden K\u00f6rpern, \u00fcber die die Pferde hinwegsteigen.\n[G\u00f6rres, Exhib. Cat. D\u00fcsseldorf 2017, 108, no. 5]","provenance":"","medium":"","signature":"Keine","inscription":"","markings":"","relatedWorks":"","exhibitionHistory":"","representativeObject":"","bibliography":"","references":{"reprints":[{"text":"Abzug A","inventoryNumber":"DE_SMBKSK_86-10","remark":""}],"relatedWorks":[]},"additionalTextInformation":[],"publications":[{"title":"Dodgson 1911","pageNumber":"280","referenceId":"346"},{"title":"Exhib. Cat. Basel 1974","pageNumber":"170","referenceId":"160"},{"title":"Hollstein 1959","pageNumber":"24","referenceId":"736"},{"title":"Jahn, Bernhard 1972","pageNumber":"279","referenceId":"1939"}],"keywords":[{"type":"Schlagwort","term":"010403020414","path":"","url":""},{"type":"Schlagwort","term":"010501","path":"","url":""}],"locations":[{"type":"","term":"","path":"","url":""}],"repository":"","owner":"","sortingNumber":"","catalogWorkReferences":[{"description":"Hollstein","referenceNumber":"VI.24.26","remarks":""}],"structuredDimension":{"element":"Ma\u00dfstab CDA","width":"0.00","height":"39.80"},"restorationSurveys":[],"images":null}
